data:
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6008915'
    short_description: ''
    title: "31. pluk radia\u010Dn\xED, chemick\xE9 a biologick\xE9 ochrany Liberec"
  id: 8bed7519-4284-32e5-a693-15144f7edc6d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8bed7519-4284-32e5-a693-15144f7edc6d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5358477'
    short_description: ''
    title: "43. v\xFDsadkov\xFD prapor Chrudim"
  id: ca53795a-04b2-3d1d-b746-cbf7bef0b5b8
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ca53795a-04b2-3d1d-b746-cbf7bef0b5b8/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8059107'
    short_description: ''
    title: "a dal\u0161\xED"
  id: dad5f500-b8db-3aae-8598-6b3d7387d25e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/dad5f500-b8db-3aae-8598-6b3d7387d25e/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Rokosov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 640c1b94-1dce-36d2-9dbb-573aaaae64fa
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02863697.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p>redaktorka zpravodajstv\xED</p>\n\n<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlasu\
      \ Region pracuji jako <strong>redaktorka zpravodajstv\xED</strong> pro P\u0159\
      \xEDbramsko a Prahu-v\xFDchod. Narodila jsem se v Praze, ale proto\u017Ee jsem\
      \ v\u011Bt\u0161inu sv\xE9ho dosavadn\xEDho \u017Eivota pro\u017Eila na jej\xED\
      m okraji, \u201EPra\u017E\xE1k\u201C jsem pro v\u0161echny krom\u011B \u201E\
      Pra\u017E\xE1k\u016F\u201C. Tak\u017Ee ani ryba, ani rak. Nav\xEDc lehce komplikovan\xFD\
      \ bl\xED\u017Eenec.</p>\n\n<p>S <strong>novina\u0159inou</strong> jsem za\u010D\
      ala ve fakultn\xEDm \u010Dasopise, z n\u011Bho\u017E nep\u0159\xEDmo vedla cesta\
      \ do st\u0159edo\u010Desk\xE9 redakce MF DNES, kde jsem za\u010D\xEDnala jako\
      \ student-el\xE9v a skon\u010Dila u politiky. Str\xE1vila jsem tu celkem p\u011B\
      t let. Rozhlasov\xE9 vys\xEDl\xE1n\xED m\u011B v\u017Edycky l\xE1kalo, a tak\
      \ kdy\u017E p\u0159i\u0161la mo\u017Enost nastoupit do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu,\
      \ moc jsem se nerozm\xFD\u0161lela.</p>\n\n<p><strong>Film, co mne po\u0159\xE1\
      d bav\xED:</strong> Samot\xE1\u0159i a filmy, ve kter\xFDch od roku 2006 hr\xE1\
      l DiCaprio nebo ty, kter\xE9 re\u017E\xEDroval Christopher Nolan, Ridley Scott,\
      \ Clint Eastwood, Woody Allen nebo Robert Sedl\xE1\u010Dek. I kdy\u017E jsem\
      \ asi n\u011Bco jako filmov\xFD fanou\u0161ek, r\xE1da objevuji nov\xE9 v\u011B\
      ci, tak\u017Ee se moc \u010Dasto na filmy v\xEDckr\xE1t ned\xEDv\xE1m. A hlavn\u011B\
      , mnohem v\u011Bt\u0161\xED v\xE1\u0161n\xED je pro m\u011B divadlo.</p>\n\n\
      <p><strong>Hudba, kterou m\xE1m r\xE1da:</strong> A\u010Dkoli zp\xEDv\xE1m v\xE1\
      \u017En\u011B moc r\xE1da, dost pravd\u011Bpodobn\u011B m\xE1m n\u011Bco jako\
      \ absolutn\xED hudebn\xED \u201Ehluch\u201C, a tak si na muzice cen\xEDm hlavn\u011B\
      \ text\u016F. Nejrad\u0161i poslouch\xE1m \u010Desk\xE9 interprety jako jsou\
      \ Kry\u0161tof, Tom\xE1\u0161 Klus, Jarom\xEDr Nohavica, Szidi Tobias nebo Rad\u016F\
      za. Ale chytly m\u011B i ZAZ, Adele nebo Norah Jones.</p>\n\n<p><strong>Kniha,\
      \ u n\xED\u017E nikdy neusnu:</strong> U Mal\xE9ho prince a knih od Milana Kundery\
      \ (Sm\u011B\u0161n\xE9 l\xE1sky m\u016F\u017Eu \u010D\xEDst po\u0159\xE1d dokola).\
      \ V posledn\xED dob\u011B m\u011B nadchnul St\xEDn v\u011Btru od Carlose Ruiz\
      \ Zaf\xF3na nebo Vyhn\xE1n\xED Gerty Schnirch od Kate\u0159iny Tu\u010Dkov\xE9\
      .</p>\n\n<p><strong>Motto:</strong> \u017Divotn\xED moudra a motta m\u011B bav\xED\
      , ale up\u0159\xEDmn\u011B, neum\xEDm se jimi \u0159\xEDdit. Mo\u017En\xE1 i\
      \ proto m\xE1m nejrad\u0161i tento v\xFDrok (a\u010Dkoli bych dost nerada dopadla\
      \ jako jeho autor): Je lep\u0161\xED b\xFDt nen\xE1vid\u011Bn pro to, jak\xFD\
      \ jsi, ne\u017E b\xFDt milov\xE1n pro to, co nejsi.</p>\n\n"
    profile_id: '5003103'
    short_description: ''
    title: "A.Rokosov\xE1"
  id: ce899b04-9948-3e92-96a3-2eb43d86fa72
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ce899b04-9948-3e92-96a3-2eb43d86fa72/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5313084'
    short_description: ''
    title: Abdul 52
  id: 2cacc5d9-622d-3b2a-a469-d6443804e026
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2cacc5d9-622d-3b2a-a469-d6443804e026/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8384264'
    short_description: ''
    title: Abel Posse
  id: 4a27dbc0-fa1d-3a15-a7aa-27b437e9a266
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4a27dbc0-fa1d-3a15-a7aa-27b437e9a266/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7573649'
    short_description: ''
    title: Abu Bakr ibn Tufajl
  id: bf2b8163-56dc-3425-be6e-3ed4baafd316
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bf2b8163-56dc-3425-be6e-3ed4baafd316/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7581860'
    short_description: ''
    title: Achim von Arnim
  id: aa0d5b80-0378-3bbd-9fd2-db289f815ac6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/aa0d5b80-0378-3bbd-9fd2-db289f815ac6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8167962'
    short_description: ''
    title: Ad Hoc
  id: 1f94668f-fb69-3dce-aea7-894be640f3bf
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1f94668f-fb69-3dce-aea7-894be640f3bf/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5021271'
    short_description: ''
    title: Adalbert Stifter
  id: e123a380-5e4f-300d-a613-4bd1597388b4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e123a380-5e4f-300d-a613-4bd1597388b4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6834824'
    short_description: ''
    title: Adam  Vidner
  id: 11e7ac4e-bda7-3e9a-b88c-879b30252458
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/11e7ac4e-bda7-3e9a-b88c-879b30252458/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Adam Bej\u0161ovec"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: CZP
      focal_point: 50,50
      height: 1400
      id: bdb482ef-f998-3668-af10-320dbe912b42
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/6c0f06c3171f1e982ac56f421ab5fc33.jpg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p>Pracuji jako redaktor zpravodajstv\xED p\u0159edev\u0161\xED\
      m z Prahy, hlavn\u011B se star\xE1m a zaj\xEDm\xE1m o politiku a dopravu.</p>\n\
      \n<p>Odmala jsem v hlav\u011B nosil nad\u011Bji, \u017Ee ze m\u011B jednou bude\
      \ novin\xE1\u0159; a p\u0159es pr\xE1ci s d\u011Btmi, pr\xE1ci na recepci hotelu,\
      \ p\u0159\xEDle\u017Eitostn\xE9 psan\xED o hokeji a t\u0159ech letech pr\xE1\
      ce technika a zvuka\u0159e ve zpravodajstv\xED \u010Cesk\xE9 televize, jsem\
      \ se nakonec dostal a\u017E do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu, kter\xFD mi tu mo\u017E\
      nost dal. Tady m\xE1m kone\u010Dn\u011B pocit, \u017Ee d\u011Bl\xE1m pr\xE1\
      ci, kter\xE1 d\xE1v\xE1 smysl, a porozum\u011Bl jsem d\xEDky n\xED i spoust\u011B\
      \ v\u011Bc\xED nejen v kontextu Prahy - m\u011Bsta, kde jsem se p\u0159ed n\u011B\
      kolika kily a \u0161ediv\xFDmi vlasy narodil a \u017Eiju.</p>\n\n<p>Kdy\u017E\
      \ zrovna nepracuji, tak r\xE1d sp\xEDm, nebo piju kafe. P\u0159\xEDpadn\u011B\
      \ se v\u011Bnuji svoj\xED kapele, \u010Dtu knihy, tetuju a kresl\xEDm, prob\xED\
      r\xE1m hokejov\xE9 archivy a statistiky, anebo p\xED\u0161u \u010Dl\xE1nky do\
      \ \u010Dasopisu o videohr\xE1ch a k tomu hled\xE1m n\u011Bjakou klasickou po\u010D\
      \xEDta\u010Dovou hru v p\u016Fvodn\xEDm balen\xED do svoj\xED skromn\xE9 sb\xED\
      rky.</p>\n\n"
    profile_id: '8589697'
    short_description: "<p>Redaktor</p><p>\_</p>"
    title: "Adam Bej\u0161ovec"
  id: d21e07db-cf13-3593-a977-cfb9e4476d6d
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: f8b5ee83-c786-3c67-8e37-4fdee1007147
        meta:
          role: "Redakto\u0159i zpravodajstv\xED"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d21e07db-cf13-3593-a977-cfb9e4476d6d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7170079'
    short_description: ''
    title: "Adam Bej\u0161ovec"
  id: da0f5b76-9a20-304d-bcad-5b5276798377
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/da0f5b76-9a20-304d-bcad-5b5276798377/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5985140'
    short_description: ''
    title: "\xC1d\xE1m Bodor"
  id: 59e3ae24-d3c4-387f-bc84-243f432ab24c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/59e3ae24-d3c4-387f-bc84-243f432ab24c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7799688'
    short_description: ''
    title: "Adam Borzi\u010D"
  id: 8e855cf7-4c2a-36ec-80b9-9d57789750a7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8e855cf7-4c2a-36ec-80b9-9d57789750a7/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ag\xE1ta Faltov\xE1"
        description: Adam Carda
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 896
      id: ebe7dd27-bc3d-35f6-94b4-51e6a95212f1
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/9f1fe4b03e615167a61aab4b7d55d968.jpg
      width: 896
    assetHost:
      credit:
        author: "Ag\xE1ta Faltov\xE1"
        description: Adam Carda
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 400
      id: c88893ba-adcb-3c9f-961f-77696e4703ca
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/6a29a762d88956381252abecb8358dea.png
      width: 400
    description: "<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase</strong>:\_No\u010Dn\xED\
      \ radio\u017Eurn\xE1l, tak\u017Ee jsem tu pro v\u0161echny \u201Enespavce\u201C\
      .\_</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem</strong>: P\u016Fsobil jsem v m\xE9\
      di\xEDch v podstat\u011B cel\xFD pracovn\xED \u017Eivot. Byl jsem redaktorem\
      \ v t\xFDden\xEDku, pracoval jsem v marketingu i na pozici tiskov\xE9ho mluv\u010D\
      \xED. K tomu jsem tak\xE9 11 let p\u016Fsobil za mikrofonem\_v soukrom\xE9m\
      \ r\xE1diu a tato \u010Dinnost si m\u011B z\xEDskala asi nadobro :-)</p>\n\n\
      <p><strong>Co m\u011B bav\xED</strong>: Setk\xE1v\xE1n\xED s p\u0159\xE1teli,\_\
      rodina,\_hudba, film a tak\xE9 sport, akor\xE1t\_\u010D\xEDm jsem star\u0161\
      \xED, t\xEDm jsem l\xEDn\u011Bj\u0161\xED.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B nejv\xED\
      ce dostane</strong>: Chv\xEDle, kdy nemus\xEDm nic d\u011Blat mohu jen odpo\u010D\
      \xEDvat\u2026 ide\xE1ln\u011B s dobr\xFDm filmem.</p>\n\n"
    profile_id: '8083465'
    short_description: "<p>Moderuje No\u010Dn\xED Radio\u017Eurn\xE1l</p>"
    title: Adam Carda
  id: da25099c-5c9a-3862-be15-86b3b4e138cd
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/da25099c-5c9a-3862-be15-86b3b4e138cd/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Adam \u010Cern\xFD"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 48,38
      height: 1402
      id: bc927c98-89b2-3eb0-a966-bf2fd4068803
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03781042_0.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p>P\u0159isp\xEDv\xE1 p\u0159edev\u0161\xEDm do po\u0159adu <a\
      \ href=\"https://plus.rozhlas.cz/nazory-a-argumenty-6504158\">N\xE1zory a argumenty</a>.\
      \ Je jedn\xEDm z pravidlen\xFDch host\u016F po\u0159adu <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/jak-vidi-5001081\"\
      >Jak to vid\xED...</a> Zab\xFDv\xE1 se evropskou politikou, zvl\xE1\u0161t\u011B\
      \ s ohledem na Francii a N\u011Bmecko.\_</p>\n\n<p>Pracoval jako koment\xE1\
      tor v r\u016Fzn\xFDch den\xEDc\xEDch i v \u010Cesk\xE9 televizi, od roku 1999\
      \ je koment\xE1torem Hospod\xE1\u0159sk\xFDch novin. \_</p>\n\n<p class=\"para-last\"\
      >Za rok 2005 z\xEDskal presti\u017En\xED novin\xE1\u0159sk\xE9 ocen\u011Bn\xED\
      \ \u2013 Cenu Ferdinanda Peroutky.</p>\n\n"
    profile_id: '5003325'
    short_description: "<p>P\u0159ipravuje koment\xE1\u0159e pro N\xE1zory a argumenty\_\
      na Plusu a Jak to vid\xED... na Dvojce.</p>"
    title: "Adam \u010Cern\xFD"
  id: 4a607526-95da-340c-9b26-3dee328f4e90
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: c639d927-f37b-3db8-a64f-1d64ee1469b2
        meta:
          role: "Koment\xE1to\u0159i"
        type: station
      - id: 17821883-be2d-3880-b971-eceb794388fa
        meta:
          role: "Jaktovidi\u010Di"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4a607526-95da-340c-9b26-3dee328f4e90/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7631760'
    short_description: ''
    title: "Adam Doksansk\xFD"
  id: 582372b8-db67-3157-8dbd-d2539881a8a8
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/582372b8-db67-3157-8dbd-d2539881a8a8/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8627377'
    short_description: ''
    title: Adam Doucha
  id: 603e09ff-f492-3c3b-96fd-5b37b3bfbeec
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/603e09ff-f492-3c3b-96fd-5b37b3bfbeec/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Al\u017Eb\u011Bta \u0160varcov\xE1"
        description: Adam Drda
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 30890790-84f8-38a0-b473-5088896c210e
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03336357.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p>\nSpolu s Mikul\xE1\u0161em Kroupou p\u0159ipravuji dokument\xE1\
      rn\xED cyklus <a href=\"http://hledani.rozhlas.cz/iradio/?defaultNavigation=+generic2%3A%5E%22%C4%8CRo+R%C3%A1dio+%C4%8Cesko%22%24&query=&from=&to=&porad=3108x_P%C5%99%C3%ADb%C4%9Bhy+20.+stolet%C3%AD\"\
      >P\u0159\xEDb\u011Bhy 20. stolet\xED</a>, kter\xFD vznik\xE1 p\u0159ev\xE1\u017E\
      n\u011B na z\xE1klad\u011B vzpom\xEDnek pam\u011Btn\xEDk\u016F nacismu a komunismu.\n\
      </p>\n\n<p>\nOd roku 1989 jsem pracoval v redakc\xEDch \u010Dasopis\u016F St\u0159\
      edn\xED Evropa a Babylon, t\xE9\u017E v \u010Cesk\xE9m den\xEDku a v Lidov\xFD\
      ch novin\xE1ch. V letech 1999-2005 jsem byl zam\u011Bstn\xE1n jako analytik\
      \ dom\xE1c\xED politiky a report\xE9r v \u010Desk\xE9 redakci BBC. Dlouhodob\u011B\
      \ a pravideln\u011B jsem p\u0159isp\xEDval do t\xFDden\xEDku Respekt, dosud\
      \ p\xED\u0161u do LN, Hospod\xE1\u0159sk\xFDch novin a do Revolver Revue. Od\
      \ roku 2006 p\u016Fsob\xEDm p\u0159ev\xE1\u017En\u011B v \u010Cesk\xE9m rozhlase,\
      \ jako sc\xE9n\xE1rista jsem se pod\xEDlel  na \u0159ad\u011B dokument\xE1rn\xED\
      ch film\u016F (cyklus \u010Cesk\xE9 televize Nezn\xE1m\xED hrdinov\xE9 - Pohnut\xE9\
      \ osudy). Od roku 2007 \xFAzce spolupracuji se spole\u010Dnost\xED \u010Clov\u011B\
      k v t\xEDsni.\n</p>\n\n"
    profile_id: '5004015'
    short_description: ''
    title: Adam Drda
  id: d3a0d142-d34b-3b05-8d78-54b7753331e8
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d3a0d142-d34b-3b05-8d78-54b7753331e8/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Fotografie nen\xED k dispozici"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 200
      id: 1d3a0e5c-3364-3443-97fa-c4fcd185d8ee
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02159776.jpeg
      width: 300
    assetHost: {}
    description: "<p>\nNarodil jsem se 25. prosince 1975 v Olomouci a jsem velk\xFD\
      \ olomouck\xFD patriot.\n</p>\n\n<p>\nSly\u0161et m\u011B m\u016F\u017Eete ve\
      \ sportovn\xEDm zpravodajstv\xED.\n</p>\n\n<p>\nVystudoval jsem gymn\xE1zium\
      \ a pr\xE1vnickou fakultu Univerzity Karlovy v Praze. V rozhlase p\u016Fsob\xED\
      m od roku 1999.\n</p>\n\n<p>\nMezi m\xE9 kon\xED\u010Dky pat\u0159\xED literatura,\
      \ vojensk\xE1 historie, b\u011Bh na dlouh\xFDch trat\xEDch a fotbal.\n</p>\n\
      \n"
    profile_id: '5006757'
    short_description: ''
    title: Adam Fritscher
  id: 9b50a366-8499-3e32-8937-ba58444b601e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9b50a366-8499-3e32-8937-ba58444b601e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8955588'
    short_description: ''
    title: Adam Gebert
  id: 402e85dd-aaff-36e0-ab13-aaf0384c9c0d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/402e85dd-aaff-36e0-ab13-aaf0384c9c0d/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Barbora Linkov\xE1"
        description: Adam Gebrian
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 768
      id: 4115394d-df65-3dcc-b1ef-61a7a57c13f2
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03780118.jpeg
      width: 1152
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Jsem ro\u010Dn\xEDk:\_</strong><br />\n1979\_</p>\n\n\
      <p><strong>Na Radiu Wave zast\xE1v\xE1m pr\xE1ci?\_</strong><br />\nPr\xE1ce?\
      \ Nezn\xE1m. A u\u017E v\u016Fbec ne pro n\u011Bkoho jin\xE9ho.\_</p>\n\n<p><strong>P\u0159\
      edt\xEDm jsem stihnul?</strong>\_<br />\n5x trvale zm\u011Bnit zemi pobytu,\
      \ vystudovat dv\u011B vysok\xE9 \u0161koly, setkat se s \u0159adou zaj\xEDmav\xFD\
      ch lid\xED a \u010D\xE1ste\u010Dn\u011B porozum\u011Bt vlastn\xEDm ambic\xED\
      m. Od t\xE9 doby co \u0159\xEDk\xE1m ano na v\u0161echno, se mi \u017Eije l\xE9\
      pe.\_</p>\n\n<p><strong>Nejrad\u011Bji poslouch\xE1m?\_</strong><br />\nInteligentn\xED\
      \ a z\xE1bavn\xE9 lidi. V\u011Bt\u0161inou jsou to ti sam\xED.\_</p>\n\n<p><strong>M\xE9\
      \ nejobl\xEDben\u011Bj\u0161\xED filmy?\_</strong><br />\nV\u0161echny, krom\u011B\
      \ t\u011Bch \u0161patn\xFDch.\_</p>\n\n<p><strong>Jestli \u010Dtu, tak v\u011B\
      t\u0161inou?\_</strong><br />\nKr\xE1tce, ale \u010Dasto a r\xE1d.\_</p>\n\n\
      <p><strong>Kdy\u017E m\xE1m voln\xFD \u010Das, tak ho tr\xE1v\xEDm?\_</strong><br\
      \ />\nTo bych taky r\xE1d v\u011Bd\u011Bl. Budu se na to muset v\xEDc soust\u0159\
      edit.\_</p>\n\n<p><strong>K j\xEDdlu a pit\xED si nejrad\u011Bji dop\u0159\xE1\
      v\xE1m?\_</strong><br />\nJ\xEDdlo a pit\xED. Pit\xED \u010Dast\u011Bji.\_</p>\n\
      \n<p><strong>Co bych cht\u011Bl sd\u011Blit sv\u011Btu?\_</strong><br />\nNostalgie\
      \ u\u017E nen\xED co b\xFDvala. Co je zadarmo, to nem\xE1 \u017E\xE1dnou hodnotu.\
      \ A \u017Ee m\u016F\u017Eete v\u011Bd\u011Bt bu\u010F n\u011Bco o v\u0161em,\
      \ nebo v\u0161e o ni\u010Dem. Ale je dobr\xE9 si vybrat. A pro architekty pou\u010D\
      ku z Los Angeles:\_\"Zem\u011Bt\u0159esen\xED lidi nezab\xEDj\xED, to d\u011B\
      laj\xED padaj\xEDc\xED domy.\"\_</p>\n\n"
    profile_id: '5000385'
    short_description: "<p>Na Radiu Wave moderuji po\u0159ad <a href=\"https://wave.rozhlas.cz/bourani-5183538\"\
      \ target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bour\xE1n\xED</a>.</p>"
    title: Adam Gebrian
  id: 869b5e9c-9868-3d26-b1fc-48693114924a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/869b5e9c-9868-3d26-b1fc-48693114924a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7642204'
    short_description: ''
    title: Adam Haslett
  id: de779f2e-685e-3cc9-8662-2b41c970ed4c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/de779f2e-685e-3cc9-8662-2b41c970ed4c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8300325'
    short_description: ''
    title: Adam Hradilek
  id: 68caf156-9ef5-3148-a64f-6a3ae226f1c8
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/68caf156-9ef5-3148-a64f-6a3ae226f1c8/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Adam Jav\u016Frek, \u010Cesk\xFD rozhlas"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,49
      height: 553
      id: b00be907-1607-3986-b883-f1c786d10c7d
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03989978.jpeg
      width: 803
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5999160'
    short_description: <p>Analytik webu</p>
    title: "Adam Jav\u016Frek"
  id: 90bbdd2a-6a53-3526-b37e-e034604e7f74
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/90bbdd2a-6a53-3526-b37e-e034604e7f74/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8743822'
    short_description: ''
    title: Adam Kajumi
  id: c03e27e9-28bb-385f-b5fb-1884b2f6fa03
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c03e27e9-28bb-385f-b5fb-1884b2f6fa03/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Adam Kebrt
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,32
      height: 1746
      id: 337f6027-b90a-3eae-9af5-8cdf82755452
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/0aea689ec24af3a563f5b19a4fd76921.jpg
      width: 1746
    assetHost:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Adam Kebrt
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 50,50
      height: 400
      id: ff5eecc7-0be3-3e77-bf4a-7f20c3719255
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/7731380847d5fa9d554b7d28dcc87158.png
      width: 400
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong><br />\n P\u016Fj\u010D\
      en\xE9, ale pravdiv\xE9: \u201EV\u0161ichni dosp\u011Bl\xED byli d\u011Btmi,\
      \ ale m\xE1lokdo si na to pamatuje\u201C.</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1\
      m v rozhlase:</strong><br />\n Spole\u010Dn\u011B s\_kolegy se star\xE1me o\
      \ nejmen\u0161\xED poslucha\u010De. U\u010D\xEDme je kouzlu rozhlasov\xE9ho\
      \ vys\xEDlan\xED. A nejen to\u2026 dal\u0161\xED slova jsou zbyte\u010Dn\xE1\
      , rad\u011Bji si pus\u0165te R\xE1dio Junior Junior :-)</p>\n\n<p><strong>P\u0159\
      ed rozhlasem:</strong><br />\n \u201EP\u0159ed rozhlasem rozhlas.\u201C Na Vinohradsk\xE9\
      \ 12. jsem se poprv\xE9 uk\xE1zal v\_roce 2009. Za\u010D\xEDnal jsem extern\xED\
      \ redaktor Moto \u017Eurn\xE1lu. Z\xEDskal jsem tam, hlavn\u011B d\xEDky koleg\u016F\
      m z redakce, prvn\xED rozhlas\xE1ck\xE9 zku\u0161enosti. Potom jsem si na dva\
      \ roky odb\u011Bhl do neziskov\xE9ho sektoru, kde jsem pracoval na d\u011Btsk\xFD\
      ch projektech, abych se zp\u011Bt do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu v\_roce 2013 s\
      \ radost\xED vr\xE1til. V\_internetov\xE9 redakci jsme s\_kolegy nastartovali\
      \ soci\xE1ln\xED s\xEDt\u011B Dvojky. P\u0159ipravoval jsem tak\xE9 pravideln\xE9\
      \ redaktorsk\xE9 vstupy do rann\xEDho a dopoledn\xEDho vys\xEDl\xE1n\xED Dvojky.\
      \ Moderoval jsem brzkou Rann\xED Dvojku.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED\
      :</strong><br />\n Rozhlas, motorismus, sport, legrace, dobr\xE9 j\xEDdlo a\
      \ hlavn\u011B moje rodina a zlobiv\xE9 d\u011Bti :-)</p>\n\n"
    profile_id: '5000073'
    short_description: "<p>Krotitel drav\xFDch redaktor\u016F na R\xE1diu Junior</p>"
    title: Adam Kebrt
  id: 51a68c97-a63f-3014-9b20-9c4a60b8be75
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 598a62af-86b5-3485-b89d-65379562694a
        meta:
          role: "\u0160\xE9fredaktor"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/51a68c97-a63f-3014-9b20-9c4a60b8be75/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p></p>\n\n<p class=\"-wm-MsoNormal\"><strong><span>Znamen\xED:\
      \ V</span></strong><span>odn\xE1\u0159 (1991)</span><span></span></p>\n\n<p\
      \ class=\"-wm-MsoNormal\"><strong><span>\u017Divotn\xED motto:\_</span></strong><span>U\u017E\
      \ od mali\u010Dka mi babi\u010Dka \u010Dasto \u0159\xEDkala \u201EL\xEDn\xE1\
      \ huba, hol\xE9 ne\u0161t\u011Bst\xED\", tak mo\u017En\xE1 i proto se te\u010F\
      \ sna\u017E\xEDm svou hubou \u017Eivit (sm\xEDch).</span><span></span></p>\n\
      \n<p class=\"-wm-MsoNormal\"><span><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:\_</strong>Sportovn\xED\
      ho redaktora a report\xE9ra v regionu Olomoucko, Morava.\_</span><span></span></p>\n\
      \n<p class=\"-wm-MsoNormal\"><span><strong>P\u0159ed rozhlasem:\_</strong>Studoval\
      \ jsem ciz\xED jazyky pro cestovn\xED ruch a tlumo\u010Den\xED a p\u0159ekl\xE1\
      d\xE1n\xED. Slovem jsem n\u011Bkolik let komentoval hokej \u010Di parahokej,\
      \ p\xEDsmem v\u0161e od fotbalu, ly\u017E\xED a tenisu p\u0159es atletiku a\u017E\
      \ t\u0159eba po skoky na trampol\xEDn\u011B, freestyle ly\u017Eov\xE1n\xED a\
      \ snowboarding nebo lukost\u0159elbu. Psal jsem pro \u010Cesky svaz ly\u017E\
      a\u0159\u016F, pracoval v redakci jednoho hokejov\xE9ho extraligov\xE9ho klubu.\
      \ Dva roky jsem provozoval na t\xFDdenn\xED b\xE1zi sv\u016Fj hokejov\xFD podcast,\
      \ namlouval jsem report\xE1\u017Ee pro \u010Ceskou asociaci stoln\xEDho tenisu\
      \ nebo vys\xEDlal \u017Eiv\xE9 streamy s hosty na soci\xE1ln\xEDch s\xEDt\xED\
      ch hokejov\xE9 extraligy nebo n\xE1rodn\xEDho t\xFDmu. A taky jsem ob\u010D\
      as n\u011Bco p\u0159ekl\xE1dal.</span><span></span></p>\n\n<p class=\"-wm-MsoNormal\"\
      ><strong><span>Co m\u011B bav\xED:\_</span></strong><span>Samoz\u0159ejm\u011B\
      \ ve\u0161ker\xFD sport, p\u0159edev\u0161\xEDm pasivn\u011B, od fotbalu a hokeje\
      \ a\u017E po \u0161ipky, formule, severskou kombinaci nebo snooker. R\xE1d cestuju\
      \ a hled\xE1m geoke\u0161ky, poslouch\xE1m\_tvrdou hudbu a nav\u0161t\u011B\
      vuju koncerty, hraju deskov\xE9 hry.</span><span></span></p>\n\n<p class=\"\
      -wm-MsoNormal\"><b><span><strong>Co m\u011B nejv\xEDc dostane:\_</strong></span></b><span>V\
      \ pozitivn\xEDm slova smyslu m\u011B nejv\xEDce dostalo narozen\xED m\xE9 zat\xED\
      m jedin\xE9 dcery. V negativn\xEDm m\u011B nejv\xEDc dostane, kdy\u017E n\u011B\
      kdo nedodr\u017Euje jak\xE1koliv pravidla. A taky spousta mali\u010Dkost\xED\
      , t\u0159eba kdy\u017E n\u011Bkdo p\xED\u0161e nad velk\xFDm tiskac\xEDm I te\u010D\
      ku.</span></p>\n\n<p></p>\n\n"
    profile_id: '9054281'
    short_description: "<p>Redaktor Radio\u017Eurn\xE1lu Sport.</p>"
    title: Adam Kodet
  id: 4c7a5906-73ce-37c4-bb23-fa76f2daeb4b
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 93eabdcd-ccc5-311d-825b-6f5d6509db53
        meta:
          role: "Redakto\u0159i"
        type: station
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Sportovn\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4c7a5906-73ce-37c4-bb23-fa76f2daeb4b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8456274'
    short_description: ''
    title: Adam Michna z Otradovic
  id: 83a09232-8430-3500-976f-b7a65e0e83a9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/83a09232-8430-3500-976f-b7a65e0e83a9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8197452'
    short_description: ''
    title: Adam Mickiewicz
  id: a3917625-7d9e-302a-8413-9a282ad6974c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a3917625-7d9e-302a-8413-9a282ad6974c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8941860'
    short_description: ''
    title: "Adam Mi\u0161\xEDk"
  id: bc3c9cfd-0aa0-3035-a981-ff659a1cc8ee
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bc3c9cfd-0aa0-3035-a981-ff659a1cc8ee/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7961431'
    short_description: ''
    title: Adam Musil
  id: eafdaa76-9584-3fd8-9583-9b8bde2e1c92
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/eafdaa76-9584-3fd8-9583-9b8bde2e1c92/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7992335'
    short_description: ''
    title: "Adam Nejedl\xFD"
  id: 797fd029-1bad-3e1e-a44f-7b014cf30625
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/797fd029-1bad-3e1e-a44f-7b014cf30625/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7608652'
    short_description: ''
    title: Adam Ondra
  id: 31e37795-6cac-3b97-9e97-b723d71a411c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/31e37795-6cac-3b97-9e97-b723d71a411c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7608769'
    short_description: ''
    title: Adam Plachetka
  id: d96d0bf5-3862-3059-80f5-68d753633e91
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d96d0bf5-3862-3059-80f5-68d753633e91/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5211615'
    short_description: ''
    title: Adam Podhola
  id: 98fe1a96-40f4-3901-a985-1da3b5030ea1
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/98fe1a96-40f4-3901-a985-1da3b5030ea1/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: '<p><strong><span face="Times New Roman,serif" size="3"><span face="Calibri,sans-serif"
      size="2" color="#212121"></span></span></strong></p>


      '
    profile_id: '8868798'
    short_description: ''
    title: "Adam Proch\xE1zka"
  id: 74a0cc58-e13c-304c-bad7-df0c931ea2cc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/74a0cc58-e13c-304c-bad7-df0c931ea2cc/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p><strong><span face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><span\
      \ face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\">Znamen\xED:</span><span\
      \ face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\">\_</span></span></strong></p>\n\
      \n<p><span face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\"\
      \ size=\"2\" color=\"#212121\">Beran</span></span><span face=\"Times New Roman,serif\"\
      \ size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\"\
      >\_</span></span></p>\n\n<p><span face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"\
      ><strong><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\">Co d\u011B\
      l\xE1m v rozhlase:</span></strong><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"\
      2\" color=\"#212121\">\_to co m\u011B bav\xED, a to ve sportovn\xED redakci</span></span><span\
      \ face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\"\
      \ size=\"2\" color=\"#212121\">\_</span></span></p>\n\n<p><span face=\"Times\
      \ New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\"\
      \ color=\"#212121\"><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong> jsem studoval a po\u0159\
      \xE1d studuju \u017Eurnalistiku na Fakult\u011B soci\xE1ln\xEDch v\u011Bd Univerzity\
      \ Karlovy</span></span><span face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><span\
      \ face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\">\_</span></span></p>\n\
      \n<p><span face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><strong><span face=\"Calibri,sans-serif\"\
      \ size=\"2\" color=\"#212121\">Co m\u011B bav\xED:</span></strong><span face=\"\
      Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\">\_sport, j\xEDzda na babet\u011B\
      \_jm\xE9nem sir \u0160a\u0161ek a kamar\xE1di</span></span><span face=\"Times\
      \ New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\"\
      \ color=\"#212121\">\_</span></span></p>\n\n<p><span face=\"Times New Roman,serif\"\
      \ size=\"3\"><strong><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\" color=\"#212121\"\
      >Co m\u011B nejv\xEDc dostane:</span></strong><span face=\"Calibri,sans-serif\"\
      \ size=\"2\" color=\"#212121\">\_um\u011Bn\xED Lionela Messiho, lidsk\xE1 skromnost\
      \ a bezprost\u0159ednost, vep\u0159o knedlo zelo od babi\u010Dky</span></span><span\
      \ face=\"Times New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\"\
      \ size=\"2\" color=\"#1F497D\">\_</span></span></p>\n\n<p><span face=\"Times\
      \ New Roman,serif\" size=\"3\"><span face=\"Calibri,sans-serif\" size=\"2\"\
      \ color=\"#212121\"><strong>Z rozhlasov\xE9 pavla\u010De:</strong> \u0159\xED\
      kaj\xED o mn\u011B, \u017Ee jsem Young \u0160karohl\xEDd</span></span></p>\n\
      \n"
    profile_id: '8632908'
    short_description: "<p>Redaktor Radio\u017Eurn\xE1lu Sport.</p>"
    title: "Adam Proch\xE1zka"
  id: dbe8c850-9456-3c8e-befd-bb3fdc8fb593
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 93eabdcd-ccc5-311d-825b-6f5d6509db53
        meta:
          role: "Redakto\u0159i"
        type: station
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Sportovn\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/dbe8c850-9456-3c8e-befd-bb3fdc8fb593/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7991460'
    short_description: ''
    title: "Adam \u0160idel\xE1\u0159"
  id: 8143caed-67a5-32f6-9c65-e4215e7f9e3f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8143caed-67a5-32f6-9c65-e4215e7f9e3f/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Bohumila Rekov\xE1"
        description: "Adam \u0160indel\xE1\u0159"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 3464
      id: dbd5e163-6228-3614-8483-3180e8467a01
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/f613e46371b0fe17a8f8082fb76369b5.jpg
      width: 4618
    assetHost: {}
    description: "<p>S \u010Cesk\xFDm \u2013 tehdy vlastn\u011B je\u0161t\u011B \u010C\
      eskoslovensk\xFDm \u2013 rozhlasem vyrostl. Pracuje v n\u011Bm od roku 2012.\
      \ P\u0159ed n\xE1stupem do rozhlasu stihl vystudovat Cyrilometod\u011Bjskou\
      \ teologickou fakultu Univerzity Palack\xE9ho. N\u011Bkolik let pracoval tak\xE9\
      \ jako redaktor v soukrom\xFDch a zahrani\u010Dn\xEDch m\xE9di\xEDch. \u010C\
      ty\u0159i roky str\xE1vil pracovn\u011B v It\xE1lii.\_</p>\n\n"
    profile_id: '5355859'
    short_description: "<p>Vede programov\xE9 \u0159ady Vertik\xE1la a Mezi nebem\
      \ a zem\xED.</p>"
    title: "Adam \u0160indel\xE1\u0159"
  id: 77ffa464-4338-33e3-a8ea-32098066f2c3
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/77ffa464-4338-33e3-a8ea-32098066f2c3/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Adam Snellgrove
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 799
      id: 9d7043c3-feb1-3ddc-8f3e-b4cb3dfa34b3
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03162572.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p>\n\u2018\u2019Disma\u0148\xE1k\u2019\u2019 m\u011B nau\u010D\
      il se vyjad\u0159ovat, spr\xE1vn\u011B se chovat a v\xE1\u017Eit si na\u0161\
      \xED kultury a historie, ale tak\xE9 kultury a historie jin\xFDch. I p\u0159\
      i pr\xE1ci s d\u011Btmi se neust\xE1le u\u010D\xEDm, nap\u0159\xEDklad trp\u011B\
      livosti (p\u0159i re\u017Eii P\xE1t\xE9ho Elefanta). A i proto jsem r\xE1d a\
      \ hrd\u011B z\u016Fstal asistentem v souboru d\xE9le, ne\u017E jak dlouho jsem\
      \ byl \u010Dlenem.\n</p>\n\n"
    profile_id: '5003742'
    short_description: ''
    title: Adam Snellgrove
  id: f6a7ff96-0059-3d33-b126-6f46b934b08b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f6a7ff96-0059-3d33-b126-6f46b934b08b/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tom\xE1\u0161 Vod\u0148ansk\xFD"
        description: "Adam \u0160t\u011Bch, teoretik architektury a designu"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 62,18
      height: 2313
      id: 1b67dc53-35b2-3e06-a1f3-a9684cb1b7cd
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/6c744feb72ba0e79d80cb379bf8af6ee.jpg
      width: 3500
    assetHost: {}
    description: "<p>Narodil se v roce 1986 v D\u011B\u010D\xEDn\u011B. Dlouhodob\u011B\
      \ se zab\xFDv\xE1 designem, architekturou, a v\xFDtvarn\xFDm um\u011Bn\xEDm\
      \ jako teoretik, novin\xE1\u0159 a kur\xE1tor. Absolvoval magistersk\xE9 studium\
      \ D\u011Bjiny Um\u011Bn\xED na Karlov\u011B univerzit\u011B v Praze a mezi lety\
      \ 2009 a 2017 p\u016Fsobil jako redaktor v \u010Dasopise Dolce Vita. Dnes je\
      \ redaktorem \u010Dasopisu Architect+. Je spoluzakladatelem kreativn\xED skupiny\
      \ OKOLO, s kterou ji\u017E od roku 2009 p\u0159ipravil des\xEDtky publika\u010D\
      n\xEDch a v\xFDstavn\xEDch projekt\u016F v \u010Cesk\xE9 republice i v zahrani\u010D\
      \xED. <p></p>\n\n</p>\n\n<p>T\xE9\u017E je autorem \u0159ady text\u016F o designu\
      \ a architektu\u0159e, kter\xE9 vych\xE1z\xED v dom\xE1c\xEDm i zahrani\u010D\
      n\xEDm tisku. Spolupracoval s den\xEDky Lidov\xE9 noviny, Mlad\xE1 Fronta Dnes\
      \ \u010Di s \u010Dasopisy v\u010Detn\u011B Bel Mondo, Reflex, Art & Antiques,\
      \ Esprit, Pro\u010D Ne!? Elle Decor. Jeho \u010Dl\xE1nky t\xE9\u017E vych\xE1\
      zej\xED v mezin\xE1rodn\xEDch \u010Dasopisech, jako jsou Wallpaper, Modernism,\
      \ Damn, Cool Hunting, Domus, Architonic, Mark, Frame, A10 nebo SightUnseen.\
      \ <p></p>\n\n</p>\n\n<p>D\xE1le spolupracoval se zna\u010Dkami \u010Di institucemi\
      \ jako jsou Phillips de Pury, Casa Mollino, Gubi, Designblok Tolix, Verreum,\
      \ Form, Design Museum Holon, Depot Basel, Bratislava Design Week, Vienna Design\
      \ Week, Ziba, Dox, Qubus, Maharam \u010Di vydavatelstv\xEDm Phaidon. Od roku\
      \ 2013 vede kurz D\u011Bjiny designu na Scholastice v Praze. Je autorem kn\xED\
      \u017Eky Inside Utopia, kterou v roce 2017 vydalo berl\xEDnsk\xE9 nakladatelstv\xED\
      \ Gestalten a tak\xE9 publikace Modern Architecture and Interiors pro nakladatelstv\xED\
      \ Prestel (2020).</p>\n\n<p><p></p>\n\n</p>\n\n"
    profile_id: '8044380'
    short_description: "<p>Pro po\u0159ad <a href=\"https://vltava.rozhlas.cz/node/5057550\"\
      >Mozaika</a> p\u0159ipravuje p\u0159\xEDsp\u011Bvky o designu a architektu\u0159\
      e.</p>"
    title: "Adam \u0160t\u011Bch"
  id: 60e366a3-756e-32b9-be27-330a11fb10b2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/60e366a3-756e-32b9-be27-330a11fb10b2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5062476'
    short_description: ''
    title: "Adam \u0160tech"
  id: 9382053e-4d0e-3ad0-a2c6-aef0542f023e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9382053e-4d0e-3ad0-a2c6-aef0542f023e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8079935'
    short_description: ''
    title: Adam Struhala
  id: ad32b2fc-b4b5-36ce-890f-649c2d4e7771
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ad32b2fc-b4b5-36ce-890f-649c2d4e7771/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8377448'
    short_description: ''
    title: Adam Svozil
  id: 0b2c2b28-ce86-3ecf-b5e7-dd4f299148af
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0b2c2b28-ce86-3ecf-b5e7-dd4f299148af/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8377451'
    short_description: ''
    title: Adam Svozil
  id: e555d9b5-0183-37bd-b451-9650f491d4cc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e555d9b5-0183-37bd-b451-9650f491d4cc/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8753200'
    short_description: ''
    title: "Adam Ti\u0161er"
  id: 99b8889f-aaf8-303e-9f5c-034983d586ed
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/99b8889f-aaf8-303e-9f5c-034983d586ed/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7587203'
    short_description: ''
    title: "Adam Trn\u010D\xE1k"
  id: d2607d4e-9562-3d69-8f1f-84dfe15a1f41
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d2607d4e-9562-3d69-8f1f-84dfe15a1f41/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7707006'
    short_description: ''
    title: "Adam Vel\xED\u0161ek"
  id: ab2d28fd-4fe8-3998-b15b-8a1a8a803a81
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ab2d28fd-4fe8-3998-b15b-8a1a8a803a81/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "\u010Cesk\xFD rozhlas Sever"
        description: Adam Vidner
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 2336
      id: 56d0ec46-787b-3182-adb4-e999f446bd17
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02333214.jpeg
      width: 3504
    assetHost: {}
    description: "<p>\nKr\xE1sa Wolfrumovy vily je nev\xFDslovn\xE1, moje pr\xE1ce\
      \ nepopsateln\xE1 a m\xE1  osobnost pojmov\u011B neuchopiteln\xE1.\n</p>\n\n"
    profile_id: '5005842'
    short_description: ''
    title: Adam Vidner
  id: 51f39e32-ce72-3b6f-a473-5b51b1fb35e6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/51f39e32-ce72-3b6f-a473-5b51b1fb35e6/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Fotografie nen\xED k dispozici"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 200
      id: 1d3a0e5c-3364-3443-97fa-c4fcd185d8ee
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02159776.jpeg
      width: 300
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5004543'
    short_description: ''
    title: "Adam Vl\u010Dek"
  id: 8d9df796-e3da-3f04-9956-c5f759f9bb2b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8d9df796-e3da-3f04-9956-c5f759f9bb2b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8906436'
    short_description: ''
    title: "Adam Vone\u0161"
  id: a32a33dd-cd8e-308f-b177-7a3884522dfd
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a32a33dd-cd8e-308f-b177-7a3884522dfd/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5877051'
    short_description: ''
    title: Adam Votruba
  id: b498862d-1008-3e41-b05e-db7e0c35e364
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b498862d-1008-3e41-b05e-db7e0c35e364/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Adam Weidenthaler
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1127
      id: 76c235f1-579c-329d-901b-f389fdae644f
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/74153645277604f12f2cfd6e1a95edbc.jpg
      width: 1666
    assetHost: {}
    description: "<p><strong><span>Znamen\xED: </span></strong>\u0160t\xEDr<span><br\
      \ />\n<strong>\u017Divotn\xED motto: </strong>Nem\xE1m<br />\n<strong>Co d\u011B\
      l\xE1m v rozhlase:</strong>\_Redaktora ve sportovn\xED redakci<br />\n<strong>P\u0159\
      ed rozhlasem: </strong>Jsem studoval (a st\xE1le studuji) \u017Eurnalistiku\
      \ na Fakult\u011B soci\xE1ln\xEDch v\u011Bd Univerzity Karlovy<br />\n<strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED: </strong>Sport, sp\xE1nek, p\u0159\xE1tel\xE9<br />\n<strong>Co\
      \ m\u011B nejv\xEDc dostane: </strong>Humor, skromnost<br />\n<strong>Z rozhlasov\xE9\
      \ pavla\u010De:</strong>\_<strong>(aneb v\xEDte, co se o V\xE1s \u0159\xEDk\xE1\
      ?) </strong>Kolegov\xE9 si mysl\xED, \u017Ee si s\_nimi r\xE1d m\u011Bn\xED\
      m sm\u011Bny v\_pr\xE1ci. Maj\xED pravdu</span></p>\n\n"
    profile_id: '8120244'
    short_description: "<p>Redaktor Radio\u017Eurn\xE1lu Sport.</p>"
    title: Adam Weidenthaler
  id: 31dcb245-ad1a-32d2-8889-50a592d7ed22
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 93eabdcd-ccc5-311d-825b-6f5d6509db53
        meta:
          role: "Redakto\u0159i"
        type: station
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Sportovn\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/31dcb245-ad1a-32d2-8889-50a592d7ed22/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: Adam Weiss
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 199
      id: 206ce615-f5b2-34ad-9840-f5832047ec1b
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/00637377.jpeg
      width: 150
    assetHost: {}
    description: "<p>\n<strong>Znamen\xED: </strong>\nRak\n</p>\n\n<p>\n<strong>\u017D\
      ivotn\xED motto: </strong>\nSmysl \u017Eivota nen\xED, tak ho nehledej.\n</p>\n\
      \n<p>\n<strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase: </strong>\nP\xED\u0161u zpr\xE1\
      vy, sh\xE1n\xEDm informace a zvuky. N\u011Bkdy ud\u011Bl\xE1m i p\u0159\xED\
      sp\u011Bvek do \"proudu\", tedy denn\xEDho vys\xEDl\xE1n\xED mimo zpravodajsk\xE9\
      \ relace. \u010Cas od \u010Dasu m\u011B m\u016F\u017Eete sly\u0161et v ned\u011B\
      li ve\u010Der v po\u0159adu Sv\u011Bt v kultu\u0159e.\n</p>\n\n<p>\n<strong>P\u0159\
      ed rozhlasem: </strong>\nStudium, studium, studium.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED: </strong>\nKrom\u011B pr\xE1ce v rozhlase je to p\u0159edev\u0161\
      \xEDm \u0161kola (studuji molekul\xE1rn\xED biologii na P\u0159F UK), tyto dv\u011B\
      \ aktivity mi zaberou drtivou v\u011Bt\u0161inu \u010Dasu. Na jednu z\xE1libu\
      \ si ale v\u017Edycky \u010Das u\u0161et\u0159\xEDm - \u0161achy. Mo\u017En\xE1\
      \ jsem to m\u011Bl uv\xE9st a\u017E v n\xE1sleduj\xEDc\xED kolonce. \u0160achy\
      \ jsou mou v\xE1\u0161n\xED, nau\u010Dil m\u011B je na p\u016Fd\u011B Sokolu\
      \ Vy\u0161ehrad vynikaj\xEDc\xED u\u010Ditel Petr Van\u011Bk. Za Vy\u0161ehrad\
      \ te\u010F hraji tu nejni\u017E\u0161\xED mo\u017Enou sout\u011B\u017E - pra\u017E\
      sk\xFD p\u0159ebor.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co m\u011B nejv\xEDc dostane: </strong>\n\
      Knihy Richarda Dawkinse.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Z rozhlasov\xE9 pavla\u010De:</strong>\
      \ (aneb v\xEDte, co se o V\xE1s \u0159\xEDk\xE1, teda drbe?)\n\nZpr\xE1vy z\
      \ rozhlasov\xE9 pavla\u010De se ke mn\u011B v\u017Edy dost\xE1vaj\xED jako k\
      \ posledn\xEDmu. Mo\u017En\xE1 je to t\xEDm, \u017Ee se na t\u011Bchto informa\u010D\
      n\xEDch kan\xE1lech sna\u017E\xEDm pod\xEDlet co nejm\xE9n\u011B.\n</p>\n\n"
    profile_id: '5007495'
    short_description: ''
    title: Adam Weiss
  id: 2548b944-3146-3e5a-823e-8c335d7651d5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2548b944-3146-3e5a-823e-8c335d7651d5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8118972'
    short_description: ''
    title: Adam Zagajewski
  id: 456ff68e-b0fc-3166-9add-7d02b473518c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/456ff68e-b0fc-3166-9add-7d02b473518c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5340705'
    short_description: ''
    title: "Adam \u017Delezn\xFD"
  id: 40bafebc-c3e9-37f9-9ce7-2fbcc6dfe65f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/40bafebc-c3e9-37f9-9ce7-2fbcc6dfe65f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p><span>Prvn\xED zku\u0161enosti s\_novina\u0159inou z\xEDskala\
      \ v\_el\xE9vsk\xE9m programu \u010Cesk\xE9ho rozhlasu. Je\u0161t\u011B v\_jeho\
      \ pr\u016Fb\u011Bhu nastoupila do kulturn\xED redakce \u010CRo, kde p\u0159\
      ipravuje p\u0159\xEDsp\u011Bvky hlavn\u011B z\_oblasti klasick\xE9 hudby a filmu.\
      \ Pr\xE1ci kombinuje se studiem na Metropolitn\xED univerzit\u011B v\_Praze\
      \ v\_oboru medi\xE1ln\xED studia.</span></p>\n\n"
    profile_id: '8174071'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Bure\u0161ov\xE1"
  id: 497353c2-ba48-36ac-9b0b-5a27784a6aad
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Kulturn\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/497353c2-ba48-36ac-9b0b-5a27784a6aad/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ad\xE9la Davidov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 54,40
      height: 1400
      id: d66a9b2f-2a6d-3629-b965-b30a7bfbed15
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/31d5266ca8d387a7f8a6969b723275e0.jpg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong></p>\n\n<p>Redaktorku\
      \ v dom\xE1c\xED redakci. Ov\u011B\u0159uji, zji\u0161\u0165uji, p\xED\u0161\
      u, mluv\xEDm a d\u011Bl\xE1m dal\u0161\xED v\u011Bci, kter\xE9 jsou zrovna pot\u0159\
      eba.</p>\n\n<p><strong>Pro\u010D pr\xE1v\u011B tady:</strong></p>\n\n<p>Proto\u017E\
      e m\u011B sem (jako obvykle v m\xE9m \u017Eivot\u011B) zav\xE1la n\xE1hoda.\
      \ A taky proto, \u017Ee v\u011B\u0159\xEDm, \u017Ee existence ve\u0159ejnopr\xE1\
      vn\xEDch m\xE9di\xED m\xE1 smysl.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong></p>\n\
      \n<p>Na FSV UK jsem studovala (a st\xE1le je\u0161t\u011B studuji) \u017Eurnalistiku\
      \ a politologii (tu u\u017E nestuduji). Absolvovala jsem taky n\u011Bkolikr\xE1\
      t Letn\xED \u017Eurnalistickou \u0161kolu v Havl\xED\u010Dkov\u011B Brod\u011B\
      , st\xE1\u017Ee v \u010Cesk\xE9 televizi, v Aktu\xE1ln\u011B.cz a pro\u0161\
      la el\xE9vsk\xFDm programem \u010Cesk\xE9ho rozhlasu, d\xEDky kter\xE9mu jsem\
      \ se dostala do dom\xE1c\xED redakce.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED:</strong></p>\n\
      \n<p>Bav\xED m\u011B spousta v\u011Bc\xED\u2026 d\u016Fle\u017Eit\xED jsou hlavn\u011B\
      \ lid\xE9, kte\u0159\xED je se mnou podnikaj\xED. Jsem kulturn\xED nad\u0161\
      enec, ale taky r\xE1da sportuju, va\u0159\xEDm nebo konverzuji o v\u0161ech\
      \ z\xE1sadn\xEDch i ban\xE1ln\xEDch ot\xE1zk\xE1ch sv\u011Bta.</p>\n\n<p><strong>Co\
      \ m\u011B poka\u017Ed\xE9 dostane:</strong></p>\n\n<p>Kdy\u017E m\u011B n\u011B\
      kdo rozesm\u011Bje (co\u017E nen\xED tak t\u011B\u017Ek\xE9 :D), je f\xE9rov\xFD\
      \ a schopn\xFD sebereflexe.</p>\n\n<p><strong>Co by poradila sv\xE9mu mlad\u0161\
      \xEDmu j\xE1:</strong></p>\n\n<p>\u0158ekla bych mu v\u011Btu, na kterou te\u010F\
      \ \u010Dasto mysl\xEDm, a \u0159\xEDk\xE1 ji maminka moj\xED kamar\xE1dky: \u201E\
      Velk\xE9 v\u011Bci se \u0159e\u0161\xED samy.\u201C</p>\n\n"
    profile_id: '5991160'
    short_description: "<p>Redaktorka dom\xE1c\xEDho zpravodajstv\xED na Radio\u017E\
      urn\xE1lu.</p>"
    title: "Ad\xE9la Davidov\xE1"
  id: 7ed05457-e4dc-3525-8f52-baf72489c61e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7ed05457-e4dc-3525-8f52-baf72489c61e/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ad\xE9la Gond\xEDkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 52,35
      height: 1400
      id: 04deae8e-5534-3254-8bba-943731781df0
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/e8699be8b1f0f816e6d784ddb3625f29.jpg
      width: 2100
    assetHost:
      credit:
        author: ''
        description: "Ad\xE9la Gond\xEDkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 400
      id: d2e8e328-3bf2-3ffb-b496-d3c5d5102680
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/fefc43b088f9b7f42cc8b7defa0f0ae5.png
      width: 400
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong><br />\nS\_humorem jde\
      \ v\u0161echno l\xEDp.</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong><br\
      \ />\nChod\xEDm po chodb\xE1ch, bloud\xEDm po cel\xE9m dom\u011B a hled\xE1\
      m sama sebe. Pak si s\_n\u011Bk\xFDm zase hezky popov\xEDd\xE1m a sp\u011Bch\xE1\
      m do jin\xE9 pr\xE1ce.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong><br />\n\
      P\u0159ed rozhlasem v\u011Bt\u0161inou parkuji.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B\
      \ bav\xED:</strong><br />\nHr\xE1t divadlo, moderovat v\_r\xE1diu a tan\u010D\
      it.</p>\n\n"
    profile_id: '8138688'
    short_description: "<p>Moderuji po\u0159ad <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/blizka-setkani-7748817\"\
      >Bl\xEDzk\xE1 setk\xE1n\xED</a>.</p>"
    title: "Ad\xE9la Gond\xEDkov\xE1"
  id: 0e372933-bff6-374b-b845-bfeb000f10a5
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 17821883-be2d-3880-b971-eceb794388fa
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0e372933-bff6-374b-b845-bfeb000f10a5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8604292'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Hanzl\xED\u010Dkov\xE1"
  id: 36ce7145-0c0a-36ba-9ad2-e0131acd6d43
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/36ce7145-0c0a-36ba-9ad2-e0131acd6d43/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ad\xE9la Havr\xE1nkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 300
      id: a6dc3cbe-93b4-30d5-b19c-48e52c3a4d74
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02246894.jpeg
      width: 450
    assetHost: {}
    description: "<p>\n<em>(extern\xED spolupracovnice)</em>\n</p>\n\n<p>\n<strong>Znamen\xED\
      :</strong>\nBl\xED\u017Eenec\n</p>\n\n<p>\n<strong>\u017Divotn\xED motto:</strong>B\u011B\
      hem t\u0159\xEDm\u011Bs\xED\u010Dn\xEDho pobytu v Rusku se mi osv\u011Bd\u010D\
      ilo motto \u201EHlavn\u011B p\u0159e\u017E\xEDt!\u201C a nau\u010Dila jsem se,\
      \ \u017Ee nem\xE1 cenu v n\u011Bkter\xFDch v\u011Bcech hledat logiku. St\xE1\
      le m\u011B p\u0159ekvapuje, jak moc oboj\xED plat\xED i jinde.\n</p>\n\n<p>\n\
      <strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong>Pod\xEDl\xEDm se na tvorb\u011B\
      \ zpravodajstv\xED ze zahrani\u010D\xED a produk\u010Dn\u011B spolupracuji s\
      \ publicistickou redakc\xED. Krom\u011B toho se sna\u017E\xEDm nasb\xEDrat co\
      \ nejv\xEDce zku\u0161enost\xED a neust\xE1le se zdokonalovat.\n</p>\n\n<p>\n\
      <strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong>Vystudovala jsem bakal\xE1\u0159skou politologii\
      \ v Plzni, potom navazuj\xEDc\xED magistersk\xFD program Mezin\xE1rodn\xEDch\
      \ vztah\u016F na FSV Univerzity Karlovy v Praze a v sou\u010Dasnosti dod\u011B\
      l\xE1v\xE1m obor Mezikulturn\xED komunikace na \xDAstavu translatologie Filozofick\xE9\
      \ fakulty UK. Studijn\u011B jsem se vydala tak\xE9 do Spojen\xFDch st\xE1t\u016F\
      , Estonska a Ruska.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co m\u011B bav\xED:</strong>Bav\xED\
      \ m\u011B toho hodn\u011B, ale p\u0159i studiu a pr\xE1ci nem\xE1m na sv\xE9\
      \ z\xE1liby moc \u010Dasu. Neodol\xE1m dobr\xE9 knize, zaj\xEDmav\xE9 filmu,\
      \ nejl\xE9pe nedabovan\xE9mu, a relaxem je pro m\u011B sport.\n</p>\n\n<p>\n\
      <strong>Co m\u011B nejv\xEDc dostane:</strong>\nProzradit n\u011Bco takov\xE9\
      ho by bylo naprosto netaktick\xE9 :-)\n</p>\n\n<p>\n<strong>Z rozhlasov\xE9\
      \ pavla\u010De:</strong> (aneb v\xEDte, co se o V\xE1s \u0159\xEDk\xE1?)Netu\u0161\
      \xEDm, jak\xE9 drby se o mn\u011B pov\xEDdaj\xED, a nijak po tom netou\u017E\
      \xEDm.\n</p>\n\n<p>\n<em>redakce: <a href=\"http://www.rozhlas.cz/radiozurnal/redakce/_redakce/11\"\
      >zahrani\u010Dn\xED redakce</a> </em>\n</p>\n\n"
    profile_id: '5006469'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Havr\xE1nkov\xE1"
  id: 007e8d10-5be1-379e-af92-f7f0752dd4bc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/007e8d10-5be1-379e-af92-f7f0752dd4bc/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Miroslav Tich\xE1k"
        description: "Jiho\u010Desk\xE9 kolo Porty v bud\u011Bjovick\xE9m rozhlase.\
          \ Ad\xE9la Jon\xE1\u0161ov\xE1 z\xEDskala autorskou Portu"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 683
      id: c9703582-6463-30d4-9a3a-04009b5560ae
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03587984.jpeg
      width: 1024
    assetHost: {}
    description: "<p>Zp\u011Bva\u010Dka a\_p\xEDsni\u010Dk\xE1\u0159ka z\_\u010Cesk\xFD\
      ch Bud\u011Bjovic. Vystupovala v kapele Pavl\xEDny J\xED\u0161ov\xE9, hostuje\
      \ na albech r\u016Fzn\xFDch \u017E\xE1nr\u016F a\_interpret\u016F. Sv\xE9 autorsk\xE9\
      \ p\xEDsn\u011B vydala na albu s n\xE1zvem Te\u010F a tady.</p>\n\n<p>Pro \u010C\
      esk\xFD rozhlas \u010Cesk\xE9 Bud\u011Bjovice p\u0159ipravuje spole\u010Dn\u011B\
      \ se svou matkou Pavl\xEDnou J\xED\u0161ovou hudebn\xED po\u0159ad <a href=\"\
      https://budejovice.rozhlas.cz/pisnickove-rozhovory-6945061\">P\xEDsni\u010D\
      kov\xE9 rozhovory</a>, kter\xFD je koncipov\xE1n jako rozhovor matky s dcerou\
      \ o p\xEDsn\xEDch v\u0161eho druhu a rozmanit\xFDch n\xE1zorech dvou generac\xED\
      \ na hudbu jako takovou.</p>\n\n"
    profile_id: '7154381'
    short_description: "<p>Se svou matkou Pavl\xEDnou J\xED\u0161ovou p\u0159ipravuje\
      \ hudebn\xED po\u0159ad P\xEDsni\u010Dkov\xE9 rozhovory.</p>"
    title: "Ad\xE9la Jon\xE1\u0161ov\xE1"
  id: a2ce8d36-193e-3dbc-b194-81e636f8873c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a2ce8d36-193e-3dbc-b194-81e636f8873c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8799925'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Ka\u010Derov\xE1-Kuba\u010D\xE1kov\xE1"
  id: e08647e1-800d-3b45-8be3-620385a73e19
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e08647e1-800d-3b45-8be3-620385a73e19/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '9012798'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Kav\u0159\xEDkov\xE1"
  id: 4dd9a641-03fd-3b59-b916-69833a481997
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: a831a457-9b80-3271-b153-ddf0ee63a18c
        meta:
          role: "Redakto\u0159i zpravodajstv\xED"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4dd9a641-03fd-3b59-b916-69833a481997/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6658976'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Knapov\xE1"
  id: b376d5fa-8b91-3e85-920c-b88f7d595163
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b376d5fa-8b91-3e85-920c-b88f7d595163/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7594873'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Komrz\xFD"
  id: ce300b4c-b24c-3b58-8118-d3e438d3fb09
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ce300b4c-b24c-3b58-8118-d3e438d3fb09/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8321997'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la K\u0159iv\xE1nkov\xE1"
  id: 12bbe0a2-57f2-32db-a3a3-4c0b9e0fcc8e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/12bbe0a2-57f2-32db-a3a3-4c0b9e0fcc8e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5319483'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Noskov\xE1"
  id: 590b1ce7-3bb8-39a2-b473-51cd52a35600
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/590b1ce7-3bb8-39a2-b473-51cd52a35600/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7590749'
    short_description: "<p>Je redaktorkou dom\xE1c\xEDho zpravodajstv\xED.</p>"
    title: "Ad\xE9la Paruchov\xE1"
  id: 4accc9fb-f871-38b5-a0d0-b6abcf255ef4
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Dom\xE1c\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4accc9fb-f871-38b5-a0d0-b6abcf255ef4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tereza Kunderov\xE1"
        description: "Ad\xE9la Paul\xEDk Lichkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,53
      height: 3341
      id: fb389eb0-e840-3605-a61e-a97ac42fbd2d
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/3f2d464f50cb5a75e712d5f64b8612d1.JPG
      width: 5013
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>P\u0159edt\xEDm jsem stihla?\_</strong><br />\nStudovat,\
      \ pracovat, p\u0159est\u011Bhovat se p\u0159es p\u016Fl republiky a naj\xED\
      t si sv\xE9 m\xEDsto k \u017Eit\xED.\_</p>\n\n<p><strong>M\xE9 nejobl\xEDben\u011B\
      j\u0161\xED filmy?</strong><br />\nP\u0159eber si to, Karl\xEDk a tov\xE1rna\
      \ na \u010Dokol\xE1du, Sob Robbie \_</p>\n\n<p><strong>Jestli \u010Dtu, tak\
      \ v\u011Bt\u0161inou?</strong><br />\nPo\u0159\xE1d je\u0161t\u011B odbornou\
      \ literaturu. \u010Cek\xE1m, kdy m\u011B to p\u0159ejde. \_</p>\n\n<p><strong>Kdy\u017E\
      \ m\xE1m voln\xFD \u010Das, tak ho tr\xE1v\xEDm?</strong><br />\nVenku, s rodinou\
      \ a zv\xED\u0159aty. \_</p>\n\n<p><strong>K j\xEDdlu a pit\xED si nejrad\u011B\
      ji dop\u0159\xE1v\xE1m?</strong><br />\n\u0160pagety, lososa, virgin coladu\
      \ a smoothie s ananasem a malinami. \_</p>\n\n<p><strong>Co bych cht\u011Bla\
      \ sd\u011Blit sv\u011Btu?</strong><br />\n\u017De v\u0161echno m\xE1 sv\u016F\
      j \u010Das, a kdy\u017E se v\u011Bci maj\xED st\xE1t, tak se prost\u011B stanou.\
      \ A taky, \u017Ee kdy\u017E \u010Dlov\u011Bk n\u011Bco chce, \u017Ee to dok\xE1\
      \u017Ee. A je\u0161t\u011B, \u017Ee nen\xED t\u0159eba zachra\u0148ovat cel\xFD\
      \ sv\u011Bt, sta\u010D\xED, kdy\u017E p\u0159evezmeme sv\u016Fj d\xEDl zodpov\u011B\
      dnosti.\_</p>\n\n<!-- wa data-asset-id=\"\" data-asset-type=\"\" --><!-- /wa\
      \ -->"
    profile_id: '5001945'
    short_description: "<p>Na Radiu Wave moderuji magaz\xEDn <a href=\"https://wave.rozhlas.cz/diagnoza-f-5183697\"\
      \ target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Diagn\xF3za F</a>.</p>"
    title: "Ad\xE9la Paul\xEDk Lichkov\xE1"
  id: 800d5972-be90-31b9-a173-af056dc81e8e
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 6ab28be7-cdc8-3222-bd6e-c229553125fb
        meta:
          role: "Auto\u0159i rubrik a po\u0159ad\u016F"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/800d5972-be90-31b9-a173-af056dc81e8e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p><span>- st\xE1\u017E v \u010Cesk\xE9m rozhlasu Zl\xEDn 2023</span></p>\n\
      \n"
    profile_id: '8942421'
    short_description: "<p>studentka \u017Eurnalistiky (Masarykova univerzita v Brn\u011B\
      )</p>"
    title: "Ad\xE9la Posp\xED\u0161kov\xE1"
  id: 72cfd02b-dbbe-3189-b583-d7c10069f23b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/72cfd02b-dbbe-3189-b583-d7c10069f23b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7683156'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Rozbo\u0159ilov\xE1"
  id: f46378f4-ddfc-36d3-afce-3d4264c34e24
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f46378f4-ddfc-36d3-afce-3d4264c34e24/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p>El\xE9vka v t\xFDmu datov\xE9 \u017Eurnalistiky.</p>\n\n"
    profile_id: '5950910'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la S\xEDle\u0161ov\xE1"
  id: f24aa0d8-6458-3113-8ffc-b713b71b2046
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f24aa0d8-6458-3113-8ffc-b713b71b2046/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8718427'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la \u0160mausov\xE1"
  id: 6ee66937-33c3-3a33-9ed2-186fdae640e1
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6ee66937-33c3-3a33-9ed2-186fdae640e1/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Barbora Linkov\xE1"
        description: "Ad\xE9la Sobotkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 768
      id: cc48ef42-cf4e-3f79-bfc9-24c1b3dffe0f
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03780101.jpeg
      width: 1152
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Moje jm\xE9no a p\u0159\xEDpadn\xE1 p\u0159ezd\xEDvka:</strong>\_\
      <br />\nAd\xE9la Sobotkov\xE1, pro v\u011Bt\u0161inu Adina\_</p>\n\n<p><strong>Jsem\
      \ ro\u010Dn\xEDk:\_</strong><br />\n1987\_</p>\n\n<p><strong>5 pro m\u011B z\xE1\
      sadn\xEDch alb:\_</strong><br />\nZ\xE1sadn\xED tvorbu potk\xE1v\xE1m skoro\
      \ ka\u017Ed\xFD den.\_</p>\n\n<p><strong>M\xE9 nejobl\xEDben\u011Bj\u0161\xED\
      \ filmy?\_</strong><br />\nVe\u0161ker\xFD sci-fi (i fantasy) \u2013 klasick\xFD\
      , b\xE9\u010Dkov\xFD i sou\u010Dasn\xFD. Anime.\_</p>\n\n<p><strong>Jestli \u010D\
      tu, tak nejrad\u011Bji?</strong>\_<br />\nM\xE1m probl\xE9m s do\u010D\xEDt\xE1\
      n\xEDm knih (moment\xE1ln\u011B roze\u010Dten\xFDch cca 30), tak\u017Ee sp\xED\
      \u0161 \u010Dl\xE1nky a eseje.\_</p>\n\n<p><strong>K j\xEDdlu a pit\xED m\xE1\
      m nejrad\u011Bji?\_</strong><br />\nCokoliv, co nen\xED zv\xED\u0159e.\_</p>\n\
      \n<p><strong>Kdy\u017E m\xE1m voln\xFD \u010Das, tak ho tr\xE1v\xEDm?\_</strong><br\
      \ />\nS p\u0159\xE1teli = rodinkou, jedno kde. \u2764\uFE0FIde\xE1ln\u011B s\
      \ hudbou.</p>\n\n"
    profile_id: '5000352'
    short_description: "<p>Na Radiu Wave moderuji\_<a href=\"https://wave.rozhlas.cz/echo-adely-sobotkove-5185434\"\
      \ target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Echo Ad\xE9ly Sobotkov\xE9</a>.</p>"
    title: "Ad\xE9la Sobotkov\xE1"
  id: 17f4c0ae-47cd-3653-80b0-e88dfb168158
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/17f4c0ae-47cd-3653-80b0-e88dfb168158/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8370386'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Sou\u010Dkov\xE1"
  id: 7be1e497-5c2a-31d8-8e35-f654b3fbebfa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7be1e497-5c2a-31d8-8e35-f654b3fbebfa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8454042'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Zejfartov\xE1"
  id: 27fc22c5-d9ac-3a2d-a7ad-66c8b3413482
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/27fc22c5-d9ac-3a2d-a7ad-66c8b3413482/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8499945'
    short_description: ''
    title: "Ad\xE9la Zouharov\xE1"
  id: 89306b2d-3aa1-3360-af3a-db0bda94a53c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/89306b2d-3aa1-3360-af3a-db0bda94a53c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7701577'
    short_description: ''
    title: "Adelaide Anne  Procterov\xE1"
  id: 193b9c82-8464-37e9-a436-c32a5f784908
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/193b9c82-8464-37e9-a436-c32a5f784908/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8077976'
    short_description: ''
    title: Adelbert von Chamisso
  id: c2ed103a-c421-3bdc-8374-ec0a6d261d54
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c2ed103a-c421-3bdc-8374-ec0a6d261d54/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7612820'
    short_description: ''
    title: Adolf Branald
  id: 1c75ce99-66fe-3b6a-9f48-aa5123b5e0e6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1c75ce99-66fe-3b6a-9f48-aa5123b5e0e6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8088867'
    short_description: ''
    title: Adolf Hoffmeister
  id: d9463aff-51cb-3f0e-bbe8-6da9dadd660d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d9463aff-51cb-3f0e-bbe8-6da9dadd660d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5346342'
    short_description: ''
    title: Adolf Loos
  id: 9d66e9b8-d2e4-3810-878d-6432b1598223
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9d66e9b8-d2e4-3810-878d-6432b1598223/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Honza Pt\xE1\u010Dek"
        description: Adolf Vondrka
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1000
      id: ebf81320-daec-3034-ad51-f453b9b97eb6
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03882265.jpeg
      width: 1500
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8138993'
    short_description: ''
    title: Adolf Vondrka
  id: 1b3b5753-9593-33fd-9ec1-dbb4571bbb18
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1b3b5753-9593-33fd-9ec1-dbb4571bbb18/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6552962'
    short_description: ''
    title: "Adriana Krn\xE1\u010Dov\xE1"
  id: 51202067-424e-3899-9de5-61936f5fd474
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/51202067-424e-3899-9de5-61936f5fd474/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Adriana Krobov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1400
      id: 28d13d82-f48f-347a-83d3-4412ec19880a
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03339437.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p>\nPod\xEDl\xED se na p\u0159\xEDprav\u011B po\u0159ad\u016F Tv\u016F\
      r\u010D\xED skupiny popularizace v\u011Bdy a techniky pro \u010Cesk\xFD rozhlas\
      \ Plus: <a href=\"http://www.rozhlas.cz/plus/porady/_porad/101016\">Leonardo</a>\
      \ a <a href=\"http://www.rozhlas.cz/plus/porady/_porad/101064\">Leonardo Plus</a>.\
      \ Specializuje se p\u0159edev\u0161\xEDm na st\u0159edov\u011Bk\xE9 d\u011B\
      jiny.\n</p>\n\n<p>\nP\u0159ed n\xE1stupem do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu v roce\
      \ 2000 sb\xEDrala zku\u0161enosti v n\u011Bkolika soukrom\xFDch r\xE1di\xED\
      ch, v televizi i tehdy za\u010D\xEDnaj\xEDc\xEDm internetov\xE9m videozpravodajstv\xED\
      . Po vzniku \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Leonardo zde p\u016Fsobila jako moder\xE1\
      torka a redaktorka. P\u0159ipravovala \u010Dtvrte\u010Dn\xED po\u0159ady Vstupte!,\
      \ n\u011Bkter\xE9 V\xEDkendov\xE9 univerzity, T\u0159et\xED dimenze a p\u0159\
      \xEDsp\u011Bvky do magaz\xEDn\u016F (Monitor, Zrcadlo, Natura). V\u011Bnovala\
      \ se tak\xE9 nat\xE1\u010Den\xED dokument\u016F se zam\u011B\u0159en\xEDm na\
      \ konkr\xE9tn\xED historick\xE9 ud\xE1losti a jejich p\u0159esah\u016Fm do sou\u010D\
      asnosti, p\u0159edev\u0161\xEDm v souvislosti s problematick\xFDmi vztahy vlastn\xED\
      k\u016F k pam\xE1tk\xE1m (Hrady ml\u010D\xED o pomoc, Hra o hrad, Prod\xE1m\
      \ metr historie, Hon za sl\xE1vou, Krvav\xE9 V\xE1noce apod.).\n</p>\n\n<p>\n\
      Sou\u010Dasn\u011B pro \u010Cesk\xFD rozhlas Regina p\u0159ipravuje 1x za 14\
      \ dn\xED <a href=\"http://www.rozhlas.cz/regina/porady/_porad/4431\">Ve\u010D\
      er s Reginou</a> na historick\xE9 t\xE9ma a Tipy na v\xFDlet. Ve vys\xEDl\xE1\
      n\xED Dvojky \u010Cesk\xE9ho rozhlasu moderuje n\u011Bkter\xE9 z \xFAtern\xED\
      ch po\u0159ad\u016F <a href=\"http://www.rozhlas.cz/dvojka/porady/_porad/100303\"\
      >Kontakt Dvojky</a>.\n</p>\n\n"
    profile_id: '5001654'
    short_description: ''
    title: "Adriana Krobov\xE1"
  id: a7e9ddd2-7e34-3d74-a019-7a4ee97a4975
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a7e9ddd2-7e34-3d74-a019-7a4ee97a4975/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6444729'
    short_description: ''
    title: "Adriana Petrov\xE1"
  id: 0b766579-e29b-3fde-965a-10e5e9c041ff
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0b766579-e29b-3fde-965a-10e5e9c041ff/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8030693'
    short_description: ''
    title: "Adriana \u0160kuncov\xE1"
  id: 21b2366a-f43d-3ce4-a7c4-12713172967f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/21b2366a-f43d-3ce4-a7c4-12713172967f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5008362'
    short_description: ''
    title: Aerofilms
  id: 3bff3a11-6fed-32d8-94f4-14dd0bd5101f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3bff3a11-6fed-32d8-94f4-14dd0bd5101f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8717707'
    short_description: "<p>Webeditorka stanice Radio\u017Eurn\xE1l</p>"
    title: "Ag\xE1ta Faltov\xE1"
  id: 9be559ea-ff97-3253-98a6-4063e37b72b4
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Web a soci\xE1ln\xED s\xEDt\u011B"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9be559ea-ff97-3253-98a6-4063e37b72b4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tom\xE1\u0161 Vod\u0148ansk\xFD"
        description: "Ag\xE1ta Hrn\u010D\xED\u0159ov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 4016
      id: 83b2ce0b-fe68-35a8-af9d-e66a6086ed38
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/b0dd5ccd6b48012d1e756ecd499f8ee0.jpg
      width: 6016
    assetHost: {}
    description: "<p>Zaj\xEDm\xE1 se o kolektivn\xED audiovizu\xE1ln\xED z\xE1\u017E\
      itky, sou\u010Dasn\xE9 v\xFDtvarn\xE9 um\u011Bn\xED a rumunskou kinematografii.\
      \ Absolvovala bakala\u0301r\u030Csk\xE9 studium na katedr\u030Ce produkce na\
      \ praz\u030Cske\u0301 FAMU a pokrac\u030Covala studiem filmove\u0301 a divadeln\xED\
      \ ve\u030Cdy v Pa\u0159\xED\u017Ei a Berl\xEDn\u011B. Hned prvni\u0301m rokem\
      \ na FAMU se zame\u030Cr\u030Cila na dokumenta\u0301rni\u0301 tvorbu. V souc\u030C\
      asnosti se v\u011Bnuje podcastov\xE9 tvorb\u011B, filmov\xE9 dramaturgii a vytv\xE1\
      \u0159en\xED komunitn\xED knihovny. Do ArtCaf\xE9 si zve mezioborov\u011B aktivn\xED\
      \ hosty, kte\u0159\xED reaguj\xED na sou\u010Dasn\xE1 spole\u010Densk\xE1 a\
      \ soci\xE1ln\xED t\xE9mata. R\xE1da si pov\xEDd\xE1 i s mezin\xE1rodn\xEDmi\
      \ hosty, kte\u0159\xED h\xFDbou kulturn\xEDm d\u011Bn\xEDm.</p>\n\n"
    profile_id: '8169933'
    short_description: "<p>Moderuje po\u0159ad <a href=\"https://vltava.rozhlas.cz/node/5989090\"\
      >ArtCaf\xE9</a>.</p>"
    title: "Ag\xE1ta Hrn\u010D\xED\u0159ov\xE1"
  id: 86b4e05a-fc4b-315d-bfaf-5955edb4ecc7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/86b4e05a-fc4b-315d-bfaf-5955edb4ecc7/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5611406'
    short_description: ''
    title: "Ag\xE1ta Pil\xE1tov\xE1"
  id: 4749146d-e82b-3f29-90ee-0fb23ac5980b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4749146d-e82b-3f29-90ee-0fb23ac5980b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7481330'
    short_description: ''
    title: Agatha Christie
  id: 2da7dc7c-f88c-3f0b-acc9-f1c3b077c7c5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2da7dc7c-f88c-3f0b-acc9-f1c3b077c7c5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8579140'
    short_description: ''
    title: Aharon Megged
  id: 01d4ffd8-4337-302b-bdda-e81e15c8cee4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/01d4ffd8-4337-302b-bdda-e81e15c8cee4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7582961'
    short_description: ''
    title: Ahmadou Kourouma
  id: f6be265b-5bc6-3990-ad9e-b06350d5b5aa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f6be265b-5bc6-3990-ad9e-b06350d5b5aa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '9007119'
    short_description: ''
    title: Ailton Krenak
  id: e651e6c1-3462-329d-b364-36e660dfb8ed
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e651e6c1-3462-329d-b364-36e660dfb8ed/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7726542'
    short_description: ''
    title: Aino Kallas
  id: 494cae19-e16e-3582-b1c7-cceac165c9ef
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/494cae19-e16e-3582-b1c7-cceac165c9ef/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6658953'
    short_description: ''
    title: Aischylos
  id: 7dddba19-f6df-3bd9-89fd-ba61e9abc091
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7dddba19-f6df-3bd9-89fd-ba61e9abc091/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5060343'
    short_description: ''
    title: Ajva
  id: fbdb73c2-4393-31fe-932c-695686b54236
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/fbdb73c2-4393-31fe-932c-695686b54236/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5093661'
    short_description: ''
    title: "Akademie v\u011Bd \u010CR"
  id: 91ba87c4-1b3e-3d1a-a52b-cb2e4c1bb0d5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/91ba87c4-1b3e-3d1a-a52b-cb2e4c1bb0d5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7560646'
    short_description: ''
    title: Alain Mabanckou
  id: cdb8c100-203e-39c2-9be1-f3b9038d9654
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/cdb8c100-203e-39c2-9be1-f3b9038d9654/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8492850'
    short_description: ''
    title: "Alaine Polczov\xE1"
  id: bbd10a0f-b353-3d03-912c-fd0e60b659c7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bbd10a0f-b353-3d03-912c-fd0e60b659c7/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8468889'
    short_description: ''
    title: Alan Alexander Milne
  id: 2cdfda26-5769-3c0a-a968-562f45a262c4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2cdfda26-5769-3c0a-a968-562f45a262c4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5335410'
    short_description: ''
    title: Alan Courtis
  id: 0f36eb52-4af4-31a7-98c7-010fdf184276
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0f36eb52-4af4-31a7-98c7-010fdf184276/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Nora Lezano
        description: Alan Courtis
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 1799
      id: 2923d077-e96a-38f6-af5b-fd10eea67f06
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02813643.jpeg
      width: 2721
    assetHost: {}
    description: "<p><span>Alan Courtis - argentinsko-\u010Desk\xFD skladatel - se\
      \ narodil v roce 1972 v Buenos Aires, kde i v sou\u010Dasn\xE9 dob\u011B \u017E\
      ije. Jeho \u010Desk\xFD d\u011Bde\u010Dek ode\u0161el do Argentiny v roce 1927,\
      \ co\u017E umo\u017Enilo rodin\u011B z\xEDskat dvoj\xED ob\u010Danstv\xED. Alan\
      \ Courtis vystudoval klasickou kytaru, klav\xEDr, hudebn\xED teorii a kompozici.\
      \ Jeho partitury byly provedeny r\u016Fzn\xFDmi soubory ve \u0160v\xFDcarsku,\
      \ Anglii, USA a Argentin\u011B.</span></p>\n\n<p>B\u011Bhem 90. let byl zakl\xE1\
      daj\xEDc\xEDm \u010Dlenem skupiny Reynols. Pozd\u011Bji za\u010Dal vystupovat\
      \ s\xE1m a tak\xE9 za\u010Dal spolupracovat s dal\u0161\xEDmi um\u011Blci. Jeho\
      \ pr\xE1ce jsou vyd\xE1ny po cel\xE9m sv\u011Bt\u011B mj. na labelech P.S.F.,\
      \ Pogus, Porter, MIE, 8mm, Sedimental, Feeding Tube, Blackest Rainbow, Tonschacht,\
      \ Prele, Quasipop, Antifrost, Riot Season, Blossoming Noise, No-Fi, RRR, Kning\
      \ Disk, Ikuisuus, Beta-Lactam, Public Eyesore, Herbal, Purifiva, 267Lattajjaa,\
      \ Smittekilde, Slottet, Alt.Vinyl, Monotype, Xerxes,Mikroton ad.</p>\n\n<p>Courtis\
      \ vystupoval p\u0159edev\u0161\xEDm v Japonsku, Evrop\u011B, USA, Austr\xE1\
      lii, Nov\xE9m Z\xE9landu a po cel\xE9 Latinsk\xE9 Americe a spolupracoval s\
      \ \u0159adou v\xFDznamn\xFDch um\u011Blc\u016F, mj. Pauline Oliveros, Phill\
      \ Niblock, Jim O'Rourke, Lee Ranaldo (Sonic Youth), Otomo Yoshihide, Eddie Prevost\
      \ (AMM), Okkyung Lee, RLW, L.A.F.M.S., C.Spencer Yeh, Makoto Kawabata, Daniel\
      \ Menche, Rick Bishop, Yoshimi (Boredoms), Toshimaru Nakamura, Thomas Dimuzio,\
      \ Seiichi Yamamoto, Tetuzi Akiyama, Lasse Marhaug, Rapoon (Zoviet France), Uton,\
      \ Birchville Cat Motel, Kaffe Mathews, Jaap Blonk, Jazkamer, Gert-Jan Prins,\
      \ Avarus, L'autopsie a r\xE9v\xE9l\xE9 que la mort \xE9tait due \xE0 l'autopsie,\
      \ Kemialliset Ystavat ad.</p>\n\n<p>Jeho hudba byla vys\xEDl\xE1na mj. v BBC\
      \ (UK), WFMU (USA), SBS (Australia), Resonance-FM (UK), CJSF (Canada), WDR (Germany),\
      \ Sveriges Radio (Sweden), Radio France, NRK (Norway), RTVE (Spain), WNUR (USA),\
      \ Radio Nacional (Argentina) ad. Courtis zkomponoval mno\u017Estv\xED filmov\xE9\
      \ hudby s re\u017Eis\xE9ry jako Claudio Caldini, Sergio Subero, Guillermo Ueno\
      \ & Pablo Mazzolo.</p>\n\n<p>Alan Courtis u\u010D\xED v Buenos Aires na Konzervato\u0159\
      i Astora Piazzolly a d\xE1le pedagogicky spolupracuje s institucemi jako Talleres\
      \ Fontanarrosa, Fundacion Artistas Discapacitados a Centro de Investigaciones\
      \ Artisticas. Vedl workshopy ve \u0160v\xE9dsku, Norskz, \u0160v\xFDcarsku,\
      \ Belgii, Francii, D\xE1nsku, N\u011Bmecku, Anglii, Mexiku, Chille, USA, Austr\xE1\
      lii, Japonsku a na Nov\xE9m Z\xE9landu.</p>\n\n"
    profile_id: '5335566'
    short_description: ''
    title: Alan Courtis
  id: daddfad4-a8c5-3786-a09a-58713712716e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/daddfad4-a8c5-3786-a09a-58713712716e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8916348'
    short_description: ''
    title: Alan Marshall
  id: b4a76bfd-814a-3aca-87d0-fdfdbc0b4856
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b4a76bfd-814a-3aca-87d0-fdfdbc0b4856/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8532440'
    short_description: ''
    title: Alan Sharp
  id: 5be38de5-4444-3317-bec0-57d121c23b0d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5be38de5-4444-3317-bec0-57d121c23b0d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7983795'
    short_description: ''
    title: "Alan Vitou\u0161"
  id: 1c1d203c-cbb2-3ec6-b25f-f0eb494424ed
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1c1d203c-cbb2-3ec6-b25f-f0eb494424ed/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5010804'
    short_description: ''
    title: Albert Camus
  id: 56f9760a-b577-362a-addb-e2d66deb15ba
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/56f9760a-b577-362a-addb-e2d66deb15ba/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8166815'
    short_description: ''
    title: Albert Cossery
  id: 69b06ef0-dda9-35d7-a992-b124d5aac357
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/69b06ef0-dda9-35d7-a992-b124d5aac357/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '9054440'
    short_description: ''
    title: "Albert Dvo\u0159\xE1k"
  id: 7e5e0c72-1373-31a1-9a89-cf5029988631
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7e5e0c72-1373-31a1-9a89-cf5029988631/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8933091'
    short_description: ''
    title: "Albert Pra\u017E\xE1k"
  id: 446e19b7-b1ba-397f-af46-f28124c3a2cc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/446e19b7-b1ba-397f-af46-f28124c3a2cc/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7875949'
    short_description: ''
    title: Albert Sanchez
  id: 5b336088-ad15-3270-a660-6866f5f8bd21
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5b336088-ad15-3270-a660-6866f5f8bd21/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8640792'
    short_description: ''
    title: Albert Schweitzer
  id: d550f9c9-ad7c-3959-bcc3-98da628fedc4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d550f9c9-ad7c-3959-bcc3-98da628fedc4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8145456'
    short_description: ''
    title: "Alberto Hernand\xE9z Chiroldes"
  id: 0865506e-1638-31b9-a757-14af7f46c2e6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0865506e-1638-31b9-a757-14af7f46c2e6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5258607'
    short_description: ''
    title: Albrecht Hageman
  id: 76d63fde-d36a-3d12-9a34-0c5906f8e26f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/76d63fde-d36a-3d12-9a34-0c5906f8e26f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8134899'
    short_description: ''
    title: Alda Merini
  id: b3bd0aec-51b2-322b-9c4f-6a211c1a55f0
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b3bd0aec-51b2-322b-9c4f-6a211c1a55f0/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8256210'
    short_description: ''
    title: Aldous Huxley
  id: e922291c-4452-3d0c-b899-623af21803ba
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e922291c-4452-3d0c-b899-623af21803ba/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8913702'
    short_description: ''
    title: "Alejandro Rica\xF1o"
  id: 44bedb62-0a15-3ab3-b3e1-5fa51be5d343
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/44bedb62-0a15-3ab3-b3e1-5fa51be5d343/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8119432'
    short_description: ''
    title: Alejo Carpentier
  id: 3b20ac99-6b4d-30cf-9568-dbac71921efc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3b20ac99-6b4d-30cf-9568-dbac71921efc/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6193893'
    short_description: ''
    title: Alek Popov
  id: 20f48e07-a744-3f6a-89dc-aa30f17c3504
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/20f48e07-a744-3f6a-89dc-aa30f17c3504/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7711122'
    short_description: ''
    title: "Alena  Machoninov\xE1"
  id: f0ebc726-fb2e-321a-a243-e5f58ebc357a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f0ebc726-fb2e-321a-a243-e5f58ebc357a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6682473'
    short_description: ''
    title: "Alena  Scheinostov\xE1"
  id: edfaed49-fd32-30bc-ae04-90e85534f0ac
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/edfaed49-fd32-30bc-ae04-90e85534f0ac/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5115534'
    short_description: ''
    title: "Alena  Sk\xE1lov\xE1"
  id: 55df8861-77da-3a7a-a0e6-311c4497d765
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/55df8861-77da-3a7a-a0e6-311c4497d765/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5669282'
    short_description: ''
    title: "Alena  Zemanov\xE1"
  id: 76bf3d4a-02b6-3c62-839b-f0c611a5022d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/76bf3d4a-02b6-3c62-839b-f0c611a5022d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5604229'
    short_description: ''
    title: "Alena Adamcov\xE1"
  id: 62f22960-25f2-346f-849e-75e49d8d9994
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/62f22960-25f2-346f-849e-75e49d8d9994/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5594475'
    short_description: ''
    title: "Alena Ad\xE1mkov\xE1"
  id: 110040b8-b50b-3c9d-b557-7a38c1e3afe7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/110040b8-b50b-3c9d-b557-7a38c1e3afe7/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Alena Bene\u0161ov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1161
      id: 52552ed1-f465-366b-bd88-34f6241d7173
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/3918d728fae1c2c09ea12655edd9d806.jpg
      width: 1668
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Znamen\xED:</strong><br />\nVodn\xE1\u0159 (1981)\_</p>\n\
      \n<p><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong><br />\n\u010Cekej to nejhor\u0161\
      \xED, doufej v to nejlep\u0161\xED.\_</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong><br\
      \ />\nVe sportovn\xED redakci \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Radio\u017Eurn\xE1lu\
      \ p\u0159ipravuji zpr\xE1vy, p\u0159\xEDsp\u011Bvky a ka\u017Edou sobotu pravideln\xFD\
      \ Olympijsk\xFD zem\u011Bpis.\_</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong><br\
      \ />\nMoje studium s novin\xE1\u0159skou prac\xED jde dohromady tak nap\u016F\
      l: studovala jsem fyzioterapii na FTVS, tak\u017Ee n\u011Bjak\xFD ten sport\
      \ tam p\u0159ece jen je :-)\_</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED:</strong><br\
      \ />\nSport skoro v\u0161eho druhu pasivn\u011B, n\u011Bkter\xFD i aktivn\u011B\
      , cestov\xE1n\xED, sp\xE1nek. \xDApln\u011B ze v\u0161eho nejlep\u0161\xED je\
      \ pohoda se spr\xE1vn\xFDmi lidmi, a to kdekoli.\_</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B\
      \ nejv\xEDc dostane:</strong><br />\nDobrou ml\xE9\u010Dnou \u010Dokol\xE1dou\
      \ mi ud\u011Bl\xE1 radost \xFApln\u011B ka\u017Ed\xFD.\_</p>\n\n<p><strong>Z\
      \ rozhlasov\xE9 pavla\u010De:</strong><span>\_</span>(aneb v\xEDte, co se o\
      \ V\xE1s \u0159\xEDk\xE1?)<br />\nNev\xEDm o ni\u010Dem, co\u017E je mo\u017E\
      n\xE1 lep\u0161\xED :-)\_</p>\n\n"
    profile_id: '5003397'
    short_description: "<p>Vedouc\xED redakce\_Radio\u017Eurn\xE1lu Sport.</p>"
    title: "Alena Bene\u0161ov\xE1"
  id: d30f912b-36c8-3985-970b-031296022918
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 93eabdcd-ccc5-311d-825b-6f5d6509db53
        meta:
          role: "Vedouc\xED programu"
        type: station
      - id: 4082f63f-30e8-375d-a326-b32cf7d86e02
        meta:
          role: "Sportovn\xED redakce"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d30f912b-36c8-3985-970b-031296022918/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7624822'
    short_description: ''
    title: "Alena Bla\u017Eejovsk\xE1"
  id: 2417b6a6-0293-3a0b-9479-140f10de7385
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2417b6a6-0293-3a0b-9479-140f10de7385/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Bla\u017Eejovsk\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1400
      id: 60689eff-5282-39ab-a159-0b39c139564e
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03260421.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p>Do rozhlasu nastoupila v roce 1986 b\u011Bhem sv\xFDch studi\xED\
      \ na Filozofick\xE9 fakult\u011B Masarykovy univerzity (tehdy UJEP), kde vystudovala\
      \ \u010De\u0161tinu a d\u011Bjepis. Jako \u010Dlenka Tv\u016Fr\u010D\xED skupiny\
      \ Drama a literatura m\xE1 v sou\u010Dasnosti na starosti dramaturgii programov\xE9\
      \ \u0159ady <a href=\"https://plus.rozhlas.cz/radiokniha-6483132\" target=\"\
      _blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Radiokniha</a> na \u010Cesk\xE9m rozhlase\
      \ Plus. Zab\xFDv\xE1 se tak\xE9 dramaturgi\xED a autorskou tvorbou liter\xE1\
      rn\xEDch a kulturn\xEDch po\u0159ad\u016F pro stanici \u010Cesk\xFD rozhlas\
      \ Vltava.\_</p>\n\n<p>Od roku 1996 p\u0159ipravuje pro vys\xEDl\xE1n\xED \u010C\
      esk\xE9ho rozhlasu Brno liter\xE1rn\u011B-publicistick\xFD magaz\xEDn\_Zeln\xFD\
      \ rynk, kter\xFD dostal Cenu programov\xE9ho \u0159editele \u010Cesk\xE9ho rozhlasu\
      \ za rok 2000. V\_roce 2018 p\u0159evzala v\_souvislosti s\_tvorbou Zeln\xE9\
      ho rynku Cenu gener\xE1ln\xEDho \u0159editele \u010Cesk\xE9ho rozhlasu.\_</p>\n\
      \n<p>Ze z\xE1liby nav\xEDc nat\xE1\u010D\xED\_rozhlasov\xE9 dokumenty. Tato\
      \ tvorba z\xEDskala n\u011Bkolik ocen\u011Bn\xED: v roce 2008 2. cena v sout\u011B\
      \u017Ei Report za rozhlasov\xFD dokument Drnka a v roce 2010 2. cena v sout\u011B\
      \u017Ei Report za rozhlasov\xFD dokument V\u0161echno m\xE1m aneb krabice od\
      \ ban\xE1n\u016F (portr\xE9t V\u011Bry Mikul\xE1\u0161kov\xE9). V roce 2016\
      \ obdr\u017Eela 3. cenu v sout\u011B\u017Ei Prix Non pereant \u2013 M\xE9dia\
      \ na pomoc pam\xE1tk\xE1m za report\xE1\u017E o archeologick\xE9m v\xFDzkumu\
      \ v Tasov\u011B, odvys\xEDlanou v magaz\xEDnu Zeln\xFD rynk.\_</p>\n\n<!-- wa\
      \ data-asset-id=\"61d2ff52ce0498.38144328\" data-asset-type=\"readbox_news_with_readbox\"\
      \ --><!--[[ROZHLAS_READBOX_NEWS_WITH_READBOX:readbox_news_with_readbox:61d2ff52ce0498.38144328:7788768:0:1:1::::0]]--><!--\
      \ /wa --><p>Roku 2017 z\xEDskala v\_t\xE9to sout\u011B\u017Ei 1. cenu za dokument\
      \ Ten p\u0159\xEDb\u011Bh m\u011B oslovil \u2013 Czech National Trust. Roku\
      \ 2020 reprezentovala \u010Cesk\xFD rozhlas na presti\u017En\xEDm nesout\u011B\
      \u017En\xEDm festivalu rozhlasov\xFDch dokument\u016F International Feature\
      \ Conference s\_dokumentem Mu\u017E, kter\xFD s\xE1z\xED stromy, jeho\u017E\
      \ \u201Ehrdinou\u201C je les, kter\xFDm prov\xE1z\xED lesn\xEDk, hudebn\xED\
      k a b\xE1sn\xEDk Ji\u0159\xED Nohel. Tento dokument z\xEDskal tak\xE9 cenu studentsk\xE9\
      \ poroty na festivalu Prix Bohemia Radio v\_roce 2019.</p>\n\n<p>V roce 2000\
      \ se po v\xFDzv\u011B Anton\xEDna P\u0159idala stala pedago\u017Ekou v\_Ateli\xE9\
      ru rozhlasov\xE9 a televizn\xED dramaturgie a scen\xE1ristiky\_na Divadeln\xED\
      \ fakult\u011B JAMU v Brn\u011B. V roce 2008 se habilitovala v oboru Dramatick\xE1\
      \ um\u011Bn\xED, t\xE9matem jej\xED habilita\u010Dn\xED pr\xE1ce bylo Rozhlasov\xE9\
      \ liter\xE1rn\xED p\xE1smo.\_Roku 2019 byla jmenov\xE1na profesorkou.</p>\n\n\
      <p>S Radimem Kop\xE1\u010Dem vydala knihu rozhovor\u016F s b\xE1sn\xEDky Popi\u0161\
      \ mi tu prom\u011Bnu (2010).\_</p>\n\n<p>Narodila se v Brn\u011B, kde bydl\xED\
      \ s v\xFDjimkou \u0161esti let, kter\xE9 s rodi\u010Di pro\u017Eila na Kub\u011B\
      . Jej\xED otec Karel Kop\u0159iva p\u016Fsobil jako s\xF3lov\xFD kontrabasista\
      \ v N\xE1rodn\xEDm symfonick\xE9m orchestru v Havan\u011B, v 70. letech vedl\
      \ kontrabasovou t\u0159\xEDdu na presti\u017En\xED \u0161kole Instituto Superior\
      \ de Arte v Cubanac\xE1nu.\_</p>\n\n<p>Je dr\u017Eitelkou Ceny m\u011Bsta Brna\
      \ v\_oblasti \u017Eurnalistiky a publicistiky pro rok 2017.</p>\n\n"
    profile_id: '5004276'
    short_description: "<p>P\u0159ipravuje magaz\xEDn <a href=\"https://brno.rozhlas.cz/zelny-rynk-6443631\"\
      \ target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zeln\xFD rynk</a>. Je dramaturgyn\xED\
      \ po\u0159adu <a href=\"https://plus.rozhlas.cz/radiokniha-6483132\" target=\"\
      _blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Radiokniha</a>.</p>"
    title: "Alena Bla\u017Eejovsk\xE1"
  id: b4137d25-2b0d-39e3-a6af-4b52f78e11c2
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 184a888f-3d06-3a88-a07f-901bd9b09396
        meta:
          role: "Redakto\u0159i liter\xE1rn\xEDch po\u0159ad\u016F"
        type: station
      - id: b0f03203-0809-3363-bb3d-ccda436d6760
        meta:
          role: "Redakto\u0159i liter\xE1rn\xEDch po\u0159ad\u016F"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b4137d25-2b0d-39e3-a6af-4b52f78e11c2/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Brantov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 3f70c8dd-99f2-3582-8ce4-875301a33380
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02863696.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlasu Region pracuji jako <strong>zpr\xE1\
      va\u0159ka</strong>. U\u017E jako mal\xE1 holka jsem byla zv\u011Bdav\xE1, kde\
      \ se v t\xE9 mal\xE9 krabi\u010Dce, kterou jsem m\u011Bla u postele, berou v\u0161\
      echny ty poh\xE1dky, p\xEDsni\u010Dky a rozhlasov\xE9 hry.</p>\n\n<p>Te\u010F\
      \ zam\u011Bstn\xE1v\xE1m hlavy jin\xFDch... <strong>Voln\xFD \u010Das r\xE1\
      da v\u011Bnuji sv\xE9 rodin\u011B, r\xE1da zav\xEDt\xE1m do divadla nebo kina,\
      \ ob\u010Das vyraz\xEDm na v\xFDlet s dobrou partou do moravsk\xFDch skl\xED\
      pk\u016F</strong>.</p>\n\n<p><strong>Film, co mne po\u0159\xE1d bav\xED:</strong>\
      \ Hodiny a Rom\xE1n pro \u017Eeny.</p>\n\n<p><strong>Hudba, kterou m\xE1m r\xE1\
      da:</strong> P\u0159edev\u0161\xEDm Hany Zagorovou a Hegerovou. Z ostatn\xED\
      ch pak t\u0159eba Lucii B\xEDlou, Phila Collinse nebo Eltona Johna.</p>\n\n\
      <p><strong>Kniha, u n\xED\u017E nikdy neusnu:</strong> V\u0161echny od Roberta\
      \ Fulghuma.</p>\n\n"
    profile_id: '5001900'
    short_description: ''
    title: "Alena Brantov\xE1"
  id: 50d65f95-c282-37fc-82bc-2ba1540937fe
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: f8b5ee83-c786-3c67-8e37-4fdee1007147
        meta:
          role: "Zpr\xE1va\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/50d65f95-c282-37fc-82bc-2ba1540937fe/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6031464'
    short_description: ''
    title: "Alena \u010Cern\xE1"
  id: 55989b4c-e5ac-3536-a8de-df2171bcf698
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/55989b4c-e5ac-3536-a8de-df2171bcf698/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5354631'
    short_description: ''
    title: "Alena Davidov\xE1"
  id: 443b6b1d-527c-3cc5-9297-06bf7b589314
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/443b6b1d-527c-3cc5-9297-06bf7b589314/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5839899'
    short_description: ''
    title: "Alena H\xE1lov\xE1"
  id: 538fdcbb-e5bb-3a6b-a8da-6e8221850087
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/538fdcbb-e5bb-3a6b-a8da-6e8221850087/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5988697'
    short_description: ''
    title: "Alena Heroutov\xE1"
  id: 5eb0d5bf-31d7-3bb0-a9b3-a0ad646f379e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5eb0d5bf-31d7-3bb0-a9b3-a0ad646f379e/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ludmila Opltov\xE1"
        description: "Alena Hesov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 76,57
      height: 2000
      id: f0381f19-3682-3873-b39b-aeefe8fddcd7
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/66b6702653414fa33648fd4fdd19912f.JPG
      width: 3000
    assetHost: {}
    description: "<h3><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong></h3><p>Per aspera ad\
      \ astra.</p>\n\n<h3>P\u0159ed rozhlasem:</h3><p>O tom, \u017Ee se budu \u017E\
      ivit mluven\xEDm, bylo rozhodnuto, kdy\u017E jsem jako d\xEDt\u011B brebentila\
      \ z post\xFDlky, a p\u0159itom jsem je\u0161t\u011B ani neum\u011Bla chodit.\
      \ Novin\xE1\u0159kou chci b\xFDt od sedmi let, kdy jsem se zamilovala do postavy\
      \ Lois Lane v seri\xE1lu Superman. A tak jsem se, u\u017E pon\u011Bkud racion\xE1\
      ln\u011Bj\u0161\xED d\u011Bv\u010De z mal\xE9 vesnice na Boskovicku, vydala\
      \ p\u0159ed lety do han\xE1ck\xE9 metropole studovat \u017Eurnalistku a vz\xE1\
      p\u011Bt\xED i medi\xE1ln\xED studia. A nakonec jsem se zase dom\u016F tak trochu\
      \ vr\xE1tila. K\_mikrofonu jsem zb\u011Bhla od ti\u0161t\u011Bn\xFDch m\xE9\
      di\xED. Mezi rozhlas\xE1ky jsem relativn\u011B benjam\xEDnek. Jejich \u0159\
      ady jsem roz\u0161\xED\u0159ila v b\u0159eznu 2017.</p>\n\n<h3>Co m\u011B bav\xED\
      :</h3><p>Kdy\u017E u\u017E nejsem hl\xEDdac\xED pes demokracie, tak se m\u011B\
      n\xEDm ve spole\u010Dnici labradorky nebo (sprost\u011B) mluv\xEDc\xED andulky.\
      \ V zim\u011B vyj\xED\u017Ed\xEDm r\xE1da na sjezdovky a v l\xE9t\u011B m\u011B\
      n\xEDm ly\u017Ee za kolo nebo se rochn\xEDm ve vod\u011B \u010Di na b\u0159\
      ehu s\_kn\xED\u017Ekou. R\xE1da va\u0159\xEDm a v\u016Fbec nejrad\u0161i se\
      \ sm\u011Bju.</p>\n\n"
    profile_id: '5348299'
    short_description: "<p>Pracuji jako redaktorka zpravodajstv\xED, sleduji soudy,\
      \ hasi\u010De a kriminalitu.</p>"
    title: "Alena Hesov\xE1"
  id: b3345cef-257f-3fd1-960e-fb3570b5246f
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 184a888f-3d06-3a88-a07f-901bd9b09396
        meta:
          role: "Redakto\u0159i zpravodajstv\xED"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b3345cef-257f-3fd1-960e-fb3570b5246f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5256564'
    short_description: ''
    title: "Alena Hou\u0161kov\xE1"
  id: 1ecda170-cd79-3222-9a3e-1b5229acb156
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1ecda170-cd79-3222-9a3e-1b5229acb156/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7043381'
    short_description: ''
    title: "Alena Jan\u010D\xEDkov\xE1"
  id: 740a7cc8-e501-332d-af18-2ef2e1000638
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/740a7cc8-e501-332d-af18-2ef2e1000638/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Fotografie nen\xED k dispozici"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 200
      id: 1d3a0e5c-3364-3443-97fa-c4fcd185d8ee
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02159776.jpeg
      width: 300
    assetHost: {}
    description: "<p>\nNastupovala jsem do tehdy \u010Ceskoslovensk\xE9ho rozhlasu\
      \ v roce 1981 jako  \xFA\u010Detn\xED. Od roku 1989 jsem pracovala jako redaktorka\
      \ zpravodajstv\xED a od  roku 1999 do sou\u010Dasnosti p\u016Fsob\xEDm ve funkci\
      \ editora vys\xEDl\xE1n\xED. Sly\u0161et mne  m\u016F\u017Eete hlavn\u011B v\
      \ diskusn\xEDm po\u0159adu <em>Co vy na to?</em>, kter\xFD p\u0159ipravuji \
      \ i autorsky. P\u0159ev\xE1\u017En\xE1 \u010D\xE1st m\xE9 n\xE1pln\u011B editora\
      \ vys\xEDl\xE1n\xED spo\u010D\xEDv\xE1 v  koordinaci \u010Dinnosti v\u0161ech,\
      \ kdo\u017E se v den m\xE9 slu\u017Eby pod\xEDlej\xED na vys\xEDl\xE1n\xED,\
      \  ve v\xFDb\u011Bru a \u0159azen\xED p\u0159\xEDsp\u011Bvk\u016F. Odpov\xED\
      d\xE1m za celkov\xE9 vyzn\u011Bn\xED denn\xEDho  vys\xEDl\xE1n\xED.\n</p>\n\n\
      <p>\n<strong>Co mne bav\xED:</strong>   sv\u011Bt.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co\
      \ mne p\u0159ivedlo k mikrofonu?</strong>\n</p>\n\n<p>\nVrozen\xE1 zv\xEDdavost\
      \ hrani\u010D\xEDc\xED se zv\u011Bdavost\xED a odhad tehdej\u0161\xED \u0161\
      \xE9fov\xE9 Ji\u0159iny \u0160\u0165astn\xE9, \u017Ee nem\xE1m \xFApln\u011B\
      \ pr\xE1zdnou hlavu a m\xE1m dob\u0159e pro\u0159\xEDznutou pusu.\n</p>\n\n\
      <p>\n<strong>Co pova\u017Euji za rozhlasov\xE1 \"nej\" v m\xE9 pr\xE1ci?</strong>\n\
      </p>\n\n<p>\nSetk\xE1n\xED s lidmi, se kter\xFDmi bych se jinak potkala jen\
      \ t\u011B\u017Eko - a rozhodn\u011B ne v tak \u0161irok\xE9m spektru - od prezidenta\
      \ po skinheada \u010Di pouli\u010Dn\xED erosenku. A nav\xEDc ta b\xE1je\u010D\
      n\xE1 mo\u017Enost kl\xE1st jim ot\xE1zky a je\u0161t\u011B dle na\u0161eho\
      \ bezzub\xE9ho tiskov\xE9ho z\xE1kona uplat\u0148ovat pr\xE1vo na odpov\u011B\
      di!\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co mne dr\u017E\xED nad vodou?</strong>\n</p>\n\n\
      <p>\nFyzik\xE1ln\xED z\xE1kony v p\u0159\xEDpad\u011B H2O (T\u011Bleso do kapaliny\
      \ pono\u0159en\xE9 ..... atd.). Lidov\xE1 moudrost v p\u0159\xEDpad\u011B psychodepky\
      \ (Kdo m\xE1 viset - ten se neutop\xED). Tot\xE9\u017E v p\u0159\xEDpad\u011B\
      \ financ\xED (Prachy kaz\xED charakter, n\u011Bjak bylo - n\u011Bjak bude).\
      \ Tot\xE9\u017E v p\u0159\xEDpad\u011B karambol\u016F m\xE9ho 26 let trvaj\xED\
      c\xEDho man\u017Eelstv\xED (Ka\u017Ed\xFD chomout n\u011Bkde tla\u010D\xED).\
      \ Pokud zn\xE1te lep\u0161\xED receptury, m\xE1 e-mailov\xE1 adresa je   <a\
      \ href=\"mailto:alena.kalianova@pl.rozhlas.cz\">alena.kalianova@pl.rozhlas.cz</a>\n\
      </p>\n\n"
    profile_id: '5007273'
    short_description: ''
    title: "Alena Kali\xE1nov\xE1"
  id: b60e0e4c-c941-3f1f-95d9-359b6849ea45
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b60e0e4c-c941-3f1f-95d9-359b6849ea45/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5428365'
    short_description: ''
    title: "Alena Koubov\xE1"
  id: 27e0507e-b29a-38ae-b7b2-0de2fe384ffe
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/27e0507e-b29a-38ae-b7b2-0de2fe384ffe/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Kumst\xFD\u0159ov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 47,35
      height: 1397
      id: 41910cbc-2c3a-3130-b1de-4ae739bb4dd6
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/c853cd337f679e81e14367368c7b0ad4.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>P\u0159ed rozhlasem: <br />\n</strong>Vystudovala jsem\
      \ Fakultu \u017Eurnalistiky Univerzity Karlovy a v\u011Bt\u0161ina moj\xED dlouh\xE9\
      \ rozhlasov\xE9 kari\xE9ry je spojena s legend\xE1rn\xED zna\u010Dkou Mikrof\xF3\
      ra. Pr\xE1v\u011B v tomto po\u0159adu jsem p\u016Fsobila nejprve na Dvojce,\
      \ pot\xE9 dal\u0161\xEDch dev\u011Bt let na Radio\u017Eurn\xE1lu jako moder\xE1\
      torka a vedouc\xED redakce. Na t\xE9to stanici bylo moje jm\xE9no spojeno i\
      \ s ned\u011Bln\xEDm po\u0159adem Styl a tak\xE9 s po\u0159adem Z jin\xE9ho\
      \ pohledu. V roce 2002 jsem se vr\xE1tila na Dvojku. Tam mi k srdci p\u0159\
      irostlo nejprve sobotn\xED Dobr\xE9 jitro a Koloto\u010D, kter\xFD jsem p\u0159\
      ipravovala a uv\xE1d\u011Bla, a tak\xE9 kulturn\xED Vstupenka. Krom\u011B toho\
      \ jsem byla dramaturgyn\xED a autorkou no\u010Dn\xEDho \u010Casu ke sn\u011B\
      n\xED, kde zn\xE1m\xED a slavn\xED listovali v kn\xED\u017Ek\xE1ch, kter\xE9\
      \ je oslovily. Byla jsem taky autorkou mnoha P\u0159\xEDb\u011Bh\u016F, \u017E\
      ivotn\xEDch zpov\u011Bd\xED t\u011Bchto lid\xED, a dramaturgyn\xED legend\xE1\
      rn\xEDho No\u010Dn\xEDho Mikrof\xF3ra.\_</p>\n\n<p class=\"para-last\"><strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED:<br />\n</strong>R\xE1dio m\u011B fascinovalo u\u017E od d\u011B\
      tstv\xED a i v tomto p\u0159\xEDpad\u011B plat\xED, \u017Ee v\u0161e souvis\xED\
      \ se v\u0161\xEDm. Od d\u011Btstv\xED m\u011B prov\xE1z\xED hudba a hudba, ale\
      \ i divadlo a ve\u0161ker\xE9 kulturn\xED d\u011Bn\xED pat\u0159\xED i do m\xE9\
      \ pracovn\xED n\xE1pln\u011B. Tak\u017Ee pr\xE1ce se prol\xEDn\xE1 s t\xEDm,\
      \ co m\xE1m r\xE1da i ve chv\xEDl\xEDch volna. T\u011B\u017Eko \u0159\xEDct,\
      \ kdy pr\xE1ce kon\u010D\xED a za\u010D\xEDn\xE1 volno. Stejn\u011B tak je to\
      \ i se sledov\xE1n\xEDm novinek v oblasti zdrav\xE9ho \u017Eivotn\xEDho stylu,\
      \ kter\xE9 m\u011B samotnou opravdu bav\xED. A r\xE1da pozn\xE1v\xE1m lidi,\
      \ kte\u0159\xED v \u017Eivot\u011B opravdu n\u011Bco dok\xE1zali a kter\xFD\
      m nechyb\xED skromnost, pokora, laskavost, lidskost.</p>\n\n"
    profile_id: '5000595'
    short_description: "<p>P\u0159ipravuji po\u0159ady <a href=\"http://www.rozhlas.cz/dvojka/porady/_porad/100297\"\
      >Koloto\u010D</a>, <a href=\"http://www.rozhlas.cz/dvojka/porady/_porad/100293\"\
      >Dobr\xE9 r\xE1no s Dvojkou</a>.</p>"
    title: "Alena Kumst\xFD\u0159ov\xE1"
  id: 8c078a0b-e0cc-3f37-9d7a-0e66202bdaaa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8c078a0b-e0cc-3f37-9d7a-0e66202bdaaa/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Alena Kus\xE1kov\xE1"
        description: "Alena Kus\xE1kov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 697
      id: a462f01c-ec4a-355c-9fac-e1cc6ae1d1a9
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02906104.jpeg
      width: 936
    assetHost: {}
    description: "<p>\n<strong>Znamen\xED:</strong> Kozoroh (* 9. ledna, 1981)\n</p>\n\
      \n<p>\n<strong>\u017Divotn\xED motto</strong><strong>: </strong>\u201EV\u0161\
      echno, co opravdu pot\u0159ebuji zn\xE1t, jsem se nau\u010Dil v mate\u0159sk\xE9\
      \ \u0161kolce\u201C. (Robert Fulghum)\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co d\u011Bl\xE1\
      m v rozhlase:</strong>Pracuji jako report\xE9rka pro Znojemsko, Vranovsko a\
      \ Moravskokrumlovsko. Kdy\u017E zrovna neto\u010D\xEDm svoje obl\xEDben\xE9\
      \ report\xE1\u017Ee o v\xEDn\u011B a malebnosti sv\xE9ho kraje, sleduji aktu\xE1\
      ln\xED d\u011Bn\xED.\n</p>\n\n<p>\n<strong>P\u0159ed rozhlasem: </strong> Za\
      \ mikrofonem jsem za\u010D\xEDnala v komer\u010Dn\xEDm r\xE1diu ve Znojm\u011B\
      \ jako zpr\xE1va\u0159ka, pak m\u011B v\xEDtr zav\xE1l do Brna, kde jsem v zapo\u010D\
      at\xE9 kari\xE9\u0159e pokra\u010Dovala p\xE1r m\u011Bs\xEDc\u016F. N\xE1sledovalo\
      \ prvn\xED setk\xE1n\xED s ve\u0159ejnopr\xE1vn\xED p\u016Fdou a j\xE1 se do\
      \ pr\xE1ce vrhla po hlav\u011B v rozhlase v Pra\u017Esk\xE9m Karl\xEDn\u011B\
      . Zl\xE1kalo m\u011B ale moderov\xE1n\xED Dobr\xE9ho r\xE1na v dal\u0161\xED\
      \ komer\u010Dn\xED stanici a mo\u017Enost n\xE1vratu do rodn\xE9ho Znojma, kde\
      \ jsem i zalo\u017Eila svoji rodinu a m\xE1m zde z\xE1zem\xED dosud. N\xE1vrat\
      \ do rozhlasu prob\u011Bhl v lednu 2013, prost\u011B mi bylo u\u017E smutno.\
      \ :-)\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co m\u011B bav\xED:</strong>Moje dcerka, n\xE1\u0161\
      \ kocour, v\xFDlety s rodinou i kamar\xE1dy a hlavn\u011B pr\xE1ce.\n</p>\n\n\
      <p>\n<strong>Co m\u011B v\u017Edycky dostane:</strong> Jako p\u0159\xEDjemn\u011B\
      ? Dobr\xE9 j\xEDdlo a kvalitn\xED v\xEDno\n</p>\n\n<p>\n<strong>Z rozhlasov\xE9\
      \ pavla\u010De:</strong> (aneb v\xEDte, co se o V\xE1s \u0159\xEDk\xE1?)Nem\xE1\
      m tu\u0161en\xED, ale r\xE1da si Va\u0161e post\u0159ehy p\u0159e\u010Dtu na\
      \ mailu: alena.kusakova@rozhlas.cz\n</p>\n\n"
    profile_id: '5006250'
    short_description: ''
    title: "Alena Kus\xE1kov\xE1"
  id: 0d3f1958-f5ee-37c9-9889-0648440097e8
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0d3f1958-f5ee-37c9-9889-0648440097e8/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6704848'
    short_description: ''
    title: "Alena Kuthanov\xE1"
  id: e89367fa-b977-3954-85a7-5d9c850167e7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e89367fa-b977-3954-85a7-5d9c850167e7/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5695476'
    short_description: ''
    title: "Alena M. \u010Cern\xE1"
  id: 8611b997-74a4-30bd-91cb-39cc0a90772d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8611b997-74a4-30bd-91cb-39cc0a90772d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7901377'
    short_description: ''
    title: "Alena Mach\xE1lkov\xE1"
  id: b6fbf906-c21a-3035-8a8b-e5a14605e41c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b6fbf906-c21a-3035-8a8b-e5a14605e41c/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Vojt\u011Bch Havl\xEDk"
        description: "Alena Mar\u0161\xEDkov\xE1 Mich\xE1lkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 2733
      id: d559f738-a452-396a-a6fb-1c62ab9963e4
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/c4a9651c9de413bc05b521a8f229b97f.JPG
      width: 4100
    assetHost: {}
    description: "<p>V hudebn\xED redakci \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Vltavy p\u016F\
      sob\xED od roku 2011, od \xFAnora 2021 zast\xE1v\xE1 pozici vedouc\xED redakce\
      \ v\xE1\u017En\xE9 a jazzov\xE9 hudby stanice \u010Cesk\xFD rozhlas Vltava.\
      \ V sou\u010Dasnosti vede a p\u0159ipravuje cyklus Duchov\xED hudba a sv\xE1\
      te\u010Dn\xED \u0159ady Poledn\xEDho koncertu. Jako hudebn\xED redaktorka se\
      \ pod\xEDlela na p\u0159\xEDprav\u011B program\u016F zam\u011B\u0159en\xFDch\
      \ na starou hudbu a tak\xE9 na mlad\xE9 interprety. Krom\u011B cykl\u016F Musica\
      \ antiqua nebo Trylek spolupracovala i na vybran\xFDch po\u0159adech v r\xE1\
      mci programov\xFDch \u0159ad Akademie a Opern\xED ve\u010Der. <p></p>\n\n</p>\n\
      \n<p>Na Filozofick\xE9 fakult\u011B Univerzity Karlovy absolvovala obor hudebn\xED\
      \ v\u011Bda, studovala tak\xE9 na Katolick\xE9 teologick\xE9 fakult\u011B Univerzity\
      \ Karlovy obor teologick\xE9 nauky. <p></p>\n\n</p>\n\n<p>Jako hudebn\xED badatelka\
      \ se zam\u011B\u0159uje se na hudebn\xED \u017Eivot a oratorium v pra\u017E\
      sk\xE9 Loret\u011B v polovin\u011B 18. stolet\xED, duchovn\xED hudbu a katolickou\
      \ liturgiku. V pra\u017Esk\xE9 Loret\u011B tak\xE9 ve voln\xFDch chv\xEDl\xED\
      ch hraje na varhany a p\u0159\xEDle\u017Eitostn\u011B zde uv\xE1d\xED hudbu\
      \ Valentina Rathgebera, kterou poznala p\u0159i p\u0159\xEDprav\u011B diplomov\xE9\
      \ pr\xE1ce.</p>\n\n"
    profile_id: '5005275'
    short_description: ''
    title: "Alena Mar\u0161\xEDkov\xE1 Mich\xE1lkov\xE1"
  id: b01ecc79-bf0c-3ea0-b1c2-6886682d5049
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 0134ce01-8684-3556-b568-f208392ac0bd
        meta:
          role: "Redakce v\xE1\u017En\xE9 a jazzov\xE9 hudby"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b01ecc79-bf0c-3ea0-b1c2-6886682d5049/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Jan P\xE1cha"
        description: "Alena Med\xE1\u010Dkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: a7c6467c-0199-37cb-9dae-2f3653dd8de8
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02321797.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Znamen\xED: </strong>St\u0159elec</p>\n\n<p><strong>\u017D\
      ivotn\xED motto: </strong>\u0160koda ka\u017Ed\xE9ho dne, kter\xFD se nepro\u017E\
      ije naplno.</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase: </strong>Zaji\u0161\
      \u0165uji ekonomick\xE9 a person\xE1ln\xED pr\xE1ce, spole\u010Dn\u011B s kolegy\
      \ i technick\xE9 \u010Dinnosti.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem (povinn\xE9\
      ): </strong>Vystudovala jsem SE\u0160, pracovala jsem v ekonomice nap\u0159\
      . v \xFAsteck\xE9m pivovaru, tak\xE9 jako OSV\u010C.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B\
      \ bav\xED: </strong>Sport, proch\xE1zky a hlavn\u011B chv\xEDle str\xE1ven\xE9\
      \ s m\xFDm psem.</p>\n\n"
    profile_id: '5004900'
    short_description: "<p>Zaji\u0161\u0165uji ekonomick\xE9 a person\xE1ln\xED pr\xE1\
      ce, a s kolegy i technick\xE9 \u010Dinnosti.</p>"
    title: "Alena Med\xE1\u010Dkov\xE1"
  id: 85dcd564-63e9-354b-8edc-fe7bb6527ee2
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 5e94e06f-5435-3291-87c5-aeca8bc9c884
        meta:
          role: "Spr\xE1va a provoz"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/85dcd564-63e9-354b-8edc-fe7bb6527ee2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8109172'
    short_description: ''
    title: "Alena Millerov\xE1"
  id: ef7c21df-0a11-31dd-8215-5cb79c025639
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ef7c21df-0a11-31dd-8215-5cb79c025639/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5093400'
    short_description: ''
    title: "Alena Mor\xE1vkov\xE1"
  id: 540fda21-6459-3920-8a24-877e9bd8233d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/540fda21-6459-3920-8a24-877e9bd8233d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7450174'
    short_description: ''
    title: "Alena Morn\u0161tajnov\xE1"
  id: dc55f930-1189-3d8e-8017-5c9ae83c64e9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/dc55f930-1189-3d8e-8017-5c9ae83c64e9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8105018'
    short_description: ''
    title: "Alena Opo\u010Densk\xE1"
  id: 9b482b32-777a-30e6-83eb-385b291e613a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9b482b32-777a-30e6-83eb-385b291e613a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8800942'
    short_description: ''
    title: "Alena Panovsk\xE1"
  id: b97b292d-e698-3889-8d20-a371e3062f6b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b97b292d-e698-3889-8d20-a371e3062f6b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6017760'
    short_description: ''
    title: "Alena Perkov\xE1"
  id: 25368b47-119d-3ca3-a3e2-19c042ae02fa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/25368b47-119d-3ca3-a3e2-19c042ae02fa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8981403'
    short_description: ''
    title: "Alena Reigerov\xE1"
  id: 246d5661-d9aa-3734-8fdf-ddbddf57900b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/246d5661-d9aa-3734-8fdf-ddbddf57900b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7590956'
    short_description: ''
    title: "Alena Rettov\xE1"
  id: 3879c3e5-dee4-3172-9e62-99db7e2d19fd
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3879c3e5-dee4-3172-9e62-99db7e2d19fd/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8116564'
    short_description: ''
    title: "Alena Riegerov\xE1"
  id: 48330433-bf47-33f9-8b05-d948c0296d33
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/48330433-bf47-33f9-8b05-d948c0296d33/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Righini Golkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1533
      id: a76026d7-ff15-32df-afec-a7a8d1ef8466
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/9aa325262f43ce61f9a0f159a7e22e23.jpg
      width: 2299
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>V rozhlase:</strong>\_Star\xE1m se o to, aby se k lidem\
      \ uvnit\u0159 i vn\u011B \u010Cesk\xE9ho rozhlasu dostaly v\u0161echny pot\u0159\
      ebn\xE9 informace.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong> Vystudovala\
      \ jsem Pedagogickou fakultu UP v Olomouci, obor angli\u010Dtina a v\xFDtvarn\xE9\
      \ um\u011Bn\xED. Pot\xE9 jsem mnoho let pracovala pro nejv\u011Bt\u0161\xED\
      \ \u010Deskou leteckou spole\u010Dnost \u010CSA a ve voln\xE9m \u010Dase jsem\
      \ si ud\u011Blala pilotn\xED pr\u016Fkaz PPL na jednomotorov\xE1 letadla, abych\
      \ mohla b\xFDt st\xE1le hlavou v oblac\xEDch. Mluv\xEDm plynn\u011B anglicky\
      \ a italsky.</p>\n\n<p><strong>Bav\xED m\u011B:</strong> nov\xE9 z\xE1\u017E\
      itky, nov\xE9 v\xFDzvy, sta\u0159\xED p\u0159\xE1tel\xE9 a star\xE1 architektura.\_\
      </p>\n\n"
    profile_id: '8329053'
    short_description: ''
    title: "Alena Righini Golkov\xE1"
  id: 0c592436-6ded-3557-8d91-470f8dce59f7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0c592436-6ded-3557-8d91-470f8dce59f7/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Vojt\u011Bch Havl\xEDk"
        description: "Alena Rokosov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 59,56
      height: 3214
      id: 9763bfbe-bb77-3985-8c50-8272262e087b
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/75efd7353ea98140128fadc46bfcdb14.JPG
      width: 4821
    assetHost: {}
    description: "<p>Narodila se v\_roce 1985 v\_Praze, kde vyrostla a pro\u017Eila\
      \ v\u011Bt\u0161inu dosavadn\xEDho \u017Eivota. Studia humanitn\xED vzd\u011B\
      lanosti na Univerzit\u011B Karlov\u011B v\_Praze j\xED p\u0159ivedla k\_psan\xED\
      \ o fakultn\xEDm d\u011Bn\xED a n\xE1sledn\u011B do redakce zpravodajstv\xED\
      \ MF DNES. Tam str\xE1vila celkem p\u011Bt let a z\xE1rove\u0148 pokra\u010D\
      ovala ve studiu oboru Or\xE1ln\xED historie \u2013 soudob\xE9 d\u011Bjiny. Magistersk\xE9\
      \ studium ukon\u010Dila v\_roce 2014 diplomovou prac\xED nazvanou S\u0148atek\
      \ v dob\u011B normalizace: P\u0159\xEDb\u011Bhy \u017Een, kter\xE9 se vdaly\
      \ mezi lety 1970 a 1989.</p>\n\n<p>V\_r\xE1mci sv\xE9 agendy se \u010Dasto v\u011B\
      novala kulturn\xEDmu d\u011Bn\xED, jej\xED nejv\u011Bt\u0161\xED v\xE1\u0161\
      n\xED bylo a je divadlo. Nikdy ho nehr\xE1la, ale cht\u011Bla by. P\u0159itahuje\
      \ ji klasick\xE1 i m\xE9n\u011B klasick\xE1 \u010Dinohra a improvizace. V\_\
      jej\xED knihovn\u011B najdete v\u0161echno, co kdy \u010Desky vy\u0161lo od\
      \ Milana Kundery.</p>\n\n<p>V\_roce 2013 dostala nab\xEDdku p\u0159ej\xEDt z\_\
      ti\u0161t\u011Bn\xE9ho den\xEDku do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu, konkr\xE9tn\u011B\
      \ pra\u017Esk\xE9 a st\u0159edo\u010Desk\xE9 redakce zpravodajstv\xED. R\xE1\
      da p\u0159ijala a v\_rozhlasov\xE9 pr\xE1ci se na\u0161la. A\u010Dkoli redakci\
      \ po dvou a p\u016Fl letech opustila a na dva roky odjela do Anglie, kde \u010D\
      asto a\_r\xE1da sb\xEDrala poznatky o tamn\xEDm dramatick\xE9m um\u011Bn\xED\
      . Po n\xE1vratu se vr\xE1tila k\_rozhlasov\xE9 pr\xE1ci, tentokr\xE1t na stanici\
      \ Vltava. P\u0159isp\xEDv\xE1 do kulturn\u011B-publicistick\xE9ho po\u0159adu\
      \ Mozaika, kde m\u016F\u017Eete sly\u0161et jej\xED report\xE1\u017Ee nebo rozhovory.</p>\n\
      \n<p>R\xE1da si roz\u0161i\u0159uje obzory. Pokud ji nepotk\xE1te v\_divadle,\
      \ tak bu\u010F cestuje, sportuje (aspo\u0148 se o to sna\u017E\xED) nebo \u010D\
      te. M\xE1 r\xE1da sm\xEDch, moravsk\xE9 v\xEDno a \u017Eivot.</p>\n\n<p></p>\n\
      \n"
    profile_id: '6222629'
    short_description: ''
    title: "Alena Rokosov\xE1"
  id: 9bf5fc64-a5a0-3c0e-b36b-de5c45049354
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9bf5fc64-a5a0-3c0e-b36b-de5c45049354/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8916189'
    short_description: ''
    title: "Alena Sabuchov\xE1"
  id: 5f2e06f6-2ee2-3df2-bb22-bcced865ca94
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5f2e06f6-2ee2-3df2-bb22-bcced865ca94/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7989666'
    short_description: ''
    title: "Alena Scheinostov\xE1"
  id: 1cdd6d54-ccfd-3f58-8a9e-463ced220ceb
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1cdd6d54-ccfd-3f58-8a9e-463ced220ceb/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena \u0160kra\u0148kov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 47,41
      height: 1067
      id: 51454c3e-770f-31b5-8c8a-bbbe69748deb
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/cf957a9850a705f2cef438ce6580a584.jpg
      width: 1600
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Znamen\xED: </strong>Beran</p>\n\n<p><strong>\u017Divotn\xED\
      \ motto: </strong>\u0160t\u011Bst\xED p\u0159eje p\u0159ipraven\xE9mu.</p>\n\
      \n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase: </strong>Moderuji Dopoledn\xED expres\
      \ a p\u0159\xEDm\xE9 p\u0159enosy \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Sever z ter\xE9nu\
      \ a star\xE1m se o to, aby redakto\u0159i a moder\xE1to\u0159i dob\u0159e odv\xE1\
      d\u011Bli svou pr\xE1ci.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem: </strong>Vystudovala\
      \ jsem FSV UK, obor \u017Eurnalistika, v \u010Cesk\xE9m rozhlase jsem od roku\
      \ 1989. B\u011Bhem t\u011Bch let jsme vyst\u0159\xEDdala r\u016Fzn\xE9 redaktorsk\xE9\
      \ a moder\xE1torsk\xE9 pozice, ale \u010Cesk\xE9mu rozhlasu z\u016Fst\xE1v\xE1\
      m v\u011Brn\xE1.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED: </strong>Turistika, vlastiv\u011B\
      da, cestov\xE1n\xED, \u010Dten\xED, zv\xED\u0159ata a m\u016Fj syn V\xEDt.</p>\n\
      \n"
    profile_id: '5001714'
    short_description: "<p>Star\xE1m se o to, aby redakto\u0159i a moder\xE1to\u0159\
      i dob\u0159e odv\xE1d\u011Bli svou pr\xE1ci.</p>"
    title: "Alena \u0160kra\u0148kov\xE1"
  id: 222069cf-4a7b-3441-8e4b-464708bc67e2
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 5e94e06f-5435-3291-87c5-aeca8bc9c884
        meta:
          role: "Vedouc\xED programu"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/222069cf-4a7b-3441-8e4b-464708bc67e2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7993915'
    short_description: ''
    title: "Alena Slez\xE1kov\xE1"
  id: 001f90d4-b02d-36e6-a540-52e91039c85e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/001f90d4-b02d-36e6-a540-52e91039c85e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7182682'
    short_description: ''
    title: "Alena Sojkov\xE1"
  id: d6ef81c4-7494-35ef-8cb6-aa8d8890463e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d6ef81c4-7494-35ef-8cb6-aa8d8890463e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7470776'
    short_description: ''
    title: "Alena Vit\xE1skov\xE1"
  id: d0881e73-61f4-3c12-aae8-60e2fe8c0e8a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d0881e73-61f4-3c12-aae8-60e2fe8c0e8a/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: alena _Z7R1862-websize.jpg
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1067
      id: f9c05291-3059-3035-8470-3a7ae3316dbe
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/4c5d5f5f9584497aa54e816b49e1ed61.jpg
      width: 1600
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Znamen\xED: </strong> <br />\nPanna</p>\n\n<p><strong>\u017D\
      ivotn\xED motto:</strong> <br />\nIde\xE1ln\xED \u010Das s n\u011B\u010D\xED\
      m za\u010D\xEDt nikdy nep\u0159ijde, existuje pr\xE1v\u011B te\u010F.</p>\n\n\
      <p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong> <br />\nPracuji jako editorka.</p>\n\
      \n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong> <br />\nV m\xE9di\xEDch p\u016Fsob\xED\
      m od z\xE1\u0159\xED 1992 a za tu dobu jsem pro\u0161la r\u016Fzn\xFDmi posty,\
      \ od redaktorky po \u0161\xE9fredaktorku v region\xE1ln\xEDch m\xE9di\xEDch.\
      \ Jako publicistka jsem si vyzkou\u0161ela pr\xE1ci na voln\xE9 noze a z\xED\
      skala zku\u0161enosti jako PR mana\u017Eerka. Pr\xE1ce v m\xE9di\xEDch m\u011B\
      \ st\xE1le napl\u0148uje. Nab\xEDjej\xEDc\xED je pro m\u011B i to, \u017Ee se\
      \ m\u016F\u017Eu potk\xE1vat s lidmi, se kter\xFDmi bych se jinak nepotkala.\
      \ Mnoh\xE1 setk\xE1n\xED se rozvinula v p\u0159\xE1telstv\xED.</p>\n\n<p><strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED:</strong> <br />\nJ\xF3ga, cykloturistika, fotografov\xE1\
      n\xED.</p>\n\n"
    profile_id: '5000982'
    short_description: ''
    title: "Alena Volfov\xE1"
  id: d178611f-24a1-31cd-99e0-fc76f5f6112e
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: ad541211-198e-30b7-995c-10bf08c3aea0
        meta:
          role: "Edito\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d178611f-24a1-31cd-99e0-fc76f5f6112e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7448360'
    short_description: ''
    title: "Alena Vostr\xE1"
  id: e3d64860-4cb7-306d-9504-145a4a4ca8fc
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e3d64860-4cb7-306d-9504-145a4a4ca8fc/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alena Vykydalov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1331
      id: 8afb5083-96a3-3b63-9590-7656f296af9d
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03129772.jpeg
      width: 2000
    assetHost: {}
    description: "<p>Do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Olomouc jsem nastoupila v b\u0159\
      eznu roku 1994. Pro\u0161la jsem jako redaktorka zpravodajstv\xED a publicistiky\
      \ t\xE9m\u011B\u0159 v\u0161emi oblastmi, zab\xFDvala jsem se problematikou\
      \ arm\xE1dy, justice, policie, hasi\u010Dsk\xE9ho z\xE1chrann\xE9ho sboru a\
      \ v\u0161\xEDm, co souvis\xED s bezpe\u010Dnost\xED a kriminalitou.</p>\n\n\
      <p>Dlouh\xE1 l\xE9ta jsem tak\xE9 p\u0159ipravovala a moderovala po\u0159ad\
      \ V\u011Btrn\xEDk - Host ve studiu.</p>\n\n"
    profile_id: '5005143'
    short_description: "<p>V sou\u010Dasnosti p\u0159ipravuji po\u0159ad N\xE1v\u0161\
      t\u011Bva u Ji\u0159inky s Alenkou.</p>"
    title: "Alena Vykydalov\xE1"
  id: 2bcc8360-f3fe-33b4-954f-c2e1cb2a927a
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: c49f6468-acd3-3f98-9db9-92d5e5c0f038
        meta:
          role: "Auto\u0159i po\u0159ad\u016F"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2bcc8360-f3fe-33b4-954f-c2e1cb2a927a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5015943'
    short_description: ''
    title: "Alena Wagnerov\xE1"
  id: 35e3865d-01e4-3e5f-939f-43687b9f51e2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/35e3865d-01e4-3e5f-939f-43687b9f51e2/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Marie Votavov\xE1"
        description: "Alena Z\xE1rybnick\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,43
      height: 1402
      id: 2ee55e1b-02cb-30e6-82e6-a5d8f4665bcd
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/029115033876e4b4280d947b17241868.jpg
      width: 2100
    assetHost:
      credit:
        author: "Marie Votavov\xE1"
        description: "Alena Z\xE1rybnick\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 56,41
      height: 400
      id: 418484d9-aed0-3e9d-ad70-226d36798a07
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/bfdb3bbef9aea8e091240c64e60fc18e.png
      width: 400
    description: "<p><strong>V\u011Bk:</strong> 1969 (St\u0159elec)</p>\n\n<p><strong>Pro\u010D\
      \ jste si vybrala pr\xE1ci pr\xE1v\u011B v rozhlase? </strong>Je to pro m\u011B\
      \ m\xEDsto nov\xE9, neprozkouman\xE9 \u2013 a z\u0159ejm\u011B i proto velmi\
      \ l\xE1kav\xE9. M\xE1m r\xE1da v\xFDzvy! A jsem zv\u011Bdav\xE1, jak se popasuju\
      \ pr\xE1v\u011B s touhle\u2026</p>\n\n<p><strong>Dosavadn\xED kari\xE9ra:</strong>\
      \ Nem\xE1m r\xE1da slovo kari\xE9ra\u2026 Jsem \u0161\u0165astn\xE1, \u017E\
      e m\u016F\u017Eu d\u011Blat to, co m\u011B bav\xED! Vzd\u011Bl\xE1n\xEDm jsem\
      \ \u010Distokrevn\xFD meteorolog, kter\xFD se n\u011Bjakou shodou n\xE1hod (na\
      \ kter\xE9 mimochodem nev\u011B\u0159\xEDm) dostal do redakce po\u010Das\xED\
      \ \u010Cesk\xE9 televize. A pak p\u0159ich\xE1zely dal\u0161\xED nab\xEDdky\
      \ vyzkou\u0161et si jin\xE1 televizn\xED \u201E\u0159emesla\u201C - n\u011B\
      jak\xFDch p\xE1r let jsem krom\u011B po\u010Das\xED moderovala magaz\xEDn Sama\
      \ doma, to\u010Dila dokumenty o sportovn\xEDm l\xE9t\xE1n\xED, o hor\xE1ch.\
      \ Ale po\u010Das\xED z\u016Fst\xE1v\xE1 t\xEDm hlavn\xEDm, co m\u011B t\u011B\
      \u0161\xED a napl\u0148uje z\xE1rove\u0148. Za\u010D\xEDnali jsme p\u0159ed\
      \ skoro 20 lety s \u010Dty\u0159mi relacemi r\xE1no a dv\u011Bma odpoledne.\
      \ Dneska se odvys\xEDl\xE1 za den dvakr\xE1t tolik a to nepo\u010D\xEDt\xE1\
      m mimo\u0159\xE1dn\xE9 vstupy, kdy\u017E se n\u011Bco d\u016Fle\u017Eit\xE9\
      ho d\u011Bje.</p>\n\n<p><strong>Z\xE1jmy a z\xE1liby:</strong> Dvacet let jsem\
      \ l\xE9tala na v\u011Btron\xEDch \u2013 to se ned\xE1 a ani nechce zapomenout.\
      \ A po\u0159\xE1d si \u0159\xEDk\xE1m, \u017Ee se k tomu n\u011Bkdy vr\xE1t\xED\
      m. Te\u010F \u017Eiju na hor\xE1ch \u2013 v Krkono\u0161\xEDch a nejv\xEDc \u010D\
      asu tr\xE1v\xEDm v kopc\xEDch \u2013 p\u011B\u0161ky, na kole, na sjezdovk\xE1\
      ch \u010Di b\u011B\u017Ek\xE1ch a ze v\u0161eho nejrad\u011Bji na skialpech.\
      \ Ty m\u016F\u017Eu ka\u017Ed\xE9mu doporu\u010Dit \u2013 ide\xE1ln\xED zimn\xED\
      \ podoba tr\xE9ninku, pokud v l\xE9t\u011B jezd\xEDte t\u0159eba na horsk\xE9\
      m kole. A nejen po Krkono\u0161\xEDch, m\xE1m r\xE1da Alpy \u2013 t\u0159eba\
      \ okol\xED Suldnu \u2013 a to jak v l\xE9t\u011B na kole, tak v zim\u011B na\
      \ p\xE1sech. Na ostatn\xED moc nezb\xFDv\xE1 \u010Das \u2013 ka\u017Ed\xE1 \u017E\
      ensk\xE1 v\xED, \u017Ee pono\u017Eky se samy nevyperou a j\xEDdlo samo neuva\u0159\
      \xED. P\u0159esto se sna\u017E\xEDm naj\xEDt si \u010Das a krom\u011B toho v\u0161\
      eho ps\xE1t \u010Dl\xE1nky o po\u010Das\xED do \u010Dasopis\u016F \u2013 a v\u017E\
      dycky se div\xEDm, \u017Ee o i po letech je po\u0159\xE1d o \u010Dem.</p>\n\n\
      <p>Alen\u011B m\u016F\u017Eete napsat na <a href=\"mailto:alena.zarybnicka@rozhlas.cz\"\
      >alena.zarybnicka@rozhlas.cz</a></p>\n\n"
    profile_id: '5004231'
    short_description: "<p>Ka\u017Ed\xFD t\xFDden zvu sv\xE9 hosty na <a href=\"https://pardubice.rozhlas.cz/zalety-aleny-zarybnicke-5995871\"\
      >Z\xE1lety</a>. Ve v\u0161\xED po\u010Destnosti, samoz\u0159ejm\u011B!</p>"
    title: "Alena Z\xE1rybnick\xE1"
  id: b4419f0a-ad44-307b-948e-cc155f179eb4
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 67e26b4a-af56-3153-bb09-eaaaa61a7fc7
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      - id: a831a457-9b80-3271-b153-ddf0ee63a18c
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b4419f0a-ad44-307b-948e-cc155f179eb4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tom\xE1\u0161 Vod\u0148ansk\xFD"
        description: "Alena Zeman\u010D\xEDkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 49,39
      height: 3000
      id: c2fcff41-a402-3ec6-abd5-355547af4c83
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/ad1aa8381736f9942589cd43dadfdc6e.jpg
      width: 2003
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7971797'
    short_description: "<p>Rozhlasov\xE1 redaktorka a dramaturgyn\u011B\_</p>"
    title: "Alena Zeman\u010D\xEDkov\xE1"
  id: 6d67baa3-e17d-38da-9f65-490a35b2c65e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6d67baa3-e17d-38da-9f65-490a35b2c65e/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tom\xE1\u0161 Vod\u0148ansk\xFD"
        description: "Alena Zeman\u010D\xEDkov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 49,39
      height: 3000
      id: c2fcff41-a402-3ec6-abd5-355547af4c83
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/ad1aa8381736f9942589cd43dadfdc6e.jpg
      width: 2003
    assetHost: {}
    description: "<p>Vystudovala dramaturgii na DAMU v Praze. Do roku 1987 pracovala\
      \ v d\u011Blnick\xFDch povol\xE1n\xEDch, pak dostala anga\u017Em\xE1 jako lektorka\
      \ dramaturgie v Z\xE1pado\u010Desk\xE9m divadle v Chebu, kde od roku 1990 osm\
      \ let p\u016Fsobila jako dramaturgyn\u011B.</p>\n\n<p>V rozhlase za\u010Dala\
      \ pracovat v roce 1997 jako liter\xE1rn\xED redaktorka <a href=\"http://www.rozhlas.cz/plzen/portal/\"\
      >\u010Cesk\xE9ho rozhlasu Plze\u0148</a>, pozd\u011Bji vedouc\xED kulturn\xED\
      \ redakce. V roce 2004 nastoupila v liter\xE1rn\xED redakci <a href=\"http://www.rozhlas.cz/vltava/portal/\"\
      >\u010Cesk\xE9ho rozhlasu Vltava</a>, kde pracuje dodnes. Krom\u011B toho extern\u011B\
      \ u\u010D\xED na kated\u0159e teorie a kritiky DAMU v Praze.</p>\n\n<p>Je autorkou\
      \ n\u011Bkolika divadeln\xEDch her a adpatac\xED liter\xE1rn\xEDch p\u0159edloh,\
      \ napsala t\u0159i rozhlasov\xE9 hry a vytvo\u0159ila \u0159adu liter\xE1rn\xED\
      ch, publicistick\xFDch a dokument\xE1rn\xEDch po\u0159ad\u016F a programov\xFD\
      ch \u0159ad. Anga\u017Euje se i jako divadeln\xED kriti\u010Dka.</p>\n\n<p>Vydala\
      \ knihu pov\xEDdek Bez otce a pro d\u011Bti kn\xED\u017Eku Ma\u0159enka a \u010C\
      enda. P\xED\u0161e pravideln\xE9 sloupky pro Den\xEDk Referendum a Sal\xF3n\
      \ Pr\xE1va, nepravideln\u011B pro Listy. \u017Dije v Praze.</p>\n\n"
    profile_id: '5003652'
    short_description: "<p>Extern\u011B spolupracuje s \u010Cesk\xFDm rozhlasem Plze\u0148\
      \ a s Vltavou.</p>"
    title: "Alena Zeman\u010D\xEDkov\xE1"
  id: e1ec5260-dd9a-3772-9dba-31a48345060c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e1ec5260-dd9a-3772-9dba-31a48345060c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5006811'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161  Spurn\xFD"
  id: 8baf6cd0-3af9-345f-a928-c5c28c7ae796
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8baf6cd0-3af9-345f-a928-c5c28c7ae796/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8010973'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Barto\u0161ek"
  id: 39fb9d2f-bfb6-37f6-82b4-d04258762032
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/39fb9d2f-bfb6-37f6-82b4-d04258762032/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5010180'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Benda"
  id: a8e41f24-71da-3974-a7f1-e11653bbf949
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a8e41f24-71da-3974-a7f1-e11653bbf949/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8008853'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Borovan"
  id: 2ee37c04-8c72-3182-8a3f-e5b460433f97
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/2ee37c04-8c72-3182-8a3f-e5b460433f97/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5733808'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 B\u0159ezina"
  id: 6bf74b36-fcbd-3abd-af04-63a30636ee76
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6bf74b36-fcbd-3abd-af04-63a30636ee76/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Co na R\xE1diu Junior d\u011Bl\xE1: <br />\n</strong>Vyb\xED\
      r\xE1 pro v\xE1s poh\xE1dky, domlouv\xE1 zaj\xEDmav\xE9 hosty do vys\xEDl\xE1\
      n\xED, to\u010D\xED report\xE1\u017Ee.</p>\n\n<p><strong></strong></p>\n\n"
    profile_id: '8160447'
    short_description: "<p>Od l\xE9ta 2020 ji\u017E pro R\xE1dio Junior nepracuje.\
      \ Profil nen\xED aktualizov\xE1n.</p>"
    title: "Ale\u0161 B\u0159ezina"
  id: e4a60064-2602-311f-8bfb-bc0677a21498
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e4a60064-2602-311f-8bfb-bc0677a21498/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6599094'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Brot\xE1nek"
  id: df8a9331-b9d3-30ee-aa82-bf042ca6a7b4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/df8a9331-b9d3-30ee-aa82-bf042ca6a7b4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5335491'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 \u010Cerm\xE1k"
  id: 93f29c05-e2ee-3816-a407-28175afe54d2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/93f29c05-e2ee-3816-a407-28175afe54d2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8929428'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Cholensk\xFD"
  id: a743199b-0c78-36d5-b481-7959b9b3a503
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a743199b-0c78-36d5-b481-7959b9b3a503/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Cibulka"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 55,42
      height: 1616
      id: 4ce25c7a-965d-3cf1-a7f3-902b0228a9a9
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/7e4fde8984d9e9204ec242c96410b075.jpg
      width: 2424
    assetHost:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Cibulka"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 50,50
      height: 400
      id: eab471ea-415a-3c00-87c9-ab1d49af2aab
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/195ff3b2abfd8250fb04c571812a14c4.png
      width: 400
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:<br />\n</strong><span>Mo\u017E\
      n\xE1 to nevyjde, ale s t\xEDm se sm\xED\u0159\xEDm sp\xED\u0161 ne\u017E s\
      \ t\xEDm, \u017Ee jsem to v\u016Fbec nezkusil.</span></p>\n\n<p><strong>Co d\u011B\
      l\xE1m v rozhlase:<br />\n</strong>Na Dvojce (tehdy je\u0161t\u011B Praze) jsem\
      \ poprv\xE9 promluvil 7. z\xE1\u0159\xED 1997 coby pr\u016Fvodce po\u0159adem\
      \ <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/nedelni-kolotoc-alese-cibulky-8124108/o-poradu\"\
      >Koloto\u010D</a>. 4. \xFAnora 2000 jsem se pak stal pr\xE1voplatn\xFDm \u010D\
      lenem rodiny moder\xE1tor\u016F stanice, tehdy dopoledn\xEDho po\u0159adu\_\
      <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/host-do-domu-7447882\">Host do domu</a>.\
      \ Od 9. \u0159\xEDjna 2004 m\u011B m\u016F\u017Eete sl\xFDchat t\xFDden co t\xFD\
      den v rozhlasov\xE9 talk show\_<a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/tobogan-7230382\"\
      >Tobogan</a>.\_Od z\xE1\u0159\xED 2020 p\u0159ipravuji pro po\u0159ad <a href=\"\
      https://dvojka.rozhlas.cz/dva-na-dvojce-7716699\">Dva na dvojce</a> ka\u017E\
      dodenn\xED kulturn\xED rubriku Na \u010Derven\xE9m koberci.\_V <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/nedelni-kolotoc-michala-jagelky-8240568/o-poradu\"\
      >Ned\u011Bln\xEDm Koloto\u010Di Michala Jagelky</a> pak m\u016F\u017Eete pravideln\u011B\
      \ poslouchat <a href=\"https://www.mujrozhlas.cz/listovani-rozhlasovym-kalendarem\"\
      >Listov\xE1n\xED rozhlasov\xFDm kalend\xE1\u0159em</a>.\_</p>\n\n<p><strong>P\u0159\
      ed rozhlasem: <br />\n</strong><span>Po z\xE1kladn\xED \u0161kole v Chodov\u011B\
      \ u Karlov\xFDch Var\u016F jsem vystudoval gymn\xE1zium v Sokolov\u011B a posl\xE9\
      ze Vy\u0161\u0161\xED odbornou \u0161kolu hereckou a moder\xE1torskou v Praze.\
      \ Pak u\u017E to \u0161lo rychle: televize Nova, \u010Cesk\xE1 televize, Televize\
      \ Barrandov a od roku 1997 pak \u010Cesk\xFD rozhlas.</span></p>\n\n<p><strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED:<br />\n</strong><span>Je toho hodn\u011B: \u010Desk\xE1 kinematografie\
      \ do roku 1945 (prost\u011B filmy pro pam\u011Btn\xEDky), lidov\xE1 architektura\
      \ za\u010D\xE1tku 19. stolet\xED (tedy chalupa\u0159en\xED na na\u0161\xED roubence),\
      \ gardening (hezky \u010Desky pr\xE1ce na zahrad\u011B) a kynologie se zam\u011B\
      \u0159en\xEDm na kr\xE1tkosrst\xE9 chrty (stru\u010Dn\u011B \u0159e\u010Deno\
      \ n\xE1\u0161 milovan\xFD vipet Tobi\xE1\u0161).</span></p>\n\n"
    profile_id: '5002476'
    short_description: "<p><a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/tobogan-7230382\">Tobogan</a>,\_\
      Na \u010Derven\xE9m koberci,\_<a href=\"https://www.mujrozhlas.cz/listovani-rozhlasovym-kalendarem\"\
      >Listov\xE1n\xED rozhlasov\xFDm kalend\xE1\u0159em</a></p>"
    title: "Ale\u0161 Cibulka"
  id: 0805c40d-907e-3437-99a6-b2e1938f50b3
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 17821883-be2d-3880-b971-eceb794388fa
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0805c40d-907e-3437-99a6-b2e1938f50b3/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8625874'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Debeljak"
  id: 7de8a75d-8f46-3dda-bee9-7ac6328ff822
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7de8a75d-8f46-3dda-bee9-7ac6328ff822/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8710926'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Do\u010Dkal"
  id: 94ff5f1c-dfb1-32b6-a4cc-6325582e0c96
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/94ff5f1c-dfb1-32b6-a4cc-6325582e0c96/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Honza Pt\xE1\u010Dek"
        description: "Ale\u0161 Dryml"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 3fe93936-8a83-34c4-bca7-6ce89ec74568
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02737650.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8086369'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Dryml"
  id: fe219f8f-ebc7-3ff7-874d-84157660f541
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/fe219f8f-ebc7-3ff7-874d-84157660f541/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ond\u0159ej Meleck\xFD"
        description: "Ale\u0161 Fiala"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 5fd3d838-8ae3-3e96-b250-3dd2c00e9eb5
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03607467.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7620685'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Fiala"
  id: d6a7e785-b183-300d-bda0-382f339b13ac
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d6a7e785-b183-300d-bda0-382f339b13ac/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 H\xE1ma"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 51,32
      height: 1400
      id: df9d4472-2bb9-3f8b-9a42-0f46d3070d7e
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/3ab4b598a0dae2db5369a2f3684fe1cb.jpg
      width: 2100
    assetHost:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 H\xE1ma"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas Dvojka"
      focal_point: 52,33
      height: 408
      id: 85c7c61e-7b08-3eb0-9219-a72ef8cc52bc
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/ded2f94a567592a19237ab626fbc3a68.png
      width: 612
    description: "<p style=\"background: white; margin: 0cm 0cm 7.5pt 0cm;\"><span\
      \ style=\"font-family: 'Arial',sans-serif; color: black;\">V minulosti na Dvojce\
      \ p\u0159ipravoval po\u0159ad <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/poklona-8192133\"\
      >Poklona!</a></span></p>\n\n<p><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong><br />\n\
      Nadhled je tou nejlep\u0161\xED \u017Eivotn\xED navigac\xED.<p></p>\n\n</p>\n\
      \n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m mimo rozhlas:</strong><br />\nHraji, zp\xEDv\xE1\
      m moderuji, nad j\xEDdlem se zaraduji.<p></p>\n\n</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B\
      \ bav\xED:</strong><br />\nLes, louky, hory, \u0159eky, muzika a lidsk\xE9 p\u0159\
      \xEDb\u011Bhy.</p>\n\n"
    profile_id: '8192211'
    short_description: "<p>Na Dvojce prov\xE1z\xEDm po\u0159adem\_<a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/legendy-zabavy-8646225\"\
      >Legendy z\xE1bavy</a>.</p>"
    title: "Ale\u0161 H\xE1ma"
  id: 7639b4ec-ecfc-3cfb-bc51-4a9d9d7c0ea6
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 17821883-be2d-3880-b971-eceb794388fa
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7639b4ec-ecfc-3cfb-bc51-4a9d9d7c0ea6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5916403'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Haman"
  id: fdc3bb32-828e-3f5f-8a13-832b25087e40
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/fdc3bb32-828e-3f5f-8a13-832b25087e40/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Ale\u0161 He\u0159m\xE1nek"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 200
      id: 3fab0326-744d-3456-9f44-5d5835f78816
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/00016774.jpeg
      width: 150
    assetHost: {}
    description: "<p>\n* 20. listopadu 1959 v Kutn\xE9 Ho\u0159e\n</p>\n\n<p>\nvzd\u011B\
      l\xE1n\xED: St\u0159edn\xED ekonomick\xE1 \u0161kola Filmov\xE1 fakulta AMU\
      \ - obor Produkce\n</p>\n\n<p>\npraxe: \u010Cesk\xE1 televize - zpravodajstv\xED\
      \ a publicistika \u010Cesk\xFD rozhlas 1 - Radio\u017Eurn\xE1l od roku 1993\n\
      </p>\n\n<p>\npr\xE1ce: extern\xED redaktor Redakce dom\xE1c\xEDho zpravodajstv\xED\
      \ a Ekonomick\xE9 redakce\n</p>\n\n<p>\nzam\u011B\u0159en\xED: zpravodajstv\xED\
      \ z vl\xE1dy, informace z oblast\xED bydlen\xED, obecn\xE9 ekonomiky a m\xE9\
      di\xED\n</p>\n\n<p>\npo\u0159ady: Sedm\xE1 velmoc, Ekonomick\xFD magaz\xEDn,\
      \ O v\u0161em s V\xE1mi, Polopat\u011B, ekonomick\xE9 informace pro Dopoledn\xED\
      \ a Odpoledn\xED Radio\u017Eurn\xE1l\n</p>\n\n"
    profile_id: '5007582'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 He\u0159m\xE1nek"
  id: c5800f72-cdc7-3cda-b9b3-245cc0f05305
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c5800f72-cdc7-3cda-b9b3-245cc0f05305/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6782624'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Kaval\xEDr"
  id: 53a2855e-6696-33fb-95be-c4ce35fe8e62
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/53a2855e-6696-33fb-95be-c4ce35fe8e62/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5335851'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Killian"
  id: 99f29459-1da8-3ecb-ac0f-0f71c431d551
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/99f29459-1da8-3ecb-ac0f-0f71c431d551/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5107029'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Knapp"
  id: c15a6b7f-ab86-30f3-996a-da10e80a7b13
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c15a6b7f-ab86-30f3-996a-da10e80a7b13/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Kouba"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 300
      id: f0bf825c-a519-39af-abd4-82623c7483c1
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02157319.jpeg
      width: 400
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5003256'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Kouba"
  id: 6208b32f-2fb2-344a-bc30-ecfcb539e1a5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6208b32f-2fb2-344a-bc30-ecfcb539e1a5/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ivana Lukavsk\xE1"
        description: "Ale\u0161 K\u0159iv\xE1nek"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 348
      id: 84bbdc60-9d3b-30c6-b2a3-84aea871f25a
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02738956.jpeg
      width: 486
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>tlf: 221 554 639</strong></p>\n\n<p>Spolehliv\u011B \u0159\
      \xEDd\xED technick\xFD \xFAsek \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Hradec Kr\xE1lov\xE9\
      .</p>\n\n<p>\u017D\xE1dn\xE1 technick\xE1 vymo\u017Eenost nen\xED pro n\u011B\
      j \xFAskal\xEDm a v\u017Edy vytv\xE1\u0159\xED ochotn\u011B vhodn\xE9 technick\xE9\
      \ podm\xEDnky pro zodpov\u011Bdnou pr\xE1ci redaktor\u016F.</p>\n\n"
    profile_id: '5006580'
    short_description: "<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlase Hradec Kr\xE1lov\xE9 pracuje\
      \ od roku 1994.</p>"
    title: "Ale\u0161 K\u0159iv\xE1nek"
  id: 492b8031-3415-3410-b234-ca01c3f5ec4d
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: a831a457-9b80-3271-b153-ddf0ee63a18c
        meta:
          role: "Spr\xE1va a provoz"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/492b8031-3415-3410-b234-ca01c3f5ec4d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7192297'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Kukla"
  id: 252148f5-dad2-3108-a0c9-6a0a1e159031
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/252148f5-dad2-3108-a0c9-6a0a1e159031/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Mastn\xEDk"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1068
      id: 7d03d958-decc-305f-b873-8142e70e075b
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03721682.jpeg
      width: 1600
    assetHost:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Mastn\xEDk"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 55,37
      height: 400
      id: dab33dba-a366-3aa9-8697-c5b2107b1cde
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/fd395323c65cd98acf16372a95d8aa9b.png
      width: 400
    description: "<p><strong>Znamen\xED:<br />\n</strong>\u0160t\xEDr s ascendentem\
      \ ve Lvu, v \u010D\xEDnsk\xE9m zv\u011Brokruhu Pes.</p>\n\n<p><strong>\u017D\
      ivotn\xED motto:<br />\n</strong>Na\u010D stahovat gat\u011B, kdy\u017E brod\
      \ je je\u0161t\u011B daleko...</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:<br\
      \ />\n</strong>S mikrofonem zaskakuji jak ve studiu, tak v ter\xE9nu s nad\u011B\
      j\xED, \u017Ee by m\u011B tahle b\xE1je\u010Dn\xE1 pr\xE1ce mohla jednou \u017E\
      ivit.</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem: <br />\n</strong>V roce 1991 jsem\
      \ emigroval ze studi\xED V\u0160 Strojn\xED v Liberci. Za\u010Dala toti\u017E\
      \ vys\xEDlat prvn\xED mimopra\u017Esk\xE1 stanice RCL a u tohohle vol\xE1n\xED\
      \ divo\u010Diny jsem musel b\xFDt. Po sedmi letech si zkou\u0161\xEDm zpravodajstv\xED\
      \ na Evrop\u011B 2 a t\u0159i roky vel\xEDm i lok\xE1ln\xEDmu vys\xEDl\xE1n\xED\
      \ R\xE1dia \u010Cern\xE1 hora. M\xE1m za sebou podnik\xE1n\xED a t\u0159i roky\
      \ v t\xFDden\xEDku 5plus2 a Mlad\xE9 Front\u011B Dnes. Aktu\xE1ln\u011B jsem\
      \ technikem v jedn\xE9 \u010Desk\xE9 spole\u010Dnosti, zab\xFDvaj\xEDc\xED se\
      \ v\xFDrobou sv\xEDtidel.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED:<br />\n</strong>\u017D\
      iji se \u017Eenou, psem, ko\u010Dkou a osmi jeh\u0148aty na polosamot\u011B\
      \ u lesa nedaleko Such\xFDch skal. Miluji tuhle \xFA\u017Easnou krajinu plnou\
      \ lidsk\xFDch p\u0159\xEDb\u011Bh\u016F, p\u0159\xEDrodn\xEDch kr\xE1s a historie.</p>\n\
      \n"
    profile_id: '5001006'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Mastn\xEDk"
  id: 79f818c2-e6b4-37c1-b92f-f8cd2d0545b3
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: ad541211-198e-30b7-995c-10bf08c3aea0
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/79f818c2-e6b4-37c1-b92f-f8cd2d0545b3/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: ''
        description: "Ale\u0161 M\xFCller \_"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 770
      id: ecb19240-2688-3449-b2b2-5523ef5e1dff
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02148159.jpeg
      width: 1012
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>tlf: 221 554 650</strong></p>\n\n<p>S t\xFDmem spolupracovn\xED\
      k\u016F zaji\u0161\u0165uje ekonomiku studia a bezprobl\xE9movou funk\u010D\
      nost budovy.</p>\n\n<p>Solidnost a skromnost. To je jeho kr\xE9do.</p>\n\n"
    profile_id: '5002464'
    short_description: "<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlase Hradec Kr\xE1lov\xE9 pracuje\
      \ od roku 1997.\_</p>"
    title: "Ale\u0161 M\xFCller"
  id: 00270cd2-dccc-3c2e-b35f-5c7ab21b189b
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: a831a457-9b80-3271-b153-ddf0ee63a18c
        meta:
          role: "Spr\xE1va a provoz"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/00270cd2-dccc-3c2e-b35f-5c7ab21b189b/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Martin Straka
        description: "Ale\u0161 N\u011Bmec"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 80d15e75-3c21-3dba-b9a6-42367c27f159
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03599065.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<p>Narodil jsem se v Praze na Vinohradech. V letech 1970-1976 jsem\
      \ vystudoval Pra\u017Eskou konzervato\u0159 a v letech 1976-1980 Akademii m\xFA\
      zick\xFDch um\u011Bn\xED.</p>\n\n<p>Na konci studia konzervato\u0159e jsem zv\xED\
      t\u011Bzil v konkurzu na m\xEDsto prvn\xEDho klarinetisty v Symfonick\xE9m orchestru\
      \ \u010Ceskoslovensk\xE9ho rozhlasu.</p>\n\n<p>Prvn\xED klarinet jsem zde hr\xE1\
      l 30 let. V leto\u0161n\xEDm roce 2016 dovr\u0161\xEDm \u010Dty\u0159icetilet\xE9\
      \ \u010Dlenstv\xED v rozhlase. V SO\u010CRu m\xE1m nyn\xED funkci 2. klarinetisty\
      \ s povinnost\xED hry na Es klarinet.</p>\n\n<p>Na ja\u0159e roku 1977 jsem\
      \ se poprv\xE9 z\xFA\u010Dastnil zahrani\u010Dn\xEDho z\xE1jezdu SO\u010CRu,\
      \ kde jsme koncertovali v s\xE1le V\xEDde\u0148sk\xE9 filharmonie. \u0158\xED\
      dil n\xE1s \u0161\xE9fdirigent a n\xE1rodn\xED um\u011Blec Jaroslav Krombholc.</p>\n\
      \n<p>Jako valn\xE1 v\u011Bt\u0161ina m\xFDch koleg\u016F jsem t\xE9\u017E p\u0159\
      \xEDle\u017Eitostn\u011B hr\xE1l v r\u016Fzn\xFDch komorn\xEDch souborech, nejv\xED\
      ce v \u010Cesk\xE9m dechov\xE9m kvintetu.</p>\n\n<p><strong>Jak\xFD je m\u016F\
      j n\xE1stroj?</strong><br />\nMoje obl\xEDben\xE9 n\xE1stroje jsou klarinety\
      \ od firmy Buffet Crampon Paris. Na ty sou\u010Dasn\xE9 hraji asi 15. rokem.</p>\n\
      \n<p><strong>Jak\xFD byl m\u016Fj d\u011Btsk\xFD sen?</strong><br />\nOd d\u011B\
      tstv\xED m\u011B v\u017Edy zaj\xEDmaly automobily a brzy se k m\xFDm z\xE1jm\u016F\
      m p\u0159idala i hudba.</p>\n\n"
    profile_id: '7620512'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 N\u011Bmec"
  id: b469dea7-e56d-3b30-acc0-fe9cde616ec2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b469dea7-e56d-3b30-acc0-fe9cde616ec2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6856013'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Nov\xE1k"
  id: 78d8d306-f429-32c8-b63f-207f393bc563
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/78d8d306-f429-32c8-b63f-207f393bc563/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Tom\xE1\u0161 Vod\u0148ansk\xFD"
        description: "Ale\u0161 Opekar"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 44,41
      height: 2711
      id: 1df564ed-05f7-38a2-84dc-7cf36b8ee786
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/8c5325278e904cb1cb7f64496cc2081e.jpg
      width: 4081
    assetHost: {}
    description: "<p>Popmuzikolog, publicista a v\xE1\u0161niv\xFD audioturista. Prvn\xED\
      \ \u010Dl\xE1nky napsal z na\u0161tv\xE1n\xED do \u0161upl\xEDku a od 1984 mu\
      \ sem tam n\u011Bco vydali. V 90. letech byl v Akademii v\u011Bd, pak \u0161\
      el na 20 let do rozhlasu a od 2019 se do Akademie zase vr\xE1til. Mezit\xED\
      m se o\u017Eenil, m\u011Bl d\u011Bti, d\xEDky nim vnou\u010Data a rozvedl se.\
      \ Mezit\xEDm tak\xE9 psal do Gramorevue, Melodie, Opus musicum, Hudebn\xED v\u011B\
      dy. Dal dohromady sborn\xEDk o \u010Desk\xE9 nov\xE9 vln\u011B Excentrici v\
      \ p\u0159\xEDzem\xED (1989), sepsal monografii skupiny The Matadors. Beatov\xE1\
      \ aristokracie z Prahy (2007) a 1993-97 pracoval ve v\xFDboru Mezin\xE1rodn\xED\
      \ asociace pro v\xFDzkum popul\xE1rn\xED hudby. Psal hesla o popul\xE1rn\xED\
      \ hudb\u011B do v\u0161ech mo\u017En\xFDch encyklopedi\xED, do Rock & Popu dod\xE1\
      val seri\xE1ly Stru\u010Dn\xFD americk\xFD pop zem\u011Bpis (1994) a Bigb\xED\
      tov\xE9 \u0161l\xE1poty (1996-99). Pro \u010Ceskou televizi byl odborn\xFDm\
      \ poradcem dokument\xE1rn\xEDho cyklu Bigb\xEDt (1998-2000), spolusc\xE9naristou\
      \ seri\xE1lu PopStory (2016 a 2020) a nato\u010Dil d\xEDl Odchody a n\xE1vrat\
      \ Karla Krautgartnera v r\xE1mci P\u0159\xEDb\u011Bh\u016F \u010Desk\xE9ho jazzu\
      \ (2020). R\xE1d spojuje \xFA\u010Dast na zahrani\u010Dn\xEDch konferenc\xED\
      ch s cestov\xE1n\xEDm s mikrofonem v ruce. Zamiloval si Kapverdsk\xE9 ostrovy.\
      \ Dokud ho nezlobilo koleno, hr\xE1val basketbal (z\xE1vodn\u011B) a fotb\xE1\
      lek (rekrea\u010Dn\u011B). P\u0159edn\xE1\u0161\xED o popul\xE1rn\xED hudb\u011B\
      \ na FFMU v Brn\u011B (od 2006) a na HAMU v Praze (1995-97 a od 2015).</p>\n\
      \n"
    profile_id: '5003013'
    short_description: "<p>Na Vltav\u011B moderuji po\u0159ad <a href=\"https://vltava.rozhlas.cz/artcafe-5989090/o-poradu\"\
      >ArtCaf\xE9</a>.</p>"
    title: "Ale\u0161 Opekar"
  id: 76c2fd41-75a5-346b-9ae3-1075121a5ed9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/76c2fd41-75a5-346b-9ae3-1075121a5ed9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6804563'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Pal\xE1n"
  id: d80a177a-93eb-3d16-b806-1fce8038cad7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d80a177a-93eb-3d16-b806-1fce8038cad7/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8010255'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Pi\u0161tora"
  id: 6828a199-2979-3e27-a14a-7f95ab7d555e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6828a199-2979-3e27-a14a-7f95ab7d555e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5696444'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Pokorn\xFD"
  id: 4f18e234-8e2f-3001-9ca7-e78939a8b09e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4f18e234-8e2f-3001-9ca7-e78939a8b09e/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Proch\xE1zka"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 42,48
      height: 300
      id: 6ef58405-6186-3dc5-a33d-c72429aaa80a
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02217270.jpeg
      width: 450
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5004138'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Proch\xE1zka"
  id: 9c13b791-3001-34d2-996b-a82fb3a7eefa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9c13b791-3001-34d2-996b-a82fb3a7eefa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6705764'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Role\u010Dek"
  id: fd0bb155-02a7-3260-be4b-7a1058fe35b4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/fd0bb155-02a7-3260-be4b-7a1058fe35b4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Spurn\xFD"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1331
      id: 9381d7d9-3ce2-33fc-8c09-cbcd1b36d986
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03129745.jpeg
      width: 2000
    assetHost: {}
    description: "<p>Po n\u011Bkolikam\u011Bs\xED\u010Dn\xEDm p\u016Fsoben\xED v \u010C\
      esk\xE9m rozhlase Pardubice jsem nastoupil do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu Olomouc,\
      \ to se psal rok 2007. Od t\xE9 doby tu pracuji jako moder\xE1tor a redaktor.\_\
      </p>\n\n<p>Spolu s historikem\_J\xE1nem Kadlecem\_p\u0159ipravuji po\u0159ad\_\
      N\u011Bm\xED sv\u011Bdci historie, kter\xFD se zab\xFDv\xE1 pam\u011Bt\xED krajiny\
      \ a jej\xEDch obyvatel, pam\xE1tkami a jejich p\u0159\xEDb\u011Bhy.\_</p>\n\n\
      <p>Jako report\xE9r jsem se \xFA\u010Dastnil p\u0159\xEDm\xFDch p\u0159enos\u016F\
      \ t\u0159\xED moravsk\xFDch stanic v cyklu Moravsk\xFD rok.\_</p>\n\n<p>S redaktorem\_\
      Janem Sulovsk\xFDm\_a s re\u017Eis\xE9rem\_Michalem Bure\u0161em, za pomoci\
      \ dal\u0161\xEDho re\u017Eis\xE9ra\_Tom\xE1\u0161e Sold\xE1na, jsme nato\u010D\
      ili cyklus kr\xE1tk\xFDch dokument\u016F z historie a archiv\u016F olomouck\xE9\
      ho rozhlasov\xE9ho studia:\_Hl\xE1s\xED se Olomouc \u2013 p\u011Bta\u0161edes\xE1\
      tilet\xE1, kter\xFD se do\u010Dkal tak\xE9 vyd\xE1n\xED na CD.\_</p>\n\n<p>Velice\
      \ si v\xE1\u017E\xEDm, \u017Ee jsem v \u010Cesk\xE9m rozhlase Olomouc m\u011B\
      l mo\u017Enost poznat rozhlasovou pr\xE1ci z mnoha r\u016Fzn\xFDch stran a krom\u011B\
      \ zm\xEDn\u011Bn\xE9ho se mohu pod\xEDlet na dal\u0161\xEDch po\u0159adech,\
      \ projektech a vys\xEDl\xE1n\xED. Je pro m\u011B velice p\u0159\xEDjemn\xE9\
      , \u017Ee se zab\xFDv\xE1m krajem, kde jsem se narodil a kam jsem se vr\xE1\
      til po mnoha letech str\xE1ven\xFDch v Praze, na z\xE1pad\u011B \u010Cech a\
      \ na severu Moravy.\_</p>\n\n<p>Krom\u011B pr\xE1ce mi ob\u010Das zbude trocha\
      \ \u010Dasu i na dal\u0161\xED z\xE1liby \u2013 bav\xED m\u011B p\u011B\u0161\
      \xED turistika, v\xFDlety na kole, dokumenty, filmy, kn\xED\u017Eky, divadlo\
      \ a fotografov\xE1n\xED.</p>\n\n"
    profile_id: '5000283'
    short_description: "<p>P\u0159ipravuji report\xE1\u017Ee a po\u0159ady N\u011B\
      m\xED sv\u011Bdci historie, P\u0159\xEDmo z m\xEDsta a V\u011Btrn\xEDk.</p>"
    title: "Ale\u0161 Spurn\xFD"
  id: 798b7bb0-2230-3e7c-b907-db45eb936a0c
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: c49f6468-acd3-3f98-9db9-92d5e5c0f038
        meta:
          role: "Redakto\u0159i publicistiky"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/798b7bb0-2230-3e7c-b907-db45eb936a0c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8099152'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 \u0160teger"
  id: bf970e3d-3c50-3d07-b7b9-3b7682a0d419
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bf970e3d-3c50-3d07-b7b9-3b7682a0d419/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Barbora Linkov\xE1"
        description: "Ale\u0161 Stuchl\xFD"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 768
      id: 77ed2ff9-99e8-3c95-9602-4e011f836745
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03780102.jpeg
      width: 1150
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Jsem ro\u010Dn\xEDk:<br />\n</strong>1981</p>\n\n<p><strong>Na\
      \ Radiu Wave zast\xE1v\xE1m pr\xE1ci?\_<br />\n</strong>Ten, kter\xFD pr\xE1\
      sk\xE1 kn\xEDry a cvak\xE1 \u010Celistmi.</p>\n\n<p><strong>P\u0159edt\xEDm\
      \ jsem stihnul?<br />\n</strong>Redaktorov\xE1n\xED v Liter\xE1rn\xEDch novin\xE1\
      ch a \u010Dasopisu T\xFDden. Spoluzalo\u017Een\xED a pr\xE1ci v \u010Dtrn\xE1\
      ctiden\xEDku A2, psan\xED pro Respekt, magaz\xEDn His Voice nebo revue Labyrint.\
      \ Studia na kated\u0159e Filmov\xE9 v\u011Bdy FF UK. Vedle Radia Wave \u017E\
      iju a rod\xEDm d\u011Bti i pro festivaly Stimul, Be2Can a pro \u010Dasopis Cinepur.</p>\n\
      \n<p><strong>Nejrad\u011Bji poslouch\xE1m?<br />\n</strong>Zakl\xEDnaj\xEDc\xED\
      ho Screamin' Jay Hawkinse. Zakl\xEDnaj\xEDc\xEDho sv\xE9ho syna \u0160imona.\
      \ Boards of Canada a Paavoharju. Knife a Spoon. Vladim\xEDra Men\u0161\xEDka\
      \ a jeho alter ego Karla Vesel\xE9ho.<strong> </strong>Abrazivn\xED samomluvu\
      \ Dana Nekone\u010Dn\xE9ho. Rodinku!</p>\n\n<p><strong>Za nejlep\u0161\xED koncerty\
      \ posledn\xEDch let pova\u017Euji?</strong>\_<br />\nOpulentn\xED hip-popovou\
      \ operu Kanye Westa pod \u0161ir\xFDm nebem v polsk\xE9m Krakov\u011B a koncert\
      \ novodob\xE9 \u0161amanky Fever Ray v p\u016Fvodn\u011B sakr\xE1ln\xEDch prostor\xE1\
      ch klubu Babel ve \u0161v\xE9dsk\xE9m Malm\xF6. Letos (2015) m\u011B omr\xE1\
      \u010Dil sonick\xFD n\xE1let klasik\u016F Autechre a neza\u0159aditeln\xE1 performance\
      \ venezuelsk\xE9ho vizion\xE1\u0159e Arcy na rakousk\xE9m Donaufestu.</p>\n\n\
      <p><strong>M\xE9 nejobl\xEDben\u011Bj\u0161\xED filmy</strong> <strong>jsou?<br\
      \ />\n</strong>Jarmusch\u016Fv Mrtv\xFD mu\u017E a Ghost Dog - Cesta samuraje.\
      \ Werckmeisterovy harmonie B\xE9ly Tarra. Odvr\xE1cen\xE1 strana M\u011Bs\xED\
      ce Roberta Lepage. Zlo\u010Diny a poklesky Woodyho Allena. Post tenebras lux\
      \ Carlose Reygadase. B\xEDl\xE9 dlan\u011B Szabolcse Hajdu. Syn bratr\u016F\
      \ Dardenneov\xFDch. K\xF3d nezn\xE1m\xFD Michaela Hanekeho. Cokoli od taiwansk\xE9\
      ho kr\xE1le tzv. slow cinema Tsai Ming-lianga. Letos zat\xEDm vede Saul\u016F\
      v syn L\xE1szl\xF3 Nemese.</p>\n\n<p><strong>Jestli \u010Dtu, tak v\u011Bt\u0161\
      inou<br />\n</strong>L\xE1szl\xF3 Krasznahorkaie a Juliana Barnese. Karla Hynka,\
      \ Jana Kohouta a Vratislava Effenbergera. Daniila Charmse. Knihy ze Severu (Kari\
      \ Hotakainen, Rosa Liksom, Erlend Loe, Peter Hoeg, Jon Fosse, Sj\xF3n). Jidi\u0161\
      e kop. Ob\u010Das takhle po r\xE1nu, \u010Dtu si s\xFAry z Kor\xE1nu.</p>\n\n\
      <p><strong>Kdy\u017E m\xE1m voln\xFD \u010Das, tak ho tr\xE1v\xEDm?<br />\n\
      </strong>Sb\u011Brem plodnic a vyb\xEDr\xE1n\xEDm pl\xE1stv\xED. R\xE1d sem\
      \ tam posn\xEDd\xE1m zn\u011Blec.</p>\n\n<p><strong>K j\xEDdlu a pit\xED si\
      \ nejrad\u011Bji dop\u0159\xE1v\xE1m?<br />\n</strong>Tatar\xE1k a jeho vep\u0159\
      ov\xE9ho berl\xEDnsk\xE9ho bratra Hackepetera. Dr\u0161\u0165kovou. Brambor\xE1\
      k. V\u0161echno s vy\u0161\u0161\xEDm obsahem selenu. Pivo z Ch\xFDn\u011B.</p>\n\
      \n<p><strong>Co bych cht\u011Bl sd\u011Blit sv\u011Btu?<br />\n</strong>\u010C\
      lov\u011Bk, hluch\xFD v\u016F\u010Di tichu, rozezn\xE1 u\u017E jen zvuky autonehod.</p>\n\
      \n<!-- wa data-asset-id=\"\" data-asset-type=\"\" --><!-- /wa -->"
    profile_id: '5000289'
    short_description: "<p>Na Radiu Wave moderuji po\u0159ady\_<a href=\"https://wave.rozhlas.cz/celisti-5180094\"\
      \ target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u010Celisti</a>\_a <a href=\"\
      https://wave.rozhlas.cz/brambora-s-vejcem-8167343\" target=\"_blank\" rel=\"\
      noopener noreferrer\">Brambora s vejcem</a>.</p>"
    title: "Ale\u0161 Stuchl\xFD"
  id: 10aaaf33-4a47-32a5-912f-7f83654da55d
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 6ab28be7-cdc8-3222-bd6e-c229553125fb
        meta:
          role: "Auto\u0159i rubrik a po\u0159ad\u016F"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/10aaaf33-4a47-32a5-912f-7f83654da55d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8690640'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Valenta"
  id: 169e4a22-2d4f-33bc-a25d-59304c3c5e3f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/169e4a22-2d4f-33bc-a25d-59304c3c5e3f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8345546'
    short_description: "<p>Zoolog N\xE1rodn\xEDho parku \u0160umava</p>"
    title: "Ale\u0161 Vondrka"
  id: 1ac43cbf-ea1d-3d07-b5bd-312054ce9a4d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1ac43cbf-ea1d-3d07-b5bd-312054ce9a4d/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ond\u0159ej Meleck\xFD"
        description: "Ale\u0161 Vopelka"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 600
      id: d1185096-1ef1-3122-bc59-09aab85df789
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03606389.jpeg
      width: 900
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7620454'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Vopelka"
  id: 3c6edc8c-0194-36f8-9453-5913b43d2b7c
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3c6edc8c-0194-36f8-9453-5913b43d2b7c/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7255765'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Vorel"
  id: 4b0c9f6a-efac-3281-8219-4b0218ab2e38
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4b0c9f6a-efac-3281-8219-4b0218ab2e38/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Vojt\u011Bch Havl\xEDk"
        description: "Ale\u0161 Vrz\xE1k"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 208
      id: 5166ec47-ede2-3738-819d-81b0ac0979b1
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03655016.jpeg
      width: 312
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>Znamen\xED:</strong><br />\nTakov\xE1 \u017Elutooran\u017E\
      ov\xE1 v\xE1lej\xEDc\xED se mrcha uprost\u0159ed Afriky.\_</p>\n\n<p><strong>\u017D\
      ivotn\xED motto:</strong><br />\nNejhor\u0161\xED sr\xE1\u017Eka v \u017Eivot\u011B\
      , je sr\xE1\u017Eka s blbcem.\_</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong><br\
      \ />\nNat\xE1\u010D\xEDm!\_</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong><br\
      \ />\nI tam \u010Dasto nat\xE1\u010D\xEDm!\_</p>\n\n<p class=\"para-last\"><strong>Co\
      \ m\u011B bav\xED:</strong><br />\nVlastn\u011B v\u0161echno!\_</p>\n\n"
    profile_id: '6671253'
    short_description: "<p>Vede odd\u011Blen\xED Um\u011Bleck\xE9 tvorby</p>"
    title: "Ale\u0161 Vrz\xE1k"
  id: 362daa51-31ff-3367-8367-54d375215e70
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/362daa51-31ff-3367-8367-54d375215e70/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Ale\u0161 Winkler"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1402
      id: b6f43f20-d9e6-3abb-a5ac-f221ef4a4159
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03657993.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:<br />\n</strong>Z ni\u010Deho\
      \ se nepod\u011Blej!</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong><br\
      \ />\nPracuji jako vedouc\xED zpravodajsk\xE9 redakce.</p>\n\n<p><strong>P\u0159\
      ed rozhlasem:<br />\n</strong>Pro\u0161el jsem si obchodem, marketingem, dopl\u0148\
      oval jsem uzeniny a zeleninu v supermarketu, chodil do \u0161koly, hr\xE1l v\
      \ kapele a d\u011Blal lump\xE1rny.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED:<br\
      \ />\n</strong>Bav\xED m\u011B to, co d\u011Bl\xE1m a pova\u017Euji to za jedno\
      \ z nejv\u011Bt\u0161\xEDch \u0161t\u011Bst\xED v m\xE9m \u017Eivot\u011B.</p>\n\
      \n<p><strong>Kontakty:</strong><br />\n<em>726 46 5050<br />\n</em></p>\n\n"
    profile_id: '5001477'
    short_description: ''
    title: "Ale\u0161 Winkler"
  id: 934b7cf0-1ec9-3014-abda-df31768d4ed2
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 184a888f-3d06-3a88-a07f-901bd9b09396
        meta:
          role: "Redakto\u0159i zpravodajstv\xED"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/934b7cf0-1ec9-3014-abda-df31768d4ed2/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Jakub Safransky
        description: Alessandro Bosetti
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 573
      id: 58d5737a-64c5-308c-905c-1441cf2a7e23
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02592275.jpeg
      width: 1261
    assetHost: {}
    description: "<p>Skladatel a zvukov\xFD um\u011Blec Alessandro Bosetti (*1973,\
      \ Mil\xE1n) pracuje s muzik\xE1lnost\xED mluven\xE9ho slova, nezvykl\xFDmi aspekty\
      \ mluven\xE9 komunikace a textov\u011B-zvukov\xFDmi kompozicemi v \u017Eiv\xFD\
      ch performanc\xEDch, rozhlasov\xE9m vys\xEDl\xE1n\xED a na vydan\xFDch nahr\xE1\
      vk\xE1ch.</p>\n\n<p>Jeho tvorba se pohybuje na pomez\xED zvukov\xE9 antropologie\
      \ a kompozice a \u010Dasto obsahuje motiv p\u0159ekladu a neporozum\u011Bn\xED\
      \ v tv\u016Fr\u010D\xEDm procesu. Jako z\xE1klad abstraktn\xEDch kompozic, elektro-akustick\xFD\
      ch a akustick\xFDch kol\xE1\u017E\xED, vztahov\xFDch strategi\xED, \u0161kolen\xFD\
      ch i ne\u0161kolen\xFDch instrument\xE1ln\xEDch projev\u016F, hlasov\xE9ho v\xFD\
      zkumu a digit\xE1ln\xED manipulace \u010Dasto vyu\u017E\xEDv\xE1 ter\xE9nn\xED\
      \ pr\u016Fzkum. Bosettiho zaj\xEDmaj\xED odli\u0161nosti, a proto hodn\u011B\
      \ cestuje \u2013 jen v roce 2006 \u017Eil a p\u016Fsobil v z\xE1padn\xED Africe,\
      \ \u010C\xEDn\u011B, na Tchaj-wanu, v Holandsku, Skandin\xE1vii, Spojen\xFD\
      ch st\xE1tech, N\u011Bmecku a It\xE1lii. V budoucnu by r\xE1d st\u0159\xEDdav\u011B\
      \ \u017Eil a pracoval v Berl\xEDn\u011B, Mil\xE1n\u011B a Baltimore.</p>\n\n\
      <p><br />\n <a href=\"http://www.melgun.net\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\
      \ noreferrer\">http://www.melgun.net</a></p>\n\n"
    profile_id: '5336925'
    short_description: ''
    title: Alessandro Bosetti
  id: 75c424ed-f367-3e89-854f-1f606e861368
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/75c424ed-f367-3e89-854f-1f606e861368/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5334915'
    short_description: ''
    title: Alessandro Bosetti
  id: ee150532-2111-38b8-b941-2d7705475b38
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ee150532-2111-38b8-b941-2d7705475b38/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Alexandra Nikl\xED\u010Dkov\xE1"
        description: "Alex \u0160vamberk"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 54,48
      height: 1288
      id: 4fec6bab-7bf4-33a2-bfc2-33b48e36c961
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/54c6ec2cd6cca36efbbedec3896c2bc6.JPG
      width: 1936
    assetHost: {}
    description: "<p><span>Alex \u0160vamberk je novin\xE1\u0159<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_ </span>performer a noisemaker, kter\xFD vedl vlastn\xED soubor Tonton Macoutes<span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>a p\u016Fsobil v improviza\u010D\
      n\xEDch jazzov\xFDch souborech Paraneuro a Neuro s Miroslavem Posejpalem,<span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>Jarmem Sermilou<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_ </span>a Emilem Viklick\xFDm. Hr\xE1l tak\xE9 v industri\xE1ln\xEDch Suicidal\
      \ Meditations s Jardou Pal\xE1tem, na kter\xE9 nav\xE1zali S/M, a od roku 2015\
      \ p\u016Fsob\xED v duu TomAlex.<span class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>S\xF3\
      lov\u011B n\u011Bkolikr\xE1t vystoupil pod jm\xE9nem X61.\_</span><span>V\u011B\
      nuje se samplingu, elektronice a kovov\xFDm perkus\xEDm. Je autorem n\u011B\
      kolik rozhlasov\xFDch dokument\u016F a radioartov\xFDch kompozic (Akce K, Apollo?\
      \ Apollo, Ukrajina v\xE1lky, Trainstory, Projekt L). Krom\u011B hudby se v\u011B\
      nuje i tanci but\xF3 a vy\u0161ly mu t\u0159i knihy v\u011Bnovan\xE9 punku a\
      \ n\u011Bkolik publikac\xED o korejsk\xE9 v\xE1lce.</span></p>\n\n<p><span>------------------------------------<br\
      \ />\nHudebn\xED skupiny:<strong><br />\nTonton Macoutes</strong> (1992 \u2013\
      \ 2002 \u2013 s\_houslistou Pavlem Hlavat\xFDm a klarinetistou Jarom\xEDrem\
      \ Linhartem, pozd\u011Bji se p\u0159ipojil cellista Miroslav Posejpal, jako\
      \ host\xE9 vystupovali zp\u011Bva\u010Dky Helena \u0160al\xE1tov\xE1, Ester\
      \ Amy Fischer a Laurie Amat).<span class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n\
      </span></span><span><strong>Suicidal Mediation</strong> (1990 \u2013 1994)<br\
      \ />\n</span><span><strong>S/M</strong> (1997-2020)<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_<br />\n</span></span><span><strong>Neuro/Paraneuro</strong> (1997-2014,\
      \ s Jarmem Sermilou, Miroslavem Posejpalem a v Neuru nav\xEDc s Emilem Viklick\xFD\
      m)<span class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><strong>Game</strong>\
      \ (2004-2009, s Miroslavem Posejpalem a Georgem Cremaschim)<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_<br />\n</span></span><span><strong>TomAlex</strong> (2015-2020, duo s\_\
      kytaristou Tom\xE1\u0161em Reinerem)<span class=\"Apple-converted-space\">\_\
      <br />\n</span></span><span><strong>Ava\xB4n\xB4Garde</strong> (2013-2019, s\_\
      Tom\xE1\u0161em Reinerem, Vladim\xEDrem \u0160\u0165\xE1stkou a Alexandrou Nikl\xED\
      \u010Dkovou)<span class=\"Apple-converted-space\">\_ \_</span></span></p>\n\n\
      <p><span>------------------------------------<br />\nAlba:<br />\n</span><span><b>Tonton\
      \ Macoutes<span class=\"Apple-converted-space\">\_ </span></b>(LP<b> </b>1992\
      \ split se St\u0159edn\xED Evropou).<span class=\"Apple-converted-space\">\_\
      <br />\n</span></span><span><b>Viklick\xFD vs. \u0160vamberk: Last Connection\
      \ from Nirasaki</b> (CD 1995 s Viklick\xFDm, Lindsay Cooper, Lauri\xED Amat,\
      \ Miroslavem Posejpalem, Vladim\xEDrem \u0160\u0165\xE1stkou<br />\n</span><span><b>Laurire\
      \ Amat et les Musiciens:</b><span class=\"Apple-converted-space\">\_ </span><b>L\xB4\
      amateur de la vie</b> (CD 1996 \u2013 stejn\xE9 obsazen\xED plus Pavel Hlavat\xFD\
      ) <span class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><b>Sermil\xE4\
      , Viklick\xFD , \u0160vamberk, Posejpal:</b> <b>Neuro</b> (CD \_1998)<br />\n\
      </span><span><b>Viklick\xFD, Sermil\xE4, Anderle, \u0160vamberk</b> - <b>The\
      \ Pendulum of Time (CD 2006) </b><span class=\"Apple-converted-space\">\_<br\
      \ />\n</span></span><span><b>Game + : Zlomen\xFD kl\xED\u010D k\_ur\u010Dov\xE1\
      n\xED osud\u016F</b> (CD 2010 na kompilaci Czech Radio Sampler<span class=\"\
      Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><b>ParaNeuro: Logic</b><span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>(CD 2015)<br />\n</span><span><strong>TomAlex:\
      \ Summer Sessions</strong> (download Meteorismo 2017)</span><span><span class=\"\
      Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><strong>Damian Catera\
      \ & S/M: OnceUpon a Time In Prague</strong><span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_</span>(dowlonad Blue Lizard 2020)</span></p>\n\n<p><span>------------------------------------<br\
      \ />\nRozhlasv\xE1 d\xEDla:<br />\n</span><span><b>Paraneuro: 11/10/2004</b><span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><b>Trainstory</b>\
      \ se spisovatelem Jaroslavem Rudi\u0161em a skupinou S/M\_<br />\n<span><b>Zlomen\xFD\
      \ kl\xED\u010D k\_ur\u010Dov\xE1n\xED osud\u016F (\u017Divot a doba Hildegrardy\
      \ S.)</b> dokument\xE1rn\xED melodram o letech 1938 a\u017E 1948 na z\xE1klad\u011B\
      \ vzpom\xEDnek pratety Hildegardy Strakov\xE9, s Game<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_<br />\n</span></span><span><b>Project</b> <b>L</b> dokument\xE1rn\xED tane\u010D\
      n\xED divadlo o Petru L\xE9blovi , se S/M<br />\n</span><span><b>Akce K</b><span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>- dokument\xE1rn\xED multimedi\xE1\
      ln\xED projekt o p\u016Fsoben\xED \u010Deskoslovensk\xFDch voj\xE1k\u016F v\
      \ Dozor\u010D\xED komisi neutr\xE1ln\xEDch st\xE1tu po v\xE1lce v Koreji) s\
      \ Ava\xB4n\xB4garde<span class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><strong>Ukrajina\
      \ v\xE1lky</strong> \u2013 dokument o v\xE1lce na v\xFDchod\u011B Ukrajiny<span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_ </span>s Ava \xB4n\xB4garde<br />\n</span><span><strong>Apollo?\
      \ Apollo</strong><span class=\"Apple-converted-space\">\_</span>- p\u0159ipomenut\xED\
      \ v\xFDro\u010D\xED dob\xFDv\xE1n\xED M\u011Bs\xEDce d\u011Btsk\xFDma o\u010D\
      ima s TomAlex<span class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><strong>Na\
      \ v\xFDchodn\xED front\u011B klid</strong><span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_</span>\u2013 Dokument o dopadu v\xE1lky na Ukrajin\u011B na \u017Eeny, s\
      \ Ava\xB4n\xB4garde<span class=\"Apple-converted-space\">\_</span></span></p>\n\
      \n<p><span>------------------------------------<br />\nKnihy:<br />\n</span><span><b>Nenech\
      \ se zas oblbnout</b> (rozhovory s americk\xFDmi punkov\xFDmi a hardcorov\xFD\
      mi hudebn\xEDky)<span class=\"Apple-converted-space\">\_</span></span><span><b>No\
      \ Future</b> (rozhovory s britsk\xFDmi punkery)<span class=\"Apple-converted-space\"\
      >\_<br />\n</span></span><span><b>Nasazen v Koreji</b> (s Jarom\xEDrem \u0160\
      vamberkem o p\u016Fsoben\xED \u010Deskoslovensk\xFDch voj\xE1k\u016F v dozor\u010D\
      \xED komisi NNSC po v\xE1lce v Koreji<span class=\"Apple-converted-space\">\_\
      <br />\n</span></span><span><b>The Korean Penninsula after the Armisice</b>\
      \ as Seen by Czecholsovak Delegates of NNSC (fotografie po\u0159\xEDzen\xE9\
      \ \u010Deskslovnsk\xFDmi \u010Dleny NNSC v Koreji v letech 1953 \u2013 1956)<span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_<br />\n</span></span><span><b>Journey to\
      \ the Core of the Korean Conflict</b><span class=\"Apple-converted-space\">\_\
      \ </span>(historie korejsk\xE9 v\xE1lky a jej\xEDch ko\u0159en\u016F)<br />\n\
      </span><span><strong>Punk & Hard Core</strong> \u2013 co bylo, co zbylo<span\
      \ class=\"Apple-converted-space\">\_</span></span></p>\n\n<p><span>\_</span></p>\n\
      \n"
    profile_id: '5336661'
    short_description: ''
    title: "Alex \u0160vamberk"
  id: 28c134da-bf5f-3f80-a2b3-d3e935139aa0
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/28c134da-bf5f-3f80-a2b3-d3e935139aa0/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5025057'
    short_description: ''
    title: "Alex \u0160vamberk"
  id: 7213ead6-93b6-3c03-b643-8393bb37d25f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7213ead6-93b6-3c03-b643-8393bb37d25f/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "\u010Cesk\xE1 televize"
        description: "Alexander Dub\u010Dek v roce 1968"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 70,49
      height: 467
      id: fe41fa37-c3dd-3448-a37a-5c674bb2eb47
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02760728.jpeg
      width: 800
    assetHost: {}
    description: "<p><span>Politick\xE1 ikona roku 1968, prvn\xED tajemn\xEDk nejprve\
      \ slovensk\xFDch a pot\xE9 \u010Deskoslovensk\xFDch komunist\u016F. A tak\xE9\
      \ dvojn\xE1sobn\xFD p\u0159edseda Feder\xE1ln\xEDho shrom\xE1\u017Ed\u011Bn\xED\
      . Nejen t\xEDm v\u0161\xEDm byl Alexander Dub\u010Dek.</span></p>\n\n<p>Narodil\
      \ se v roce 1921 a o \u010Dty\u0159i roky pozd\u011Bji odjel se sv\xFDmi rodi\u010D\
      i, nad\u0161en\xFDmi komunisty, do Sov\u011Btsk\xE9ho svazu budovat socialismus.\
      \ Rodi\u010De byli \u010Dleny d\u011Blnick\xE9ho dru\u017Estva Interhlelpo,\
      \ v jeho\u017E r\xE1mci odjelo do Kyrgyzst\xE1nu n\u011Bco p\u0159es tis\xED\
      c na\u0161ich ob\u010Dan\u016F.</p>\n\n<!-- wa data-asset-id=\"5afbdfb23bb064.44373532\"\
      \ data-asset-type=\"article\" --><div class=\"wysiwyg-asset asset-type-article\
      \ display-wysiwyg_asset\"><div id=\"node-7175042\" class=\"node node-article\
      \ contextual-links-region clearfix\">\n\n  \n        <h2><a href=\"https://plus.rozhlas.cz/ikona-prazskeho-jara-i-verny-stranik-alexander-dubcek-v-rozhlasovych-nahravkach-7175042\"\
      >Ikona pra\u017Esk\xE9ho jara i v\u011Brn\xFD stran\xEDk. Alexander Dub\u010D\
      ek v rozhlasov\xFDch nahr\xE1vk\xE1ch             </a></h2>\n    \n  \n  <div\
      \ class=\"content\">\n    <div class=\"field field-name-field-image-primary\
      \ field-type-image field-label-hidden\"><div class=\"field-items\"><div class=\"\
      field-item even\"><img src=\"https://1968.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03967757_2.jpeg\"\
      \ width=\"1750\" height=\"1126\" alt=\"Prvn\xED tajemn\xEDk \xDAV KS\u010C Alexander\
      \ Dub\u010Dek p\u0159i projevu k pracuj\xEDc\xEDm Avia Praha, 17. srpna 1968\"\
      \ title=\"Prvn\xED tajemn\xEDk \xDAV KS\u010C Alexander Dub\u010Dek p\u0159\
      i projevu k pracuj\xEDc\xEDm Avia Praha, 17. srpna 1968\"></div></div></div><div\
      \ class=\"field field-name-field-perex field-type-text-long field-label-hidden\"\
      ><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item even\"><p>Politick\xE1 ikona\
      \ roku 1968, prvn\xED tajemn\xEDk nejprve slovensk\xFDch a pot\xE9 \u010Deskoslovensk\xFD\
      ch komunist\u016F. A tak\xE9 dvojn\xE1sobn\xFD p\u0159edseda Feder\xE1ln\xED\
      ho shrom\xE1\u017Ed\u011Bn\xED. Nejen t\xEDm v\u0161\xEDm byl Alexander Dub\u010D\
      ek.</p>\n\n\n</div></div></div>  </div>\n\n  \n  \n</div>\n</div><!-- /wa --><p>Zp\u011B\
      t na Slovensko se Dub\u010Dekovi vr\xE1tili v roce 1938. Interhelpo bylo v SSSR\
      \ zlikvidov\xE1no p\u011Bt let po jejich odjezdu. S\xE1m Dub\u010Dek vstoupil\
      \ do komunistick\xE9 strany hned n\xE1sleduj\xEDc\xEDho roku, tedy ve sv\xFD\
      ch v osmn\xE1cti letech.</p>\n\n<p><strong>Vzestup a p\xE1d</strong></p>\n\n\
      <p>V roce 1944 se z\xFA\u010Dastnil Slovensk\xE9ho n\xE1rodn\xEDho povst\xE1\
      n\xED. Po v\xE1lce vystudoval Vysokou \u0161kolu politickou \xDAV KS\u010C a\
      \ ve druh\xE9 polovin\u011B pades\xE1t\xFDch let studoval i v Moskv\u011B. Pot\xE9\
      \ pro\u0161el n\u011Bkolika vysok\xFDmi stranick\xFDmi funkcemi: stranick\xFD\
      \ tajemn\xEDk v Bratislav\u011B, tajemn\xEDk \xDAV KS\u010C pro pr\u016Fmysl\
      \ v Praze a vedouc\xED stranick\xFD tajemn\xEDk v Bratislav\u011B. V roce 1963\
      \ se\_stal\_prvn\xEDm tajemn\xEDkem Komunistick\xE9 strany Slovenska.</p>\n\n\
      <p>V roce 1968 se stal politickou ikonou pra\u017Esk\xE9ho jara.\_<span>Obrodn\xFD\
      \ proces ukon\u010Dila sov\u011Btsk\xE1 okupace (form\xE1ln\u011B internacion\xE1\
      ln\xED pomoc p\u011Bti st\xE1t\u016F Var\u0161avsk\xE9 smlouvy) v noci z 20.\
      \ na 21. srpna 1968.\_Dne 17. dubna 1969 byl\_Dub\u010Dek ve funkci prvn\xED\
      ho tajemn\xEDka nahrazen Gust\xE1vem Hus\xE1kem a odsunut do funkce p\u0159\
      edsedy Feder\xE1ln\xEDho shrom\xE1\u017Ed\u011Bn\xED (tehdej\u0161\xEDho parlamentu).</span></p>\n\
      \n<p><strong>Zem\u0159el kr\xE1tce\_po revoluci</strong></p>\n\n<p><span>Na\
      \ konci roku 1989 byl kooptov\xE1n do Feder\xE1ln\xEDho shrom\xE1\u017Ed\u011B\
      n\xED, zvolen jeho p\u0159edsedou a v t\xE9to funkci \u0159\xEDdil volbu prezidenta\
      \ V\xE1clava Havla. Dub\u010Dek p\u016Fsobil jako p\u0159edseda shrom\xE1\u017E\
      d\u011Bn\xED a\u017E do \u010Dervnov\xFDch voleb roku 1992, pot\xE9 byl u\u017E\
      \ pouze \u0159adov\xFDm poslancem. Zem\u0159el v listopadu 1992 na n\xE1sledky\
      \ automobilov\xE9 nehody.</span></p>\n\n"
    profile_id: '7207477'
    short_description: "<p>Alexander Dub\u010Dek byl politick\xE1 ikona roku 1968.</p>"
    title: "Alexander Dub\u010Dek"
  id: 21590b01-e7b4-3493-8657-7be0ef2fd339
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/21590b01-e7b4-3493-8657-7be0ef2fd339/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8640879'
    short_description: ''
    title: Alexander Kashcheev
  id: 3bef2b0b-aa14-3d14-97ff-b2ccd0d3b392
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3bef2b0b-aa14-3d14-97ff-b2ccd0d3b392/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8194059'
    short_description: ''
    title: Alexander Kielland
  id: bda66423-0c64-35c6-acde-85bf72d851aa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bda66423-0c64-35c6-acde-85bf72d851aa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6611318'
    short_description: ''
    title: Alexander Kuna
  id: 8c9546d6-7635-316f-a152-3b7b43657b84
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8c9546d6-7635-316f-a152-3b7b43657b84/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7557650'
    short_description: ''
    title: Alexander McCall Smith
  id: 261ee12a-0810-3754-bb06-2494c9b92287
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/261ee12a-0810-3754-bb06-2494c9b92287/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8009064'
    short_description: ''
    title: "Alexander Put\xEDk"
  id: 205a8439-13bb-3434-9df6-281c8b48a6d4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/205a8439-13bb-3434-9df6-281c8b48a6d4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Vendula Kos\xEDkov\xE1"
        description: "Alexander Tol\u010Dinsk\xFD"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 786
      id: bfdc9d3e-040d-330f-97a4-f541f37064b2
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02166359.jpeg
      width: 1024
    assetHost: {}
    description: "<p>\nPro \u010Cesk\xFD rozhlas 6 a \u010Cesk\xFD rozhlas Plus p\u0159\
      isp\xEDval p\u0159edev\u0161\xEDm do po\u0159adu <a href=\"http://www.rozhlas.cz/plus/nazory\"\
      >N\xE1zory a argumenty</a>. P\u0159\xEDsp\u011Bvky se t\xFDkaly zejm\xE9na balk\xE1\
      nsk\xE9ho prostoru, Polska a B\u011Bloruska.\n</p>\n\n<p>\nP\u0159ed p\u0159\
      \xEDchodem do \u010Cesk\xE9ho rozhlasu p\u016Fsobil jako diplomat MZV \u010C\
      R v r\xE1mci mezin\xE1rodn\xED mise v Ir\xE1ku. Tam tak\xE9 po koali\u010Dn\xED\
      \ invazi na ja\u0159e v roce 2003 pracoval \u0161est t\xFDdn\u016F jako report\xE9\
      r zahrani\u010Dn\xED redakce zpravodajstv\xED \u010Cesk\xE9 televize.\n</p>\n\
      \n<p>\nSv\xE9 dal\u0161\xED novin\xE1\u0159sk\xE9 zku\u0161enosti z\xEDskal\
      \ jako zpravodaj \u010Cesk\xE9ho rozhlasu v Polsku, pracovn\xEDk televize OSN\
      \ v Z\xE1h\u0159ebu \u010Di jako redaktor Radio\u017Eurn\xE1lu a zahrani\u010D\
      n\xEDho zpravodajstv\xED \u010Cesk\xE9 televize se zam\u011B\u0159en\xEDm na\
      \ postjugosl\xE1vsk\xE9 zem\u011B a krizov\xE9 oblasti.\n</p>\n\n<p>\nNarodil\
      \ se v roce 1969, na V\u0160E v Praze absolvoval obor finance. V b\u0159eznu\
      \ 2004 vydal v nakladatelstv\xED Doko\u0159\xE1n knihu post\u0159eh\u016F z\
      \ pobytu v Ir\xE1ku pod n\xE1zvem <em>P\u0159\xEDli\u0161 brzy na sn\xEDdani</em>.\n\
      </p>\n\n"
    profile_id: '5002875'
    short_description: ''
    title: "Alexander Tol\u010Dinsk\xFD"
  id: a2107672-a8c9-3da6-b6fe-dde90973fc6b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a2107672-a8c9-3da6-b6fe-dde90973fc6b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5382853'
    short_description: ''
    title: "Alexander Tomsk\xFD"
  id: bbfffc03-6798-3e5d-a74c-e2e484809873
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/bbfffc03-6798-3e5d-a74c-e2e484809873/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Fotobanka Profimedia,Schlosser & Wenisch
        description: Alexander Zemlinsky, 1924.
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 577
      id: b6c86a35-1a4f-3e76-bd03-2adf0ecfdd78
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03757301.jpeg
      width: 865
    assetHost: {}
    description: "<p>Alexander Zemlinsky se narodil ve V\xEDdni jako typick\xE9 d\xED\
      t\u011B habsbursk\xE9 monarchie. Jeho matka poch\xE1zela ze Sarajeva, otec \u2013\
      \ Adolf von Zemlinszky s nedolo\u017Een\xFDm \u0161lechtick\xFDm predik\xE1\
      tem \u2013 z rodiny katolick\xFDch obyvatel v\xFDchodn\xEDho c\xEDpu dne\u0161\
      n\xEDho Slovenska. Ode\u0161el do V\xEDdn\u011B, kv\u016Fli sv\xE9 \u017Een\u011B\
      \ konvertoval k \u017Eidovstv\xED a p\u016Fsobil jako \u017Eurnalista a sekret\xE1\
      \u0159 \u017Eidovsko-tureck\xE9 n\xE1bo\u017Eensk\xE9 obce. Syn Alexander p\u0159\
      i\u0161el na sv\u011Bt 14. \u0159\xEDjna 1871 v Leopoldstadtu, \u010Dtvrti ob\xFD\
      van\xE9 p\u0159ev\xE1\u017En\u011B \u017Didy. Se\u010Dt\u011Bl\xFD otec synovi\
      \ p\u0159edal kulturn\xED z\xE1jmy, dal\u0161\xED podn\u011Bty p\u0159inesla\
      \ pestr\xE1 um\u011Bleck\xE1 a my\u0161lenkov\xE1 sm\u011Bs tehdej\u0161\xED\
      \ V\xEDdn\u011B.</p>\n\n<p>Roku 1884 byl Alexander Zemlinsky p\u0159ijat na\
      \ konzervato\u0159 Spole\u010Dnosti p\u0159\xE1tel hudby, kterou absolvoval\
      \ roku 1892 <em>Symfoni\xED d moll</em>. Rozhoduj\xEDc\xED pro n\u011Bj bylo\
      \ sezn\xE1men\xED s Arnoldem Sch\xF6nbergem, kter\xE9mu se, a\u010D jen o t\u0159\
      i roky star\u0161\xED, stal mentorem a po Sch\xF6nbergov\u011B svatb\u011B se\
      \ Zemlinsk\xE9ho sestrou Mathildou i \u0161vagrem. Sch\xF6nbergov\xFDm prost\u0159\
      ednictv\xEDm se Zemlinsky sezn\xE1mil s osobnostmi tehdej\u0161\xED um\u011B\
      leck\xE9 V\xEDdn\u011B, s Gustavem Mahlerem, Franzem Schrekerem, Hugem vom Hofmannsthalem\
      \ aj.</p>\n\n<p>Mahler uvedl roku 1900 Zemlinsk\xE9ho operu <em>Bylo nebylo</em>\
      \ ve Dvorn\xED ope\u0159e; t\u0159i p\u0159edstavitel\xE9 rol\xED poch\xE1zeli\
      \ z \u010Cech, basist\xE9 Franti\u0161ek P\xE1cal a Vil\xE9m He\u0161 a brn\u011B\
      nsk\xE1 roda\u010Dka, sopranistka Jenny Pohlner. Rychl\xE1 kari\xE9ra v\u0161\
      ak Zemlinsk\xE9ho ne\u010Dekala, sp\xED\u0161 n\xE1denick\xE9 kapelni\u010D\
      en\xED. Na\u0161el m\xEDsto jako kapeln\xEDk Carlova divadla v rodn\xE9 \u010D\
      tvrti, kde z\u016Fstal t\u0159i sez\xF3ny. Po mezistanici v Divadle na V\xED\
      de\u0148ce n\xE1sledovalo anga\u017Em\xE1 ve Volksoper, kde z\xEDskal z\xE1\
      sadn\xED zku\u0161enosti opern\xEDho dirigenta. Nab\xEDdka z Dvorn\xED opery\
      \ p\u0159i\u0161la v dob\u011B jej\xED krize, kter\xE1 vedla k Mahlerovu odchodu\
      \ do Ameriky a Zemlinsky se po jedn\xE9 sez\xF3n\u011B vr\xE1til do Volksoper.</p>\n\
      \n<p><strong>Praha a zlom</strong><br />\nRoku 1911 nastoupil Alexander Zemlinsky\
      \ jako \u0161\xE9f opery Nov\xE9ho n\u011Bmeck\xE9ho divadla v Praze. S n\xED\
      \ jsou spjata jeho mistrovsk\xE1 l\xE9ta jako dirigenta i skladatele, a Zemlinsk\xE9\
      ho p\u016Fsoben\xED tak\xE9 znamenalo vrcholn\xE1 l\xE9ta pra\u017Esk\xE9 n\u011B\
      meck\xE9 opery. S divadeln\xEDm orchestrem pokra\u010Doval v po\u0159\xE1d\xE1\
      n\xED symfonick\xFDch koncert\u016F, kter\xE9 vedle podnik\u016F \u010Cesk\xE9\
      \ filharmonie spolutv\xE1\u0159ely hudebn\xED charakter tehdej\u0161\xED Prahy.\
      \ \u201EKa\u017Ed\xFD takt jako vybrou\u0161en\xFD krystal...,\u201C psal o\
      \ jeho dirigentsk\xE9m um\u011Bn\xED kritik Ernst Rychnovsky. V Praze m\u011B\
      lo premi\xE9ru Zemlinsk\xE9ho st\u011B\u017Eejn\xED d\xEDlo, <em>Lyrick\xE1\
      \ symfonie</em> na ver\u0161e Rabindran\xE1tha Th\xE1kura, definitivn\xED verze\
      \ opery <em>\u0160aty d\u011Blaj\xED \u010Dlov\u011Bka</em>, uvedl zde Sch\xF6\
      nbergovy <em>Gurrelieder</em>, ve sv\u011Btov\xE9 premi\xE9\u0159e jeho monodrama\
      \ <em>O\u010Dek\xE1v\xE1n\xED</em>.</p>\n\n<p>Roku 1927 nastoupil Zemlinsky\
      \ do Krollovy opery v Berl\xEDn\u011B, nep\u0159i\u0161el ale ve vhodnou dobu.\
      \ Hospod\xE1\u0159sk\xE1 krize pomohla vzestupu nacion\xE1ln\xEDch socialist\u016F\
      \ a progresivn\xED Krollova opera roku 1931 na z\xE1klad\u011B \xFA\u0159edn\xED\
      ho z\xE1sahu skon\u010Dila. Existen\u010Dn\u011B byl Zemlinsky odk\xE1z\xE1\
      n na pohostinsk\xE9 dirigov\xE1n\xED, \u010Dasto tak\xE9 u \u010Cesk\xE9 filharmonie.\
      \ Po Hitlerov\u011B n\xE1stupu k moci se vr\xE1til do V\xEDdn\u011B. T\xE9ho\u017E\
      \ roku se v Curychu uskute\u010Dnila premi\xE9ra jeho opery <em>K\u0159\xED\
      dov\xFD kruh</em> a za\u010D\xE1tkem roku je\u0161t\u011B n\xE1sledovalo p\u0159\
      es protesty nacion\xE1ln\xEDch socialist\u016F a cenzurn\xED z\xE1sahy n\u011B\
      kolik uveden\xED v N\u011Bmecku; v prosinci 1934 m\u011Bla opera premi\xE9ru\
      \ i v Praze.</p>\n\n<p>Tak\xE9 v Rakousku ale p\u0159est\xE1valo b\xFDt bezpe\u010D\
      no. Po jeho p\u0159ipojen\xED k hitlerovsk\xE9mu N\u011Bmecku odjel Zemlinsky\
      \ se svou druhou \u017Eenou, pra\u017Eskou roda\u010Dkou Louisou Sachsel, a\
      \ s dcerou z prvn\xEDho man\u017Eelstv\xED do Spojen\xFDch st\xE1t\u016F. Vyst\u011B\
      hovaleck\xFD pas mu pomohly vy\u0159\xEDdit \u010Deskoslovensk\xE9 \xFA\u0159\
      ady. V zavazadle vezl rozpracovanou partituru opery <em>Kr\xE1l Kandaules</em>,\
      \ kterou u\u017E nedokon\u010Dil. Zdravotn\u011B poznamenan\xFD Zemlinsky nem\u011B\
      l na nov\xFD n\xE1stup v cizin\u011B s\xEDly, zem\u0159el 15. b\u0159ezna 1942\
      \ v Larchmontu ve st\xE1t\u011B New York. Roku 1985 byl jeho popel p\u0159evezen\
      \ do rodn\xE9ho Rakouska a ulo\u017Een na v\xEDde\u0148sk\xE9m \xDAst\u0159\
      edn\xEDm h\u0159bitov\u011B.</p>\n\n"
    profile_id: '5169549'
    short_description: ''
    title: Alexander Zemlinsky
  id: 19ff130f-12bf-3606-9a94-f27728f3c426
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/19ff130f-12bf-3606-9a94-f27728f3c426/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7997083'
    short_description: ''
    title: Alexandr Brummer
  id: d15df60e-f4b0-3623-8d22-7579e9a95232
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d15df60e-f4b0-3623-8d22-7579e9a95232/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8714785'
    short_description: ''
    title: Alexandr Dumas
  id: eda8f52d-416c-3a12-a311-8d881404e35b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/eda8f52d-416c-3a12-a311-8d881404e35b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8111577'
    short_description: ''
    title: Alexandr Flek
  id: 6d103530-060a-3272-b364-78fb5128c496
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6d103530-060a-3272-b364-78fb5128c496/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8337702'
    short_description: ''
    title: Alexandr Grin
  id: 93f864e8-2234-3491-a83d-5c4479f68439
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/93f864e8-2234-3491-a83d-5c4479f68439/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7589771'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Ivanovi\u010D Kuprin"
  id: 3dfe171c-976c-3de4-b0ca-ed55cef63842
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/3dfe171c-976c-3de4-b0ca-ed55cef63842/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8953065'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Jakovlevi\u010D Tairov"
  id: 836ff72e-5846-3038-bf0d-7df37e074958
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/836ff72e-5846-3038-bf0d-7df37e074958/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5352843'
    short_description: ''
    title: Alexandr Kliment
  id: 426f3be4-8ebf-3352-b268-61d89bd73757
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/426f3be4-8ebf-3352-b268-61d89bd73757/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Ond\u0159ej Meleck\xFD"
        description: Alexander Kopka
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 600
      id: 7c1702f3-84d4-3444-b7d0-51e63c8fad06
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03606390.jpeg
      width: 900
    assetHost: {}
    description: "<p>V SO\u010CRu hraji I. housle. M\xE1m \u0161\u0165astnou rodinu\
      \ - M\xED\u0161u a B\xED\u0161u (pozn. B\xED\u0161a = Bi\u0161onek. Je b\xED\
      l\xFD a neposlu\u0161n\xFD, nicm\xE9n\u011B miluj\xEDc\xED \u010Dty\u0159noh\xFD\
      \ mil\xE1\u010Dek :-)) Za SO\u010CRem, M\xED\u0161ou a B\xED\u0161ou jsem se\
      \ rozhodl p\u0159es\xEDdlit definitivn\u011B do Prahy, jinak jsem kluk z Kladna.</p>\n\
      \n<p><strong>Jak\xFD je m\u016Fj n\xE1stroj?</strong> <br />\n Tam se st\xE1\
      le hled\xE1m. S houslemi tr\xE1v\xEDm \u010D\xEDm d\xE1l v\xEDc \u010Dasu ne\u017E\
      \ s hokejkou, tak\u017Ee a\u017E zapomenu bruslit \xFApln\u011B, prozrad\xED\
      m zna\u010Dku. :-)</p>\n\n<p><strong>Jak\xFD byl m\u016Fj d\u011Btsk\xFD sen?</strong>\
      \ <br />\n Odjak\u017Eiva jsem cht\u011Bl b\xFDt J\xE1gr. Kdy\u017E jsem ve\
      \ \u0161kole dostal dotaz, \u010D\xEDm bych cht\u011Bl b\xFDt, \u0159\xEDkal\
      \ jsem J\xE1gr. Z\u016Fstalo mi to, po\u0159\xE1d chci b\xFDt J\xE1gr. Jsem\
      \ kluk z Kladna, tak\u017Ee na dotaz, jak se bude jmenovat moje d\xEDt\u011B\
      , odpov\xEDd\xE1m: \u201EJ\xE1gr\u201C. A kdy\u017E se p\u0159id\xE1 dotaz:\
      \ \u201EJestli to bude holka, tak co ud\u011Bl\xE1m s t\xEDm jm\xE9nem?\u201C\
      , tak \u0159\xEDk\xE1m: \u201ENo, Jarda.\u201C :-)</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B\
      \ bav\xED?</strong> <br />\n Obecn\u011B sport, hodn\u011B cestov\xE1n\xED.\
      \ Jednou kamar\xE1d kolega houslista \u201E jen tak\u201C ub\u011Bhl maraton,\
      \ tak \u0159\xEDk\xE1m: \u201EKdy\u017E ty, d\xE1m to taky!\u201C No tak jsem\
      \ to za rok dal :-) M\xE1m r\xE1d v\xFDzvy! A nov\xE9 v\u011Bci! Maraton m\xE1\
      m za sebou, te\u010F fand\xEDm SO\u010CRu. :-)</p>\n\n"
    profile_id: '7620709'
    short_description: ''
    title: Alexandr Kopka
  id: 7653957a-4982-35dd-9dca-96f0bcb2b4e4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7653957a-4982-35dd-9dca-96f0bcb2b4e4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8768677'
    short_description: "<p>publ. pod jm\xE9nem Jaroslav Veis</p>"
    title: Alexandr Kramer
  id: 7ed4ad1b-8254-3c92-a613-b2f2e24a6e80
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7ed4ad1b-8254-3c92-a613-b2f2e24a6e80/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: mitrofanov-alexandr_170426-111420_ace.jpeg
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1402
      id: 68eadbf4-d2f7-3ccb-84d1-64b2f6538366
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/uploader/mitrofanov-alexandr_170426-111420_ace.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<div class=\"text-sm\"><p>Koment\xE1tor. Zab\xFDv\xE1 se vnitropolitick\xFD\
      m d\u011Bn\xEDm a t\xE9maty spojen\xFDmi s v\xFDvojem v Rusku. Z\xEDskal Cenu\
      \ k\u0159epelek (1994), Cenu Ferdinanda Peroutky (2000), Cenu Karla Havl\xED\
      \u010Dka Borovsk\xE9ho (2015) a Cenu Ji\u0159\xEDho Je\u0161e za koment\xE1\u0159\
      \ (2016).</p>\n\n<p>Vydal knihy Za fas\xE1dou Lidov\xE9ho domu (1998) a Politika\
      \ pod pokli\u010Dkou (2002, s Mark\xE9tou Mal\xE1\u010Dovou), pod\xEDlel se\
      \ na sborn\xEDku Bludn\xE9 cesty soci\xE1ln\xED demokracie (2005).\_P\u0159\
      isp\u011Bl do sborn\xEDku Pro\u010D? (2018) mapuj\xEDc\xEDho sou\u010Dasn\xFD\
      \ v\xFDvoj \u010Desk\xE9 spole\u010Dnosti.</p>\n\n<p>Na \u010Cesk\xE9m rozhlase\
      \ Plus se v pravideln\xE9m t\xFDdenn\xEDm koment\xE1\u0159i pro po\u0159ad <a\
      \ href=\"https://plus.rozhlas.cz/nazory-a-argumenty-6504158\" target=\"_blank\"\
      \ rel=\"noopener noreferrer\">N\xE1zory a argumenty</a> v\u011Bnuje t\xE9m\u011B\
      \u0159 v\xFDhradn\u011B sou\u010Dasn\xE9mu d\u011Bn\xED v Rusku.</p>\n\n</div>"
    profile_id: '5454745'
    short_description: "<p>Pro \u010Cesk\xFD rozhlas Plus komentuje d\u011Bn\xED v\
      \ Rusku v N\xE1zorech a argumentech.</p>"
    title: Alexandr Mitrofanov
  id: 1986d588-879e-389d-9e3a-98738a925407
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: c639d927-f37b-3db8-a64f-1d64ee1469b2
        meta:
          role: "Koment\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1986d588-879e-389d-9e3a-98738a925407/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Alexandr Mitrofanov
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 49,32
      height: 1402
      id: fe9b3a8e-44fd-3037-aea2-96cf3e31c7a8
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03781043.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7225081'
    short_description: ''
    title: Alexandr Mitrofanov
  id: d05c45f4-3787-3867-b24a-0682f8c8a0ac
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d05c45f4-3787-3867-b24a-0682f8c8a0ac/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7559417'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Nikolajevi\u010D Ostrovskij"
  id: 786eca5f-61d4-3425-9af7-6a0f7b29d835
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/786eca5f-61d4-3425-9af7-6a0f7b29d835/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: AnFas
        description: "Alexandr P\xEDcha"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 200
      id: aad05941-c87d-3d0c-a016-e83e78f61fd5
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/00421826.jpeg
      width: 150
    assetHost: {}
    description: "<p><img data-asset-id=\"58976989a60186.23272433\" data-asset-type=\"\
      photogallery\" class=\"wysiwyg-asset wysiwyg-asset-type-photogallery\" src=\"\
      sites/all/modules/custom/rozhlas_wysiwyg/images/photogallery.png\" style=\"\
      width:440px;height:220px;background-size:440px 220px;background: url('http://default/sites/default/files/styles/asset_preview/public?itok=_xl-R6t6')\
      \ no-repeat scroll center top #D8D8D8;\"></p>\n\n<p>\n<strong>Znamen\xED: </strong>\n\
      Bl\xED\u017Eenec\n</p>\n\n<p>\n<strong>\u017Divotn\xED motto: </strong>\nNejkr\xE1\
      sn\u011Bj\u0161\xED a nejpou\u010Dn\u011Bj\u0161\xED p\u0159\xEDb\u011Bhy nep\xED\
      \u0161ou um\u011Blci, ale skute\u010Dn\xFD \u017Eivot.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co\
      \ d\u011Bl\xE1m v rozhlase: </strong> \nPo n\xE1vratu z postu zpravodaje USA\
      \ pracuji jako \u0161\xE9fredaktor: zodpov\xEDd\xE1m za denn\xED zpravodajskou\
      \ a publicistickou operativu.\n</p>\n\n<p>\n<strong>P\u0159ed rozhlasem: </strong>\
      \ \nV\xFD\u010Det toho, \u010D\xEDm jsem pro\u0161el v r\xE1diu, je dlouh\xFD\
      : zahrani\u010Dn\xED redaktor newsroom, sm\u011Bna\u0159 zpravodajsk\xFDch relac\xED\
      , vedouc\xED redakce \u010Ceskoslovensk\xE9ho rozhlasu na Slovensku, parlamentn\xED\
      \ zpravodaj, zahrani\u010Dn\xED redaktor \u010Cesk\xE9ho rozhlasu na Slovensku,\
      \ \u0161\xE9fredaktor, \u0159editel \u010Cesk\xE9ho rozhlasu 1 - Radio\u017E\
      urn\xE1lu, z\xE1stupce programov\xE9ho \u0159editele, vedouc\xED projektu digit\xE1\
      ln\xEDho vys\xEDl\xE1n\xED a dokonce velitel Rekonstrukce bitvy o \u010Cesk\xFD\
      \ rozhlas v kv\u011Btnu 1945. Rozhlasu jsem byl nev\u011Brn\xFD jen necel\xFD\
      \ rok, kdy\u017E jsem pracoval jako zahrani\u010Dn\xED zpravodaj \u010Cesk\xE9\
      \ televize na Slovensku.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co m\u011B bav\xED: </strong>\n\
      Rozhlas a elektronick\xE1 m\xE9dia. \u0160pan\u011Blsk\xFD mal\xED\u0159 a socha\u0159\
      \ Joan Mir\xF3. Historie, nejv\xEDc obdob\xED 2. sv\u011Btov\xE9 v\xE1lky. Design\
      \ americk\xFDch automobil\u016F 30. a\u017E 70. let. A Amerika, p\u0159edev\u0161\
      \xEDm Jihoz\xE1pad.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Co m\u011B nejv\xEDc dostane: </strong>\n\
      Kdy\u017E si najdu \u010Das a m\u016F\u017Eu s\xE1m vyrazit na aspo\u0148 t\u0159\
      \xEDdenn\xED t\xFAru do voln\xE9 krajiny polopou\u0161t\xED a \u010Derven\xFD\
      ch ka\u0148on\u016F na americk\xE9m Jihoz\xE1pad\u011B. Nejobl\xEDben\u011B\
      j\u0161\xED je Sonorsk\xE1 pou\u0161\u0165 v Arizon\u011B a Bohem zapomenut\xE1\
      \ oblast ohromn\xE9ho ka\u0148onu Solitario mezi st\xE1tn\xEDm a feder\xE1ln\xED\
      m parkem Big Bend v Texasu.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Z rozhlasov\xE9 pavla\u010D\
      e:</strong> (aneb v\xEDte, co se o V\xE1s \u0159\xEDk\xE1, teda drbe?)\nNa rozhlasov\xFD\
      ch chodb\xE1ch se u\u017E nepohybuji dva roky, tak\u017Ee u\u017E m\xE1m na\
      \ v\u0161echny z r\xE1dia jen ty nejhez\u010D\xED vzpom\xEDnky.\n</p>\n\n<p>\n\
      <strong>fotografie Alexandra P\xEDchy pro tisk najdete pod odkazem FOTOGALERIE.</strong>\n\
      </p>\n\n"
    profile_id: '5001813'
    short_description: ''
    title: "Alexandr P\xEDcha"
  id: 90d79168-a0a6-3308-abc5-45ee24a68c68
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/90d79168-a0a6-3308-abc5-45ee24a68c68/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7456595'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Romanovi\u010D B\u011Bljajev"
  id: 74ced394-cf11-3382-9c69-525995f46a3b
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/74ced394-cf11-3382-9c69-525995f46a3b/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6679479'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Sergejevi\u010D  Pu\u0161kin"
  id: 9488e785-4d5c-30fe-b037-be654f886d7e
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9488e785-4d5c-30fe-b037-be654f886d7e/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '9040068'
    short_description: ''
    title: Alexandr Smita
  id: d63787c4-34ba-3d84-bb6f-e271be4f39d5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d63787c4-34ba-3d84-bb6f-e271be4f39d5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6195746'
    short_description: ''
    title: "Alexandr Sol\u017Eenicyn"
  id: f7b4da8c-ea43-3995-962f-7ac76c619e67
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f7b4da8c-ea43-3995-962f-7ac76c619e67/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8158175'
    short_description: ''
    title: "Alexandr St\u011Bpanovi\u010D Grin"
  id: 90673089-9291-38a3-b9e6-60e872b73bb9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/90673089-9291-38a3-b9e6-60e872b73bb9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8604523'
    short_description: ''
    title: Alexandr Stich
  id: 113e4499-31b6-3b96-875f-0541064cd962
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/113e4499-31b6-3b96-875f-0541064cd962/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8744806'
    short_description: ''
    title: Alexandr Zachoval
  id: c0525bc5-bba9-3c32-a283-a13787e86dc2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c0525bc5-bba9-3c32-a283-a13787e86dc2/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6541170'
    short_description: ''
    title: "Alexandra Alvarovov\xE1"
  id: 07ebf77a-b21e-3a78-874e-1450be9126de
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/07ebf77a-b21e-3a78-874e-1450be9126de/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8340528'
    short_description: ''
    title: "Alexandra Berkov\xE1"
  id: 4523b764-8322-3bf0-a763-4a4128d1f979
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4523b764-8322-3bf0-a763-4a4128d1f979/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Alexandra \u010Cihansk\xE1 Machov\xE1"
        description: Sentimental
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 2378
      id: d2b0dfbc-addc-31ed-9979-6854c49251bb
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/04015164.jpeg
      width: 1784
    assetHost: {}
    description: "<p><span>Alexandra Cihansk\xE1 Machov\xE1 se v\u011Bnuje hudebn\xED\
      \ kompozici, multimedi\xE1ln\xEDm performance a instalac\xEDm.\_</span></p>\n\
      \n"
    profile_id: '8114582'
    short_description: ''
    title: "Alexandra \u010Cihansk\xE1 Machov\xE1"
  id: d4ea47b5-5b58-3e35-8d69-b747584f2be9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d4ea47b5-5b58-3e35-8d69-b747584f2be9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6273267'
    short_description: ''
    title: "Alexandra Demetrianov\xE1"
  id: 0e6fbc6e-828e-3a1b-852f-40ca88dc9be4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/0e6fbc6e-828e-3a1b-852f-40ca88dc9be4/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Rostislav \u0160ebesta"
        description: "Alexandra Myn\xE1\u0159ov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 49,43
      height: 720
      id: e3662a53-8bbe-329c-a4b0-18b5dbb76c4a
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/a58349d69db127757197ef4cb70296cd.jpg
      width: 1080
    assetHost:
      credit:
        author: "Rostislav \u0160ebesta"
        description: "Alexandra Myn\xE1\u0159ov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 400
      id: 77112aac-70d3-33b0-8289-d2ca4bb999cb
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/d2b8391f4e55f185559633f9eaa59da7.png
      width: 400
    description: "<p>Nem\xE1m r\xE1da osloven\xED \u201ESa\u0161o\u201C, ale za tabulku\
      \ \u010Dokol\xE1dy s o\u0159\xED\u0161ky v\xE1m ho r\xE1da odpust\xEDm. :-)\
      \ Deset let jsem se z\xE1vodn\u011B v\u011Bnovala sportovn\xED gymnastice, vystudovala\
      \ pr\xE1va, n\u011Bkolik let pracovala v oblasti lidsk\xFDch zdroj\u016F. V\u017E\
      dy m\u011B ale l\xE1kala m\xE9dia.</p>\n\n<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlase jsem\
      \ za\u010D\xEDnala jako zpr\xE1va\u0159ka. Sou\u010Dasn\u011B jsem nab\xEDrala\
      \ zku\u0161enosti v \u010Cesk\xE9 televizi, kde jsem nejprve moderovala burzovn\xED\
      \ zpravodajstv\xED, pot\xE9 dopravn\xED zpravodajstv\xED a n\xE1sledn\u011B\
      \ Ud\xE1losti v regionech a zpr\xE1vy. Zku\u0161enosti m\xE1m i z komer\u010D\
      n\xED televizn\xED stanice. Na TV Barrandov jsem moderovala ve\u010Dern\xED\
      \ zpravodajskou relaci a po\u0159ad Vlivn\xED s Alex Myn\xE1\u0159ovou, jeho\u017E\
      \ jsem byla i autorkou.\_</p>\n\n<p>V soukrom\xED se v\u011Bnuji sv\xFDm dv\u011B\
      ma mal\xFDm syn\u016Fm a pomoci p\u0159ed\u010Dasn\u011B narozen\xFDm d\u011B\
      tem. \_</p>\n\n<p><strong>Film, co m\u011B po\u0159\xE1d bav\xED:</strong> M\xE1\
      m r\xE1da historick\xE9 filmy a \u010Desk\xE9 seri\xE1ly - Nemocnice na kraji\
      \ m\u011Bsta, F. L. V\u011Bk a Cirkus Humberto. Ty nikdy neomrz\xED.</p>\n\n\
      <p><strong>Hudba, kterou m\xE1m r\xE1da:</strong> Queen, U2, Tracy Chapman,\
      \ Kry\u0161tof a dal\u0161\xED a dal\u0161\xED...</p>\n\n<p><strong>Kniha, u\
      \ kter\xE9 nikdy neusnu:</strong>\_Bohu\u017Eel mi na knihy u\u017E nezb\xFD\
      v\xE1 \u017E\xE1dn\xFD \u010Das. Posledn\xED kniha, kter\xE1 m\u011B zaujala,\
      \ bylo Konkl\xE1ve od Roberta Harrise.</p>\n\n<p><strong>Motto:</strong> Rodina,\
      \ spravedlnost, objektivita.</p>\n\n"
    profile_id: '8374154'
    short_description: "<p>Moder\xE1torka po\u0159adu <a href=\"https://region.rozhlas.cz/alex-a-host-8565241\"\
      >Alex a host</a>.</p>"
    title: "Alexandra Myn\xE1\u0159ov\xE1"
  id: 7415c8da-f85d-339b-ae78-f9484071a88b
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: a831a457-9b80-3271-b153-ddf0ee63a18c
        meta:
          role: "Auto\u0159i po\u0159ad\u016F"
        type: station
      - id: f8b5ee83-c786-3c67-8e37-4fdee1007147
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      - id: 67e26b4a-af56-3153-bb09-eaaaa61a7fc7
        meta:
          role: "Auto\u0159i po\u0159ad\u016F"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/7415c8da-f85d-339b-ae78-f9484071a88b/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alexandra Noskov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 800
      id: 62d180f9-c181-3636-a059-227dff043062
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02863698.jpeg
      width: 1200
    assetHost: {}
    description: "<!-- wa data-asset-id=\"5897691a362450.29605813\" data-asset-type=\"\
      photogallery\" --><div class=\"wysiwyg-asset asset-type-photogallery\"><h2 class=\"\
      title\">Fotogalerie</h2><div class=\"field-items\"><div class=\"field-item\"\
      ><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880697.jpeg\" class=\"\
      colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880697.jpeg?itok=TYgk22Kd\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880697.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880690.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880690.jpeg?itok=nxoToMbI\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880690.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880688.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880688.jpeg?itok=OqfHRgWz\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880688.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880691.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880691.jpeg?itok=dryBKHiT\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880691.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880692.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880692.jpeg?itok=cbwzCIB3\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880692.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880693.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880693.jpeg?itok=UTskgAcp\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880693.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880696.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880696.jpeg?itok=D0hTzVHT\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880696.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880694.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880694.jpeg?itok=FO00gdHa\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880694.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880689.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880689.jpeg?itok=SoP_AuEi\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880689.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div><div class=\"field-item\"><a href=\"http://default/sites/default/files/images/02880695.jpeg\"\
      \ class=\"colorbox\" rel=\"asset-photogallery-node-5002383\"><img src=\"https://default/sites/default/files/styles/c5/public/images/02880695.jpeg?itok=-v7gr5a-\"\
      \ width=\"140\" height=\"93\" alt=\"02880695.jpeg\" title=\"Alexandra Noskov\xE1\
      \"></a></div></div><p class=\"info\"><span class=\"infoimg\"></span> Mezi fotografiemi\
      \ se m\u016F\u017Eete posouvat pomoc\xED \u0161ipek doleva a doprava na sv\xE9\
      \ kl\xE1vesnici.</p>\n\n</div><!-- /wa --><p>\nV \u010Cesk\xE9m rozhlasu Regina\
      \ <strong>moderuji</strong> v\xEDkendov\xE9 vyd\xE1n\xED po\u0159adu <a href=\"\
      http://www.rozhlas.cz/regina/porady/_porad/101190\"><strong>S v\xE1mi v Praze</strong></a>.\n\
      </p>\n\n<p>\nNem\xE1m r\xE1da osloven\xED \u201ESa\u0161o\u201C, ale za tabulku\
      \ \u010Dokol\xE1dy s o\u0159\xED\u0161ky v\xE1m ho r\xE1da odpust\xEDm. :-)\
      \ Deset let jsem se z\xE1vodn\u011B v\u011Bnovala sportovn\xED gymnastice, vystudovala\
      \ pr\xE1va, n\u011Bkolik let pracovala v oblasti lidsk\xFDch zdroj\u016F a zam\u011B\
      \u0159ila se i na pracovn\xED pr\xE1vo.\n</p>\n\n<p>\nTe\u010F vedle role zpr\xE1\
      va\u0159ky nab\xEDr\xE1m zku\u0161enosti tak\xE9 v \u010Cesk\xE9 televizi, kde\
      \ v rann\xEDm Studiu 6 moderuji dopravn\xED zpravodajstv\xED, ob\u010Das i zpr\xE1\
      vy. M\xE1m to velk\xE9 \u0161t\u011Bst\xED, \u017Ee pr\xE1ce, kterou d\u011B\
      l\xE1m, m\u011B opravdu bav\xED.\n</p>\n\n<p>\nKdy\u017E zrovna nemoderuji,\
      \ najdete m\u011B nejsp\xED\u0161 v divadle nebo na ope\u0159e. Krom\u011B toho\
      \ si r\xE1da prot\xE1hnu t\u011Blo na squashi nebo na brusl\xEDch. R\xE1da cestuji\
      \ a l\xE9t\xE1m. Ob\u010Das nev\xEDm, jestli se t\u011B\u0161\xEDm v\xEDc na\
      \ m\xEDsto, kam cestuji, a nebo do letadla.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Film, co m\u011B\
      \ po\u0159\xE1d bav\xED:</strong> M\xE1m r\xE1da historick\xE9 filmy a \u010D\
      esk\xE9 komedie.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Hudba, kterou m\xE1m r\xE1da:</strong>\
      \ Queen, U2, Tracy Chapman a dal\u0161\xED a dal\u0161\xED... \n</p>\n\n<p>\n\
      <strong>Kniha, u kter\xE9 nikdy neusnu:</strong>  U vkladn\xED kn\xED\u017E\
      ky. :) Moment\xE1ln\u011B m\xE1m roze\u010Dten\xE9 dv\u011B kn\xED\u017Eky:\
      \ Diskr\xE9tn\xED z\xF3na  (o Pavlu Rychetsk\xE9m) a Jak se vl\xE1dne v USA\u2026\
      \ a neus\xEDn\xE1m.\n</p>\n\n<p>\n<strong>Motto:</strong> \u017Divot je boj,\
      \ tak se tu v\u0161ichni pozab\xEDjejte a j\xE1 bych s dovolen\xEDm pro\u0161\
      la. :-)\n</p>\n\n"
    profile_id: '5002386'
    short_description: ''
    title: "Alexandra Myn\xE1\u0159ov\xE1"
  id: 919febfc-1dd7-3b80-bd29-c3866b922193
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/919febfc-1dd7-3b80-bd29-c3866b922193/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8934912'
    short_description: ''
    title: "Alexandre de la Patelli\xE8re"
  id: f5436c32-9648-3d5b-8a60-ea20acb0e5a9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/f5436c32-9648-3d5b-8a60-ea20acb0e5a9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8369750'
    short_description: ''
    title: Alexandre Dumas st.
  id: 88da7192-46e2-3d10-8468-9ef1c69ce3d0
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/88da7192-46e2-3d10-8468-9ef1c69ce3d0/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Petr Vidomus
        description: "Alexej Charv\xE1t"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 36,53
      height: 2000
      id: afffe83f-62b5-3e8c-b82d-03cd09222a9b
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/7b9b79ecd4c7e5f4d5e44a9ec6348364.jpg
      width: 3000
    assetHost: {}
    description: "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Basista, zvukov\xFD mistr a\
      \ dlouhodob\u011B tak\xE9 producent, kter\xFD je dnes \u010Dinn\xFD zejm\xE9\
      na ve vlastn\xEDm vydavatelstv\xED Amplion Records. \u017D\xE1k a pozd\u011B\
      ji spoluhr\xE1\u010D Karla Velebn\xE9ho se v 80. letech inspiroval hlavn\u011B\
      \ u jazzrockov\xE9ho Milese Davise nebo Weather Report. Hr\xE1l s Lubo\u0161\
      em Andr\u0161tem, Michalem Prokopem, Milanem Svobodou, Janem Sp\xE1len\xFDm,\
      \ Zuzanou Navarovou, Emilem Viklick\xFDm, Rudolfem Da\u0161kem a mnoha dal\u0161\
      \xEDmi. St\xE1l u zrodu nahr\xE1vac\xEDho studia Svengali.</span></p>\n\n<!--\
      \ wa data-asset-id=\"5db9a9f1c67930.17934544\" data-asset-type=\"video\" --><div\
      \ class=\"wysiwyg-asset asset-type-video\"><div id=\"file-7790204\" class=\"\
      file file-video file-video-youtube contextual-links-region\">\n\n        <h2\
      \ class=\"element-invisible\"><a href=\"https://vltava.rozhlas.cz/video/alexej-charvat-o-davisovi-a-vyuce-u-karla-velebneho\"\
      >Alexej Charv\xE1t \u2013 O Davisovi a v\xFDuce u Karla Velebn\xE9ho</a></h2>\n\
      \    \n  \n  <div class=\"content\">\n    <div class=\"media-youtube-video media-youtube-1\"\
      >\n  <iframe class=\"media-youtube-player\" width=\"640\" height=\"391\" title=\"\
      Alexej Charv\xE1t \u2013 O Davisovi a v\xFDuce u Karla Velebn\xE9ho\" src=\"\
      //www.youtube.com/embed/AmGenzprvWY?wmode=opaque\" frameborder=\"0\" allowfullscreen>Video\
      \ of Alexej Charv\xE1t \u2013 O Davisovi a v\xFDuce u Karla Velebn\xE9ho</iframe>\n\
      </div>\n  </div>\n\n  \n</div>\n</div><!-- /wa -->"
    profile_id: '8097814'
    short_description: "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Basista, zvukov\xFD mistr\
      \ a producent</span></p>"
    title: "Alexej Charv\xE1t"
  id: 36ce045c-50aa-30ab-85b4-56a445a7d0d5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/36ce045c-50aa-30ab-85b4-56a445a7d0d5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7598407'
    short_description: ''
    title: Alexej Kelin
  id: 5879cc35-0ca7-35ff-9668-895a5b815482
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5879cc35-0ca7-35ff-9668-895a5b815482/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8375318'
    short_description: ''
    title: "Alexej Konstantinovi\u010D Tolstoj"
  id: 33093486-4e73-3958-85c0-7a022fd3fc6a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/33093486-4e73-3958-85c0-7a022fd3fc6a/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: Alexej Maximov
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 1104
      id: 318da620-0798-3a01-9bac-c03a20af067e
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/b5e58f7f98a5fba5e20c81aa5e24cf1b.jpeg
      width: 1104
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto: </strong>\"I can't change the\
      \ direction of the wind, but I can adjust my sails to always reach my destination.\"\
      \ - Jimmy Dean</p>\n\n<p><strong>Co d\u011Bl\xE1m v rozhlase: </strong>Spole\u010D\
      n\u011B s kolegy <a href=\"http://www.rozhlas.cz/lide/novamedia/_osoba/2941\"\
      >Kl\xE1rou Kobl\xED\u017Ekovou</a>, <a href=\"http://www.rozhlas.cz/lide/novamedia/_osoba/2975\"\
      >Josefem Tukou</a>, <a href=\"http://www.rozhlas.cz/lide/novamedia/_osoba/4257\"\
      >Ond\u0159ejem Mandou</a> a <a href=\"http://www.rozhlas.cz/lide/novamedia/_osoba/2927\"\
      >Khalilem Baalbaki</a> tvo\u0159\xEDme audiovizu\xE1ln\xED obsah pro rozhlasov\xFD\
      \ Youtube a ostatn\xED soci\xE1ln\xED s\xEDt\u011B \u010Cesk\xE9ho rozhlasu.</p>\n\
      \n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:\_</strong>Po vysok\xE9 \u0161kole jsem odjel\
      \ do Bahrajnu. S partou dal\u0161\xEDch expat\u016F jsem nasko\u010Dil do projektu\
      \ na podporu m\xEDstn\xEDch um\u011Blc\u016F. Pot\xE9 p\u0159i\u0161la nejv\u011B\
      t\u0161\xED \u0161kola \u017Eivota. Odcestoval jsem do Kambod\u017Ee. Pracoval\
      \ jsem v hlavn\xEDm m\u011Bst\u011B Phnom Penh jako vedouc\xED marketingov\xE9\
      ho odd\u011Blen\xED popul\xE1rn\xEDho restaura\u010Dn\xEDho \u0159et\u011Bzce.\
      \ Po n\xE1vratu do \u010CR jsem nastoupil do brn\u011Bnsk\xE9ho rozhlasu jako\
      \ webeditor a editor soci\xE1ln\xEDch s\xEDt\xED. Po dvou letech u\u017E to\
      \ byla Praha a pozice vedouc\xED multimedi\xE1ln\xEDho odd\u011Blen\xED.</p>\n\
      \n<p><strong>Co m\u011B bav\xED: </strong>Trail a ultratrail running, cestov\xE1\
      n\xED</p>\n\n"
    profile_id: '5000457'
    short_description: ''
    title: Alexej Maximov
  id: cd1432a8-3a89-3381-8759-f81318ee3e36
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/cd1432a8-3a89-3381-8759-f81318ee3e36/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8166923'
    short_description: ''
    title: "Alexej Nikolajevi\u010D Tolstoj"
  id: d3638b2b-9b2e-3e13-b4d1-756a47023985
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d3638b2b-9b2e-3e13-b4d1-756a47023985/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Adam Kebrt
        description: "Alexej Py\u0161ko"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 57,43
      height: 1400
      id: 54cb860a-1dff-3ae7-a909-b05ea06da6fb
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/10717314b32d35a9e6e6c0ae7828c598.jpg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:</strong><br />\nNekr\xE1st, lh\xE1\
      t jen milosrdn\u011B a t\u011B\u0161it se z ka\u017Ed\xE9ho dne.</p>\n\n<p><strong>Co\
      \ d\u011Bl\xE1m v rozhlase:</strong><br />\nDoned\xE1vna jsem p\u0159ich\xE1\
      zel jako host. No\u010Dn\xEDm Mikrof\xF3rem se dost\xE1v\xE1m na druhou stranu\
      \ stolu a v\u017Edy se t\u011B\u0161\xEDm na hosty, kter\xE9 si zvu j\xE1. Atmosf\xE9\
      ra vys\xEDl\xE1n\xED p\u0159ed p\u016Flnoc\xED je minim\xE1ln\u011B kouzeln\xE1\
      .</p>\n\n<p><strong>P\u0159ed rozhlasem:</strong><br />\nJsem absolventem DAMU\
      \ Praha obor herectv\xED. Sedm let jsem byl v anga\u017Em\xE1 ve St\xE1tn\xED\
      m divadle Ostrava, n\xE1sledn\u011B jako s\xF3lista v \u010Dinoh\u0159e ND Praha\
      \ (do roku 2016). Mysl\xEDm, \u017Ee m\xFDm dosavadn\xEDm vrcholem v pr\xE1\
      ci p\u0159ed kamerou je \u0161estadvacet d\xEDl\u016F seri\xE1lu RAPL. V 80.\
      \ letech jsem moderoval TKM (Televizn\xED klub mlad\xFDch) Ostrava. M\xE1m za\
      \ sebou nepo\u010D\xEDtan\u011B dabing\u016F. M\xFDmi mil\xE1\u010Dky jsou Bruce\
      \ Willis a Gary Oldman.</p>\n\n"
    profile_id: '7777104'
    short_description: "<p>Od dubna 2019 s \u010Cesk\xFDm rozhlasem nespolupracuje.\
      \ \xDAdaje nejsou aktualizov\xE1ny.</p>"
    title: "Alexej Py\u0161ko"
  id: 979448c2-689e-3ae2-872f-37602515c28a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/979448c2-689e-3ae2-872f-37602515c28a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8281674'
    short_description: ''
    title: Alexej Sevruk
  id: 847154ae-3e66-3ef2-b323-93f20af399bd
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/847154ae-3e66-3ef2-b323-93f20af399bd/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8835174'
    short_description: ''
    title: "Alexia \u010Cejchanov\xE1"
  id: 4a43bb0c-a610-3b57-9e11-b38078c64041
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4a43bb0c-a610-3b57-9e11-b38078c64041/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7197070'
    short_description: ''
    title: Alexis de Tocqueville
  id: 04d5a116-5112-3280-a7c3-3cc28101760d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/04d5a116-5112-3280-a7c3-3cc28101760d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8839032'
    short_description: ''
    title: "Alfons Bohumil \u0160\u0165astn\xFD"
  id: cc6f04c4-be88-313a-9ae1-291d1bca07fa
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/cc6f04c4-be88-313a-9ae1-291d1bca07fa/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8548843'
    short_description: ''
    title: Alfred Assollant
  id: 44fef67d-2d8d-3281-bd1c-1f4e66698341
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/44fef67d-2d8d-3281-bd1c-1f4e66698341/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8738632'
    short_description: ''
    title: Alfred Brendel
  id: 05d260a7-30c9-3bc0-98b1-5aef406ce5c6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/05d260a7-30c9-3bc0-98b1-5aef406ce5c6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5038923'
    short_description: ''
    title: Alfred de Musset
  id: 5ea6694a-7508-3756-9611-8fcc211eafba
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5ea6694a-7508-3756-9611-8fcc211eafba/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8081275'
    short_description: ''
    title: "Alfred D\xF6blin"
  id: 39a99cb8-f206-3be4-a210-4bca7089e447
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/39a99cb8-f206-3be4-a210-4bca7089e447/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8390498'
    short_description: ''
    title: Alfred Habermann
  id: 53a0ca87-7c23-313c-a8c7-78d12823311f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/53a0ca87-7c23-313c-a8c7-78d12823311f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7206529'
    short_description: ''
    title: Alfred Jarry
  id: 85dbfc7e-4e80-3e26-9969-568fb7f36e0d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/85dbfc7e-4e80-3e26-9969-568fb7f36e0d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8446137'
    short_description: ''
    title: Alfred Jindra
  id: edebf85d-84a9-3ae6-91ec-9ec65e280e90
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/edebf85d-84a9-3ae6-91ec-9ec65e280e90/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5343297'
    short_description: ''
    title: Alfred Kubin
  id: a9b58783-9543-3855-9184-5b84eaf7c1c5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/a9b58783-9543-3855-9184-5b84eaf7c1c5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8109245'
    short_description: ''
    title: Alfred Polgar
  id: 854dfae7-a3ba-3bf3-98c1-e9b8b2a1b419
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/854dfae7-a3ba-3bf3-98c1-e9b8b2a1b419/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: "<p>Alfr\xE9d Radok (narozen 17. 12. 1914 v Kolod\u011Bj\xEDch nad\
      \ Lu\u017Enic\xED) je jednou z nejv\xFDznamn\u011Bj\u0161\xEDch osobnost\xED\
      \ pov\xE1le\u010Dn\xE9 \u010Desk\xE9 divadeln\xED re\u017Eie (slibn\u011B se\
      \ vyv\xEDjela i jeho pr\xE1ce pro film). Ve sv\xE9m d\xEDle rozv\xEDjel odkaz\
      \ meziv\xE1le\u010Dn\xE9 avantgardy a propojoval jej s nejnov\u011Bj\u0161\xED\
      mi pov\xE1le\u010Dn\xFDmi divadeln\xEDmi objevy a principy. Byl to um\u011B\
      lec neoby\u010Dejn\xE9 imaginace, fantazie a invence. <p></p>\n\n</p>\n\n<p>Pro\
      \ sv\u016Fj p\u016Fvod, neporozum\u011Bn\xED a \u010Dasto i z\xE1vist byl neust\xE1\
      le pron\xE1sledov\xE1n, nejprve za okupace, posl\xE9ze v 50. i v 60. letech,\
      \ jeho pr\xE1ci prov\xE1zely \u010Dast\xE9 z\xE1kazy, vyhazovy, v podstat\u011B\
      \ za\u010D\xEDnal v\u017Edy znovu. Po okupaci \u010Ceskoslovenska v roce 1968\
      \ p\u016Fsobil nejprve pohostinsky v G\xF6teborgu, kter\xFD se stal jeho druh\xFD\
      m domovem, ale hostoval i v dal\u0161\xEDch divadlech v z\xE1padn\xED Evrop\u011B\
      . Zem\u0159el 22. dubna 1976 ve V\xEDdni, kde v Burgtheatru pr\xE1v\u011B re\u017E\
      \xEDroval dv\u011B aktovky V\xE1clava Havla. <p></p>\n\n</p>\n\n"
    profile_id: '5983187'
    short_description: ''
    title: "Alfr\xE9d Radok"
  id: 8f5bba66-b0a8-32b3-b355-b5748d1b41b2
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8f5bba66-b0a8-32b3-b355-b5748d1b41b2/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alfred Strej\u010Dek"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 55,33
      height: 852
      id: e4ce51f7-9dec-3b84-b374-f05b925ad0b8
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03186117.jpeg
      width: 1280
    assetHost:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alfred Strej\u010Dek"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: "\u010Cesk\xFD rozhlas"
      focal_point: 50,50
      height: 408
      id: 798d6ae3-b5d6-300b-8401-4a747acb48b4
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/3dffee64302ca029a44068bc3a216578.png
      width: 612
    description: "<p><strong>\u017Divotn\xED motto:<br />\n</strong>Pt\xE1te se na\
      \ tajemstv\xED? M\xE1 jedin\xE9 jm\xE9no: Znovu!</p>\n\n<p><strong>Co d\u011B\
      l\xE1m v rozhlase:<br />\n</strong>M\xE1m znovu p\u0159\xEDle\u017Eitost p\u0159\
      ipravovat a moderovat <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/nedelni-dobre-rano-7784826/o-poradu\"\
      >Ned\u011Bln\xED r\xE1no s Dvojkou</a><span>.</span></p>\n\n<p><strong>P\u0159\
      ed rozhlasem:<br />\n</strong>S rozhlasem spolupracuji od roku 1960 jako herec\
      \ a moder\xE1tor. \xDA\u010Dinkoval jsem ve v\xEDce ne\u017E 1500 po\u0159adech.\
      \ Do rozhlasu jsem se zamiloval u\u017E v d\u011Btstv\xED jako poslucha\u010D\
      . A tento vztah trv\xE1 nad\xE1le.</p>\n\n<p><strong>Co m\u011B bav\xED:<br\
      \ />\n</strong>Mate\u0159sk\xFD jazyk, historie, \u017Eiv\xE1 vys\xEDl\xE1n\xED\
      \ v rozhlase i v televizi, hudba.</p>\n\n"
    profile_id: '5002782'
    short_description: "<p>Moderuji <a href=\"https://dvojka.rozhlas.cz/nedelni-dobre-rano-7784826/o-poradu\"\
      >Ned\u011Bln\xED r\xE1no s Dvojkou</a>.</p>"
    title: "Alfred Strej\u010Dek"
  id: 041c99dd-3184-3fd0-b5c5-17aa7c838eb3
  relationships:
    participation:
      data:
      - id: 17821883-be2d-3880-b971-eceb794388fa
        meta:
          role: "Moder\xE1to\u0159i"
        type: station
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/041c99dd-3184-3fd0-b5c5-17aa7c838eb3/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8380403'
    short_description: ''
    title: "Ali Smithov\xE1"
  id: 6e78923a-789f-3cd4-893f-bdaae29c5312
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/6e78923a-789f-3cd4-893f-bdaae29c5312/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5094678'
    short_description: ''
    title: "Alice Aronov\xE1"
  id: 4aeb1a9a-3ee1-3370-9608-2cab2fe8b2d7
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/4aeb1a9a-3ee1-3370-9608-2cab2fe8b2d7/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "Krist\xFDna Svobodov\xE1"
        description: Alice Bauer
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 60,23
      height: 3600
      id: 75ecc6bb-672f-3099-b46b-3cf58d15f997
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/a0f132f881bee3e6d73fbab9aa6a67b7.jpg
      width: 2400
    assetHost: {}
    description: "<p><span style=\"font-weight: 400;\">Zp\u011Bva\u010Dka Alice Bauerov\xE1\
      \ je zn\xE1m\xE1 jako \u010Dlenka swingov\xE9ho tria Hot Sisters, se kter\xFD\
      m vydala desku Swing je m\u016Fj king, a capella sextetu Skety \u010Di spoluprac\xED\
      \ s Origin\xE1ln\xEDm pra\u017Esk\xFDm synkopick\xFDm orchestrem, ke kter\xE9\
      mu nastoupila v roce 2000. D\xE1le ji m\u016F\u017Eeme zn\xE1t d\xEDky zp\xED\
      v\xE1n\xED s Janem Ko\u0159\xEDnkem & Groove \u010Di sextetem Ji\u0159\xEDho\
      \ Polydora. Objevila se ov\u0161em i v nad\u017E\xE1nrov\xE9 fromaci Cosmic\
      \ Passengers Petra Wajsara, pro kterou napsala tak\xE9 anglick\xE9 texty. Ostatn\u011B\
      \ druhou profes\xED je p\u0159ekladatelka, anglistiku-lingvistiku a fonetiku\
      \ studovala na FF UK soub\u011B\u017En\u011B s pianem na Konzervato\u0159i Jaroslava\
      \ Je\u017Eka. Pod\xEDlela se na soundtracku Formanova filmu Goyovy p\u0159\xED\
      zraky, kam nazp\xEDvala pseudobarokn\xED \xE1rii sv\xE9ho bratra Varhana Orchestrovi\u010D\
      e Bauera. Od jeho zalo\u017Een\xED tak\xE9 zp\xEDvala s bratrov\xFDm Okam\u017E\
      it\xFDm Filmov\xFDm Orchestrem.</span></p>\n\n<!-- wa data-asset-id=\"5dba0d9773fa83.55185223\"\
      \ data-asset-type=\"video\" --><div class=\"wysiwyg-asset asset-type-video\"\
      ><div id=\"file-9108876\" class=\"file file-video file-video-youtube contextual-links-region\"\
      >\n\n        <h2 class=\"element-invisible\"><a href=\"https://vltava.rozhlas.cz/file/9108876\"\
      >Skety: Jsi z jin\xFD planety [live]</a></h2>\n    \n  \n  <div class=\"content\"\
      >\n    <div class=\"media-youtube-video media-youtube-1\">\n  <iframe class=\"\
      media-youtube-player\" width=\"640\" height=\"391\" title=\"Skety: Jsi z jin\xFD\
      \ planety [live]\" src=\"//www.youtube.com/embed/LjrbxO91q08?wmode=opaque\"\
      \ frameborder=\"0\" allowfullscreen>Video of Skety: Jsi z jin\xFD planety [live]</iframe>\n\
      </div>\n  </div>\n\n  \n</div>\n</div><!-- /wa -->"
    profile_id: '8097949'
    short_description: "<p>Zp\u011Bva\u010Dka</p>"
    title: "Alice Bauerov\xE1"
  id: fa306bff-4e66-3ff0-a468-e41d8f6a35b9
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/fa306bff-4e66-3ff0-a468-e41d8f6a35b9/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8148331'
    short_description: ''
    title: "Alice Baumrukov\xE1 Kotylov\xE1"
  id: d2a1778a-a66d-342f-b705-1e4b30bf1901
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d2a1778a-a66d-342f-b705-1e4b30bf1901/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5811691'
    short_description: ''
    title: "Alice Bergmanov\xE1"
  id: 668117d1-aa0e-3158-b22b-4f964787de43
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/668117d1-aa0e-3158-b22b-4f964787de43/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5090427'
    short_description: ''
    title: "Alice Flemrov\xE1"
  id: c7d70361-1672-3e7a-9630-673468d577a1
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/c7d70361-1672-3e7a-9630-673468d577a1/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5626488'
    short_description: ''
    title: "Alice Holubov\xE1"
  id: b43fb32e-b31d-30b1-b311-2ac354d155b6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/b43fb32e-b31d-30b1-b311-2ac354d155b6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7994053'
    short_description: ''
    title: "Alice Hor\xE1\u010Dkov\xE1"
  id: 19478fe6-5589-37f0-aa88-111f0f2588e5
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/19478fe6-5589-37f0-aa88-111f0f2588e5/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5001048'
    short_description: ''
    title: "Alice Kottov\xE1"
  id: 5543b367-8699-3d56-9828-87a1c124f3dd
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5543b367-8699-3d56-9828-87a1c124f3dd/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7203548'
    short_description: ''
    title: "Alice Marxov\xE1"
  id: ceb9e856-80a0-35ba-8a83-f033c6e87992
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ceb9e856-80a0-35ba-8a83-f033c6e87992/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7603756'
    short_description: ''
    title: Alice Muthspiel
  id: 1f7199c0-ef28-3596-85aa-06079eb80c03
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/1f7199c0-ef28-3596-85aa-06079eb80c03/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: Khalil Baalbaki
        description: "Alima Martinov\xE1"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 45,46
      height: 1400
      id: 8cbcaf28-1b53-323f-b3b1-aafe69d9044d
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/03296402.jpeg
      width: 2100
    assetHost: {}
    description: "<p>V \u010Cesk\xE9m rozhlasu Region pracuji jako\_<strong>zpr\xE1\
      va\u0159ka</strong>.</p>\n\n<p>V letech 2001 a\u017E 2005 a 2012 a\u017E 2013\
      \ jsem moderovala po\u0159ad Karambol. V letech 2008 a\u017E 2011 jsem ka\u017E\
      d\xFD t\xFDden p\u0159ipravovala po\u0159ad Ordinace. V letech 2008 a\u017E\
      \ 2011 jsem si pov\xEDdala s poslucha\u010Di \u010Cesk\xE9ho rozhlasu v po\u0159\
      adu <a href=\"https://region.rozhlas.cz/nocni-linka-6193634\" title=\"No\u010D\
      n\xED linka\">No\u010Dn\xED linka</a>. V po\u0159adu Co vy na to, doktore? jsem\
      \ si v letech 2014-2016 pov\xEDdala se \u010Dty\u0159mi doktory r\u016Fzn\xFD\
      ch obor\u016F o ud\xE1lostech doma i ve sv\u011Bt\u011B. Je\u0161t\u011B p\u0159\
      ed t\xEDm jsem spolupracovala s MUDr. Radimem Uzlem na po\u0159adu Pod pe\u0159\
      inou. P\u016Fsobila jsem tak\xE9 v r\xE1di\xEDch Relax a Frekvence 1 i v televizi\
      \ TV3.</p>\n\n<p>Vystudovala jsem Pra\u017Eskou vysokou \u0161kolu psychosoci\xE1\
      ln\xEDch studi\xED \u2013 obor soci\xE1ln\xED pr\xE1ce se zam\u011B\u0159en\xED\
      m na komunikaci a aplikovanou psychoterapii. Absolvovala jsem \u010Dty\u0159\
      let\xFD sebezku\u0161enostn\xED psychoterapeutick\xFD v\xFDcvik, dvoulet\xFD\
      \ cyklus semin\xE1\u0159\u016F Lege artis ve skupinov\xE9 a komunitn\xED psychoterapii\
      \ pro pokro\u010Dil\xE9. D\xE1le jsem dokon\u010Dila \xFApln\xE9 psychoterapeutick\xE9\
      \ vzd\u011Bl\xE1n\xED v r\xE1mci akreditovan\xE9ho programu pro zdravotnictv\xED\
      . V r\xE1mci praxe jsem tak\xE9 pracovala v psychoterapeutick\xE9 a psychosomatick\xE9\
      \ klinice ESET a v Poradn\u011B pro man\u017Eelstv\xED, rodinu a mezilidsk\xE9\
      \ vztahy. V sou\u010Dasn\xE9 dob\u011B m\xE1m vlastn\xED psychoterapeutickou\
      \ praxi.</p>\n\n<p><strong>Film, co mne po\u0159\xE1d bav\xED:</strong> M\xE1\
      m r\xE1da \u017Eivotopisn\xE9 filmy \u2013 Ray, Edith Piaf nebo Amadeus. V\u017E\
      dy se r\xE1da pod\xEDv\xE1m na \u010Desk\xE9 komedie \u2013 Vrchn\xED prchni,\
      \ Homolkovi nebo S tebou m\u011B bav\xED sv\u011Bt. Odpo\u010D\xEDv\xE1m u r\u016F\
      zn\xFDch televizn\xEDch krimin\xE1ln\xEDch seri\xE1l\u016F.</p>\n\n<p><strong>Hudba,\
      \ kterou m\xE1m r\xE1da:</strong> Bez hudby si nedok\xE1\u017Eu p\u0159edstavit\
      \ ani jeden den. Je to pro m\u011B takov\xE1 kulisa v\u0161eho d\u011Bn\xED\
      \ kolem m\u011B. Vyb\xEDr\xE1m si p\xEDsni\u010Dky podle n\xE1lady. Poslouch\xE1\
      m Hanu Hegerovou, Richarda M\xFCllera, Jarka Nohavicu a Dana B\xE1rtu. L\xED\
      b\xED se mi skupiny Kry\u0161tof, Kab\xE1t a Olympic.</p>\n\n<p><strong>Kniha,\
      \ u n\xED\u017E nikdy neusnu:</strong> U knih v\u011Bt\u0161inou neus\xEDn\xE1\
      m, proto\u017Ee si je nenos\xEDm do lo\u017Enice. \u010Ctu sp\xED\u0161 v \u010D\
      ajovn\u011B, kam chod\xEDm relaxovat. A proto\u017Ee se zaj\xEDm\xE1m o psychologii,\
      \ tak jsem samoz\u0159ejm\u011B \u010Detla snad v\u0161echny knihy od Irvina\
      \ D. Yaloma. Nejv\xEDc se mi ale asi od n\u011Bho dostal pod k\u016F\u017Ei\
      \ rom\xE1n Kdy\u017E Nietzsche plakal.</p>\n\n<p><strong>Motto:</strong> Ka\u017E\
      d\xFD den se m\xE1 pro\u017E\xEDvat tak, jako by to byl ten posledn\xED, proto\u017E\
      e jeden posledn\xED opravdu bude.</p>\n\n"
    profile_id: '5004105'
    short_description: ''
    title: "Alima Martinov\xE1"
  id: 5fde1da0-5e92-37e9-8a3e-a31edb756a6a
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/5fde1da0-5e92-37e9-8a3e-a31edb756a6a/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5254806'
    short_description: ''
    title: Alina Khairulina
  id: e368936c-a3b6-362e-b489-eb6f65e688e4
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/e368936c-a3b6-362e-b489-eb6f65e688e4/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '8455407'
    short_description: ''
    title: "Alois a Vil\xE9m Mr\u0161t\xEDkovi"
  id: d8b66fa4-9cc9-30ba-850a-79680f9096f6
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d8b66fa4-9cc9-30ba-850a-79680f9096f6/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '5012838'
    short_description: ''
    title: "Alois Jir\xE1sek"
  id: 84d63af9-dea2-3b55-9709-681103447d18
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/84d63af9-dea2-3b55-9709-681103447d18/participation
  type: person
- attributes:
    asset:
      credit:
        author: "public domain,Jan Vil\xEDmek"
        description: "Alois Jir\xE1sek"
        license: ''
        origin_url: ''
        source: ''
      focal_point: 50,50
      height: 853
      id: 53e98760-f064-387d-ae77-45c14239d8d2
      url: https://portal.rozhlas.cz/sites/default/files/images/02409703.jpeg
      width: 1280
    assetHost: {}
    description: "<p><a href=\"https://temata.rozhlas.cz/f-l-vek-alois-jirasek-7963601\"\
      >F. L. V\u011Bk</a> (MP3)<br />\n<a href=\"https://temata.rozhlas.cz/filosofska-historie-alois-jirasek-7963599\"\
      >Filosofsk\xE1 historie</a> (MP3)<br />\n<a href=\"https://temata.rozhlas.cz/stare-povesti-ceske-alois-jirasek-7963405\"\
      >Star\xE9 pov\u011Bsti \u010Desk\xE9</a> (MP3)</p>\n\n<p>Narodil se 23. srpna\
      \ 1851 v Hronov\u011B. V jeden\xE1cti letech ode\u0161el \u201Ena handl\u201C\
      \ do Broumova, kde chodil do n\u011Bmeck\xE9ho gymn\xE1zia, pak p\u0159e\u0161\
      el na \u010Desk\xE9 do Hradce Kr\xE1lov\xE9. Touha v\u011Bnovat se v\xFDtvarn\xE9\
      mu um\u011Bn\xED z\u016Fstala nenapln\u011Bna. Rozhodl se pro bezpe\u010Dnou\
      \ dr\xE1hu st\u0159edo\u0161kolsk\xE9ho u\u010Ditele \u2013 vystudoval historii\
      \ a zem\u011Bpis na pra\u017Esk\xE9 univerzit\u011B (1871\u20131874).</p>\n\n\
      <p>V roce 1874 nastoupil na gymn\xE1zium v Litomy\u0161li. \u017Dil pravideln\xFD\
      m \u017Eivotem, v\u011Bnoval se \u0161kole a liter\xE1rn\xED tvorb\u011B, o\
      \ pr\xE1zdnin\xE1ch nav\u0161t\u011Bvoval m\xEDsta, o kter\xFDch psal ve sv\xFD\
      ch knih\xE1ch. V roce 1888 byl p\u0159elo\u017Een do Prahy. A\u010D sv\xFDm\
      \ d\xEDlem v\u011Bdom\u011B spoluutv\xE1\u0159el historick\xE9 v\u011Bdom\xED\
      \ \u010Desk\xE9ho n\xE1roda, politick\xE9 ambice nem\u011Bl.</p>\n\n<p>A\u017E\
      \ roku 1917 podepsal manifest \u010Desk\xFDch spisovatel\u016F po\u017Eaduj\xED\
      c\xEDch samostatnost a po vzniku \u010Ceskoslovenska se stal sen\xE1torem. Politick\xFD\
      \ \u017Eivot v\u0161ak i tak sledoval z povzd\xE1l\xED \u2013 z rodn\xE9ho Hronova.\
      \ Zem\u0159el 12. b\u0159ezna 1930 v Praze.</p>\n\n<p>Ve sv\xE9 liter\xE1rn\xED\
      \ tvorb\u011B vych\xE1zel z koncepce d\u011Bjin Franti\u0161ka Palack\xE9ho.\
      \ Historickou pr\xF3zu poj\xEDmal jako monument\xE1ln\xED malbu, je\u017E zachycovala\
      \ dramatick\xE9 okam\u017Eiky \u017Eivota n\xE1roda, p\u0159i\u010Dem\u017E\
      \ zachytil d\u016Fv\u011Brn\u011B zn\xE1mou \u010Deskou krajinu zalidn\u011B\
      nou postavami s v\u0161edn\xEDmi starostmi, do nich\u017E zas\xE1hly velk\xE9\
      \ d\u011Bjiny.</p>\n\n<p>Samotn\xE9mu psan\xED p\u0159edch\xE1zelo pe\u010D\
      liv\xE9 studium pramen\u016F a literatury, je\u017E p\u0159etv\xE1\u0159el v\
      \ um\u011Bleck\xFD tvar. V\u0161ev\u011Bdouc\xED vyprav\u011B\u010D sice promlouval\
      \ soudobou spisovnou \u010De\u0161tinou, ale pro dosa\u017Een\xED autentick\xE9\
      ho \xFA\u010Dinku autor u\u017E\xEDval i n\xE1\u0159e\u010Dn\xED prvky (nap\u0159\
      . v <em>Psohlavc\xEDch</em>, 1886) a lexik\xE1ln\xED archaismy (nap\u0159. ve\
      \ <em><a href=\"https://temata.rozhlas.cz/stare-povesti-ceske-alois-jirasek-7963405\"\
      >Star\xFDch pov\u011Bstech \u010Desk\xFDch</a></em>, 1894).</p>\n\n<p>K prvn\xED\
      m pr\xF3z\xE1m na\u0161el podn\u011Bty v krajin\u011B, je\u017E mu byla bl\xED\
      zk\xE1 \u2013 ve <em>Skal\xE1c\xEDch</em> to bylo N\xE1chodsko se sv\xFDmi zemit\xFD\
      mi sedl\xE1ky (1875), ve <em>Filozofsk\xE9 historii</em> (1882) pak litomy\u0161\
      l\u0161t\xED studenti v revolu\u010Dn\xEDm roce 1848.</p>\n\n<p>Aby podal co\
      \ nej\u0161ir\u0161\xED v\xFDsek spole\u010Densk\xE9ho d\u011Bn\xED, komponoval\
      \ sv\xE9 d\xEDlo do rozs\xE1hl\xFDch cykl\u016F: Ve sv\xE9 husitsk\xE9 trilogii\
      \ nejprve nal\xE9z\xE1 jeho prvopo\u010D\xE1tky za vl\xE1dy V\xE1clava IV. (<em>Mezi\
      \ proudy</em> 1\u20133, 1891), nech\xE1 jej vyvrcholit v bitv\u011B na V\xED\
      tkov\u011B v rom\xE1nu <em>Proti v\u0161em </em>(1894), v <em>Bratrstvu</em>\
      \ (1\u20133, 1900\u20131909) pak sleduje jeho dozn\xEDv\xE1n\xED.</p>\n\n<p>Ucelen\xFD\
      \ obraz doby pob\u011Blohorsk\xE9 podal v rom\xE1nu <em>Temno</em> (1915). Dob\u011B\
      \ n\xE1rodn\xEDho obrozen\xED je z rozs\xE1hl\xFDch prac\xED v\u011Bnov\xE1\
      n <em><a href=\"https://temata.rozhlas.cz/f-l-vek-alois-jirasek-7963601\">F.\
      \ L. V\u011Bk</a></em> (1\u20135, 1890\u20131907) a rom\xE1nov\xE1 kronika <em>U\
      \ n\xE1s</em> (1\u20134, 1897\u20131904). Husitstv\xED obs\xE1hl trilogi\xED\
      \ i v dramatu \u2013<em> Jan Hus</em> (1911), <em>Jan \u017Di\u017Eka</em> (1903),\
      \ <em>Jan Roh\xE1\u010D</em> (1908). Na poh\xE1dkov\xE9 obrozeneck\xE9 drama\
      \ nav\xE1zal <em>Lucernou</em> (1905), symbolickou hrou o vnit\u0159n\xED s\xED\
      le n\xE1roda.</p>\n\n<p>V d\xEDle Aloise Jir\xE1ska vrchol\xED obrozeneck\xE1\
      \ tradice \u010Desk\xE9 literatury a z\xE1rove\u0148 jsou j\xEDm polo\u017E\
      eny z\xE1klady modern\xED historick\xE9 pr\xF3zy. Jir\xE1sek vytvo\u0159il n\xE1\
      rodn\xED m\xFDtus, jen\u017E p\u0159es ve\u0161kerou kritiku i zneu\u017Eit\xED\
      \ komunistickou ideologi\xED p\u0159etrval cel\xE9 stolet\xED.</p>\n\n<!-- wa\
      \ data-asset-id=\"5d04374ed7e216.07260148\" data-asset-type=\"factbox\" --><div\
      \ class=\"factbox\"><p><br />\n\n<strong>Alois Jir\xE1sek v iRadiu</strong><br\
      \ />\n<a href=\"http://hledani.rozhlas.cz/iradio/?defaultNavigation=&query=alois+jir%C3%A1sek&from=&to=&porad=&sortBy1=docdatetime\"\
      >Kliknut\xEDm zobraz\xEDte po\u0159ady, kter\xE9 jsme odvys\xEDlali o Aloisi\
      \ Jir\xE1skovi</a><br />\n\n</p>\n\n</div><!-- /wa -->"
    profile_id: '7963603'
    short_description: "<p>Alois Jir\xE1sek ve \u010Cten\xE1\u0159sk\xE9m den\xED\
      ku</p>"
    title: "Alois Jir\xE1sek"
  id: 9bbe4569-b25f-3f12-88aa-fb78c480029f
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/9bbe4569-b25f-3f12-88aa-fb78c480029f/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7965936'
    short_description: ''
    title: Alois Kalvoda
  id: 8189037f-6bad-3cea-a19f-3b3fa4b9d075
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/8189037f-6bad-3cea-a19f-3b3fa4b9d075/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7458599'
    short_description: ''
    title: Alois Mikulka
  id: cbdb2a00-0aba-3fd1-8d3b-879d8f017ddb
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/cbdb2a00-0aba-3fd1-8d3b-879d8f017ddb/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7624477'
    short_description: ''
    title: "Alois Mr\u0161t\xEDk"
  id: 892b2dfd-6e5d-3b07-955b-d26b8f7ab39d
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/892b2dfd-6e5d-3b07-955b-d26b8f7ab39d/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7550279'
    short_description: ''
    title: Alois Musil
  id: 614ef912-a916-38d3-a680-e0777f897318
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/614ef912-a916-38d3-a680-e0777f897318/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6681463'
    short_description: ''
    title: Alois Neruda
  id: d2b9a994-80f3-3489-b796-8c04fb7d6038
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/d2b9a994-80f3-3489-b796-8c04fb7d6038/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '6598872'
    short_description: ''
    title: "Alois Pavl\xED\u010Dko"
  id: ae8ab18f-68a9-3cb8-a27d-debda8168302
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/ae8ab18f-68a9-3cb8-a27d-debda8168302/participation
  type: person
- attributes:
    asset: {}
    assetHost: {}
    description: ''
    profile_id: '7160726'
    short_description: ''
    title: Aloysius Bertrand
  id: 510a01fb-978d-3e65-8892-b5a62d8c7208
  relationships:
    participation:
      data: []
      links:
        related: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons/510a01fb-978d-3e65-8892-b5a62d8c7208/participation
  type: person
links:
  first: null
  last: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons?page%5Blimit%5D=300&page%5Boffset%5D=10200
  next: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons?page%5Blimit%5D=300&page%5Boffset%5D=300
  prev: null
  self: https://mujrozhlas.croapi.cz/persons?page%5Blimit%5D=300
meta:
  count: 10491
